<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification application-num="095118819" dtd-version="1.0.0" filing-date="950526" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="0952031547-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id="_00001">一種容積式流體位移裝置，其係一種改進的具有全方位依從懸浮渦卷的渦卷流體位移裝置，其係利用中央驅動曲柄軸－滑動關節結合周邊曲柄銷－擺動連接機構相結合的結構(CSPS結構)，為繞動渦卷提供了徑向和軸向依從運動的能力，藉以用在雙懸浮渦卷機構中，也能運用於單懸浮渦卷結構中以改進渦卷裝置，尤其是在無油的環境下工作的效能；又本發明進一步包括一個繞動雙推力球軸承機構，用以在帶有CSPS結構的懸浮渦卷中承受軸向推力。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">容積式流體位移裝置</invention-title>
<technical-field><p general="0001" id="_00002">本發明係有關一種渦卷型的容積式流體位移裝置，尤指一種具有全方位依從，即軸向和徑向依從結構的懸浮式渦卷型流體位移裝置。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_00003">按，渦卷式的泵、壓縮機和膨脹機是眾所周知的機械裝置，而這種機械裝置裏，兩個互相嚙合的螺旋型或漸開線型的渦卷元件相互共軛，並分別固定在各自的端板上，分別形成被稱為動渦卷和固定渦卷。這二個渦卷元件互相嚙合在螺旋式渦卷元件之間，形成線接觸。由一對接觸線和二個端板的表面形成了至少一個密封氣室。當其中一個渦卷，即動渦卷，作相對於另一個渦卷作相對的軌道運動，即圓形的平動時，在螺旋元件的側壁上的接觸線就會沿著該側壁移動從而改變該密封氣室的容積。該密封氣室的容積改變將膨脹或是壓縮流體，這完全取決於軌道運動的方向。</p>
<p general="0003" id="_00004">美國專利6,758,659，展示了一種全依從的，即具有軸向和徑向依從機構的“懸浮”雙渦卷裝置。參閱圖1，在雙繞動渦卷的端板的相反兩面各具有螺旋型直立側壁。在懸浮渦卷裏，繞動渦卷在徑向和軸向上都在動力學意義上得到很好的平衡。渦卷能做全方位的即軸向和徑向的依從運動以保持零件之間的最低限度的接觸，這樣達到了在高速運動下的良好的密封，較高的工作效率，較低的磨損和功率損耗。一個具有中央曲柄軸－滑動關節和/或周邊懸臂曲柄銷－周邊滑動關節的機構雙繞動渦卷提供了徑向依從運動的能力。該發明還引入了同步器，使各周邊懸臂曲軸的方位保持同步以防止該機構在運轉過程及 動時可能發生的卡死現象；但是，在周邊曲柄銷和周邊滑動關節之間存在著微小的相對滑動，此一微小滑動在無油潤滑的工作環境下會引起較快的磨損。此外，在懸浮渦卷中，尤其在進、排氣的壓力差較大的情況下，由於軸向的推力所引起的磨損和能耗都需要進一步降低，以提高效率和耐用性。</p>
<p general="0004" id="_00005">又授予William P.Hidden等人的美國專利US Pat.4,160,629，展示了非傳統型的推動球軸承以利用球珠的滾動效應以承受軸向推力並降低摩擦力。在這些非傳統型的推動球軸承中，球珠在相當於渦捲繞動半徑的小範圍內滾動，因此該軸承不僅使用壽命受到限制，而且在製造技術上相當複雜，造價也高。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0005" id="_00006">本發明主要目的乃在於提供一種改進的具有全方位依從懸浮渦卷的渦卷流體位移裝置，其係展示了一個改進的渦卷型流體位移裝置，其具有中心驅動曲柄軸－滑動關節與周邊曲柄銷－擺動連接機構相結合的結構(CSPS結構)， 繞動渦卷提供了軸向和徑向作依從運動的能力。</p>
<p general="0006" id="_00007">在本發明一個實施例中，中心驅動曲柄軸的曲軸銷中有一個軸向的孔以平衡曲柄銷的離心力並可儲藏潤滑油脂。</p>
<p general="0007" id="_00008">在本發明另一個實施例中，中心驅動曲柄軸通過雙徑向球軸承結構來驅動繞動渦卷，以保證其中每一個軸承只承受徑向載荷以延長軸承壽命。</p>
<p general="0008" id="_00009">本發明之CSPS結構不僅適用於雙懸浮渦卷結構,也適用于單懸浮渦卷結構。</p>
<p general="0009" id="_00010">在本發明又另一個實施例中展示了一個懸浮渦卷裝置中繞動雙推力球軸承機構，以進一步減小由軸向推力引起的磨損和能耗。</p>
<p general="0010" id="_00011">本發明的其他目的將在下面的敘述中變得顯而易見。</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p general="0011" id="_00012">為使本發明更加明確詳實，茲列舉較佳實施例並配合下列圖示，將本發明之結構及其技術特徵詳述如後：參照圖2，它描述了一個具有CSPS結構的全方位依從的懸浮雙渦卷型空氣壓縮機。壓縮機10包括了一個前機殼20和後機殼21。中央驅動曲柄軸40由中央軸41和曲軸銷42組成。中央軸41由曲柄軸軸承33和34支援，在馬達35驅動下繞軸線S1－S1轉動。軸封22將在中心氣室82中的高壓氣體密封，而與周圍環境相分離。軸向孔43位於曲軸銷42的中部，用於平衡曲軸銷42當中心曲柄軸40繞軸心線S1－S1轉動時所 生的離心力。軸向孔43還可以儲藏潤滑油脂。這些油脂可以通過小孔44a和44b逐漸釋出以分別潤滑曲軸銷42的驅動面191及中央驅動關節64和64’的被驅動滑動面192和192’(191和192請參照圖3和5，192’未畫出)。堵頭45將油脂封在軸向孔43內。前固定渦卷50(也稱為第一固定渦卷)具有一個端板51，渦卷元件52由此端板延伸而出。在端板51的中部有一孔53，內裝軸封22。中央驅動曲柄軸40由孔53中穿過，以驅動前繞動渦卷60(也稱第一繞動渦卷)和後繞動渦卷60’(也稱第二繞動渦卷)。</p>
<p general="0012" id="_00013">前、後繞動渦卷60和60’分別具有一個端板61和61’，渦卷元件62和62’分別由相應端板的相反方向延伸而出。上述端板61和61’的中央部分分別具有軸承座63和63’。軸承座63和63’中分別裝有曲軸銷軸承260和261以及260’和261’。前繞動渦卷由前端板61，前渦卷元件62和前軸承座63所組成，後繞動渦卷由後端板61’，後渦卷元件62’和後軸承座63’所組成。前後繞動渦卷背靠背安裝，並被稱雙渦卷結構。前後繞動渦卷一起作繞動運動，並能在運行中彼此作相對運動。</p>
<p general="0013" id="_00014">後固定渦卷70(也稱第二固定渦卷)具有端板71，渦卷元件72由其前端延伸而出。在運行中，渦卷元件52與62之間以及62’與72之間分別互相嚙合，並保持180的相位角位移和等於繞動半徑Ror的徑向位移。在渦卷元件52和62以及端板51和61之間至少形成一個密封氣室。在渦卷元件62’和72以及端板61’和71之間也是同樣。</p>
<p general="0014" id="_00015">工作流體由後機殼21上的進氣口80和進氣通道81和81’進入壓縮機10。如圖2所示進氣通道81和81’形成於前機殼20、後機殼21和渦卷之間。前後繞動渦卷的中心氣室82和82’通過軸承座63上的小孔65(見圖3、4和5)和軸承座63’上的小孔65’(未畫出)以及驅動關節64和64’與曲軸銷42之間的通道和氣壓室83相互連通。工作流體進入進氣通道81和81’後被吸入在渦卷之間所形成的壓縮氣室，並由於渦卷的軌道運動而被壓縮，最後由通道82，83，82’和位於後固定渦卷的端板71的中部的排氣口84排出。</p>
<p general="0015" id="_00016">圖2至圖7圖示了繞動渦卷60和60’運動至垂直方向的最高位置。</p>
<p general="0016" id="_00017">參照圖2－5，中央驅動曲柄軸40的曲軸銷42分別通過位於動渦卷60和60’中部的中央驅動關節64和64’，以及曲軸銷軸承260，261，260’和261’，從而分別驅動動渦卷60和60’。</p>
<p general="0017" id="_00018">中央驅動關節64和64’的中心線S2－S2與中央驅動曲柄軸40的中心線S1－S1之間的距離就是繞動渦卷60和60’所作的軌道運動的繞動半徑，Ror。每一個繞動渦卷使用二個徑向球軸承把驅動關節的轉動與繞動渦卷的軌道運動耦合起來。前繞動渦卷60使用軸承260和261，而後繞動渦卷60’則使用軸承260’和261’。這個雙球軸承結構保證了每一個軸承，即260，261，260’和261’都只承受徑向負載以提高軸承的壽命。參照圖2和3，在繞動渦卷60和60’的周邊，有三對均勻分佈的周邊延伸部。它們分別是由端板61延伸出的160a，160b和160c以及由端板61’延伸出的160’a，160’b和160’c(圖2顯示了160a和160’a，圖3顯示了160a，160b和160c)。參照圖2和圖4，在前後固定渦卷50和60的周邊有三對均勻分佈的從前後機殼20和21分別延伸出來的周邊延伸部，即從前機殼20延伸出來的周邊延伸部150a，150b和150c以及從後機殼21延伸出來的延伸部170a，170b和170c(圖2顯示了150a和170a，圖4顯示了150a，150b和150c)。</p>
<p general="0018" id="_00019">參照圖2至7，以下將解釋中心驅動軸－滑動關節結合周邊曲柄銷－擺動連接機構(即CSPS結構)的徑向依從作用。簡潔起見，我們只對前後機殼20和21的三對周邊延伸部之一的150a和170a以及前後繞動渦卷60和60’的三對周邊延伸部之一的160a和160’a作詳細說明。其餘周邊延伸部的作用與上述的是一樣的，故不一一贅述。</p>
<p general="0019" id="_00020">參照圖2和4，前後機殼20和21的周邊延伸部150a和170a分別具有軸承孔151a和171a以分別裝置前、後周邊固定曲柄軸承152a和172a。堵頭54和74分別將軸承孔151a和171a與外界密封。前後周邊固定曲柄153a和173a分別固定在周邊固定曲柄軸承152a和172a的內孔，並能繞軸心線S1a－S1a一齊旋轉。周邊曲柄銷164a的前後端分別固定在前後周邊固定曲柄153a和173a的偏心孔155a和176a內。</p>
<p general="0020" id="_00021">參照圖2和3，前後繞動渦卷60和60’的周邊延伸部160a和160’a分別具有軸承孔161a和161’a，其中分別裝置有前、後繞動曲柄關節軸承162a和162’a。前、後繞動曲柄關節163a和163’a被分別固定在前、後繞動曲柄關節軸承162a和162’a的內孔裏，並能繞軸心線S2a－S2a一齊轉動。前、後繞動曲柄關節163a和163’a分別具有偏心孔165a和165’a，周邊曲柄銷164a可滑動地穿過這兩個偏心孔。周邊曲柄銷164a與偏心孔165a和165’a具有滑動配合。圖6則描述了周邊固定曲柄153a和繞動曲柄關節163a以及它們偏心孔的幾何關係。參照圖5，當前、後繞動渦卷60和60’運動至其最高的垂直位置時，驅動關節64的被驅動滑動面192以及中心驅動曲軸銷42的驅動面191相對於垂直線，即中央驅動曲柄軸中心(S1)和繞動渦卷60的中心(S2)的連線S1－S2形成一個斜劈角α，例如20，驅動關節64中有一槽孔190。平衡塊90和91分別固定在驅動關節64的兩端(見圖2和7)。平衡塊90和91用以平衡前繞動渦卷60及其附著零件例如軸承，驅動關節等作繞動運動時所生的離心力。回到圖5，驅動曲軸銷42位於槽孔190之內。槽孔190比曲軸銷42略長也略寬。當曲軸銷42如箭頭B所示作反時針轉動時，曲軸銷42的驅動面191以推力Fn推動驅動關節64的被驅動滑動面192。法向力Fn垂直於被驅動滑動面192。切向力Ft平行於被驅動滑動面192。合力F，法向力Fn和切向力Ft有著下列的關係：<maths num="1"><img file="img-2/math/drawimg-20060629-104154-00000.gif" he="127" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="yes" orientation="portrait" wi="406"/></maths>
<i>F</i>
<sub><i>t</i>
</sub>
＝<i>F</i>
<sub><i>n</i>
</sub>
．<i>TAN</i>
(α)參照圖2至6，合力F推動繞動渦卷60向箭頭B所指方向運動，而切向力Ft則通過驅動關節64，驅動軸承260和261以及渦卷軸承座63推動繞動渦卷60沿箭頭C向滑向前固定渦卷50。當繞動渦卷60向箭頭B向運動時，其周邊延伸部160a，160b和160c通過相應的繞動曲柄關節軸承162a，162b和162c以推力Fa，Fb和Fc分別推動相應的繞動曲柄關節163a，163b和163c。繞動曲柄關節163a在推力Fa的作用下會繞周邊曲柄銷164a作順時針方向擺動。同理，繞動曲柄關節163a，163b和163c能夠一齊使前繞動渦卷60分別繞著周邊曲柄銷164a，164b和164c作順時針的擺動，直至偏置渦卷，即前繞動渦卷60的螺旋側壁與非偏置渦卷，即前固定渦卷50的螺旋側壁相接觸。以上的描述，也適用於後繞動渦卷60’及相關零件。這就是所謂的具有中心驅動曲柄軸－滑動關節結合周邊曲柄銷－擺動連接機構(CSPS結構)的徑向依從作用。CSPS結構能使前、後繞動渦卷60和60’作非轉動的軌道運動及徑向依從運動。</p>
<p general="0021" id="_00022">參照圖2和7，為了使繞動曲柄關節保持同步，同步器170通過同步器軸承孔171a，171b和171c與周邊曲柄銷164a，164b和164c相連。同步器170作與繞動渦卷相似的軌道運動，同時又將三個周邊曲柄銷保持一個三角形的位置關係，即保持同步，這樣使得三條分別連接周邊固定曲柄的旋轉中心，S1a，S1b和S1c，與相應的繞動周邊曲柄關節的旋轉中心，S2a，S2b和S2c的連線，S1a－S2a(見圖6)，S1b－S2b和S1c－S2c在任何時刻都保持平行。在運行中，連線S1a－S2a，S1b－S2b和S1c－S2c保持同步，同時前、後繞動渦卷60和60’相對於三個周邊曲柄銷作擺動直至前後繞動渦卷的渦卷元件62和62’的側壁分別與前後固定渦卷的渦卷元件52和72的側壁保持輕微的接觸以得到壓縮氣室之間的切向密封。離心力的總體平衡是通過其他的平衡塊來達到，其方法是傳統性的因而不在此詳述。</p>
<p general="0022" id="_00023">參照圖2和7，CSPS結構的軸向依從作用將在下面述。一個壓力氣室83位於前後繞動渦卷60和60’的端板61和61’之間。壓力氣室的密封件68，例如唇形密封件，四方密封件及其他等等將壓力氣室83密封而與空氣通道81和81’及其他吸氣區域相隔開。</p>
<p general="0023" id="_00024">在 動時刻，壓力室密封件68的彈性預緊力將前、後繞動渦卷推向各自相應的前後固定渦卷以得到配對渦卷的頂底面之間的輕微接觸。壓力氣室83通過繞動渦卷的軸承座63上的通道65(見圖3和5)以及驅動曲軸銷42與驅動關節64上的槽孔190之間的通道而與中心氣室82相連接。與之相似，壓力氣室83也與中心氣室82’相連通。壓力氣室83的直徑的大小，應使由處於排氣壓力的氣體作用在壓力氣室83中繞動渦卷60和60’的背部的力，應分別大於被壓縮氣體作用在繞動渦卷正面的頂面和底面的氣體的軸向分離力。</p>
<p general="0024" id="_00025">軸向的合力推動前、後繞動渦卷分別沿軸向移向相應的固定渦卷以達到六對相應的接觸表面的輕微接觸。其中兩對是兩個繞動渦卷的頂面與相應的固定渦卷的端板的底面相接觸。另外兩對則是前、後固定渦卷的頂面與相應的繞動渦卷端板的底面相接觸。剩下的兩對接觸表面則分別是前、後機殼20和21的推力支承面59和79對前、後繞動渦卷的反推力支承面69和69’的接觸。推力支承面59和79分別支承反推力支承面69和69’，以避免繞動渦卷在運行中可能的晃動。</p>
<p general="0025" id="_00026">上述的六對面接觸在運行的早期階段並不一定能同時都實現。但是，在一定的磨合期後，這六對輕微的面接觸會同時保持。這個軸向的依從機構能使渦卷之間的壓縮氣室得到良好的徑向密封並能使渦卷之間軸向磨損減至最小並能自動補償。在過去的專利中所揭示的各種軸向依從機構中有不少可以引用至本發明中來。</p>
<p general="0026" id="_00027">CSPS結構也可以用於單懸浮渦卷的結構。圖8展示了一個具有CSPS結構的單懸浮渦卷壓縮機。在一個單懸浮渦卷結構中的CSPS結構可以看作是半個在雙懸浮渦卷結構中的CSPS結構。所不同的是壓力氣室的密封件68(見圖2)在雙懸浮渦卷結構中是靜力密封件而在單懸浮渦卷結構中被動力密封件所取代(圖8中的密封件68)。</p>
<p general="0027" id="_00028">參照圖8，壓縮機10包括一個主機殼20，底座機殼70，全密封型的馬達35，中央驅動曲柄軸40，固定渦卷50和繞動渦卷60。中央驅動曲柄軸40由中央軸41和曲柄軸42組成。中央軸41由軸承33和34所支承，當曲全密封馬達35驅動時可繞其軸心S1－S1轉動。軸向孔43位於曲軸銷42的中心，用於平衡曲軸銷在繞軸心線S1－S1轉動時所產生的離心力。孔43也可以儲藏潤滑油脂，逐漸釋出以潤滑曲軸銷42和驅動關節的接觸面。堵頭45將油脂封在孔43內。</p>
<p general="0028" id="_00029">固定渦卷50具有端板51，渦卷元件52由此端板延伸而出。</p>
<p general="0029" id="_00030">繞動渦卷60具有一個園形端板61，渦卷元件62固定其上並由此延伸而出，以及在端板61中心部分的繞動軸承座63。曲軸銷軸承260和261位於軸承座63內，並能繞其中心線S2－S2作轉動。在運行中渦卷元件52和62之間相互嚙合並保持180的角位移和等於繞動半徑Ror的徑向位移。這樣在渦卷元件52和62以及渦卷端板51和61之間至少形成一個密封的氣室。</p>
<p general="0030" id="_00031">工作流體，例如空氣，由主機殼20上的吸氣口(未畫出)進入吸氣通道81。吸氣通道81位於主機殼20和渦卷之間。中央氣室82位於繞動渦卷60和固定渦卷50的中部，並通過中央驅動關節64與曲軸銷42之間的空氣通道84，與位於繞動渦卷端板背面與底座機殼70之間的壓力氣室83相連通。進入吸氣通道81的工作流體被吸入在渦卷之間形成的壓力氣室，並在動渦卷的繞動運動中被壓縮，並最終到達中央氣室82。然後通過位於固定渦卷50之端板51的中央部位的排氣口85而排出。</p>
<p general="0031" id="_00032">中央驅動曲柄軸40的曲軸銷42通過中央驅動關節64和曲軸銷軸承260和261從而驅動繞動渦卷60。繞動渦卷60使用兩個徑向球軸承260和261來把驅動關節64的轉動與繞動渦卷的軌道運動耦合起來。在繞動渦卷的端板61的周邊有近乎均布的三個周邊部分160a，160b和160c(160b和160c未畫出)。圖8中展示的繞動渦卷60正處於垂直方向的最高位置。在底座機殼70的周邊有分別與繞動渦卷底板61上周邊部分160a，160b和160c相應的三個周邊延伸部170a，170b和170c(170b和170c未畫出)。在底座機殼周邊延伸部170a，170b和170c上分別有軸承孔171a，171b和171c(171b和171c未畫出)。為簡明起見，下面只對160a和170a以及與之相關的零件作詳細敘述。固定曲柄172a由軸承173a和174a支承並繞其中心線S1a－S1a轉動。曲柄銷175a固定在固定曲柄172a的偏心孔176a中。</p>
<p general="0032" id="_00033">在繞動渦卷的周邊部分160a中有一個軸承孔161a，其中裝有繞動曲柄關節軸承162a。繞動曲柄關節163a固定在繞動曲柄關節軸承162a的內孔之中並能繞其軸線S2a－S2a轉動。繞動曲柄關節163a有一個偏心孔166a，周邊曲柄銷175a可滑動地穿過其中。固定曲柄和繞動曲柄關節及其偏心距的幾何關係可以參照圖6而幫助理解。在單懸浮渦卷結構中的CSPS結構提供徑向依從作用的原理與其在雙懸浮渦卷結構中是完全一樣的，而後者已在上文作了詳盡 述。同步器177在單懸浮渦卷結構中的功能也與其在雙懸浮渦卷結構中一樣。</p>
<p general="0033" id="_00034">下文將對單懸浮渦卷結構具有唇形密封件機構的CSPS結構的軸向依從作用作一說明。密封元件68，例如唇形密封環，四方密封圈，或者其他密封件將壓力氣室83與進氣通道81及吸氣區域密封區隔。在起動的時候，密封件68的彈性預緊力將繞動渦卷60推向固定渦卷50以保持相嚙合的渦卷的頂－底面之間的輕微的接觸。在運行中，壓力氣室83充滿了處於排氣壓力的高壓氣體。密封件68的直徑尺寸的選定，要使在壓力氣室中的高壓氣體作用在繞動渦卷60的背面的力加上由密封件68所施加的預緊力會略微超過由被壓縮氣體在繞動渦卷頂面和底面施加的軸向分離力。此軸向的合力將繞動渦卷60沿軸向推向固定渦卷50以得到嚙合渦卷的頂－底面的輕微接觸。這一軸向依從機構使得壓縮氣室之間保持良好的徑向密封，並使繞動渦卷和固定渦卷之間的磨損降到最低並能對磨損進行自動補償。</p>
<p general="0034" id="_00035">單懸浮渦卷機構的第二和第三個實例基本上與第一實例是一樣的。其區別在於壓力氣室83的密封機構。</p>
<p general="0035" id="_00036">參照圖9，在第二實例中壓力氣室的密封機構包括一個繞動的移動活塞68，“O”型密封圈71和彈簧72。繞動的移動活塞68，被彈簧72推動，並受到壓力氣室中處於排氣壓力的空氣的壓力在與繞動渦卷60一起作軌道運動的同時能夠沿軸向與底座機殼70的密封面73接觸。這一機構能將壓力氣室83與吸氣區域81密封隔開。繞動的移動活塞68能對磨損進行自動補償從而延長了它的使用壽命。</p>
<p general="0036" id="_00037">圖10展示了一個具有原地移動活塞機構的單懸浮的CSPS結構的第三實例。其壓力氣室的密封元件包括一個移動活塞71，“O”形密封圈72。移動活塞71是原地的而不是像第一和第二實例中那樣跟繞動渦卷60一起作軌道運動。移動活塞71的密封面73被“O”形圈72所推動保持與繞動渦卷端板61的密封面65在運行中的輕微的密封接觸。此一機構將壓力氣室83與吸氣區域81密封隔開。活塞71能對磨損進行自動補償，從而延長了密封機構的壽命。</p>
<p general="0037" id="_00038">懸浮渦卷裝置中由軸向力引起的磨損及摩擦功率損失，特別在吸氣和排氣的壓力差較大的情況下需要進一步降低以改進其能量效率和可靠性。單懸浮渦卷裝置的第四個實例－－一個膨脹機展示在圖11中。該圖展示了一個繞動雙推力球軸承結構用以承受作用在一個具有准徑向依從的CSPS結構的繞動渦卷上的軸向推力。</p>
<p general="0038" id="_00039">參照圖11，膨脹機10具有一個主機殼20，尾機殼21，底座機殼70，中央驅動軸40，固定渦卷50和繞動渦卷60。中央驅動曲柄軸40由中央軸41和曲軸銷42組成。中央軸41由軸承33和34所支承，並能繞其軸線S1－S1轉動。固定渦卷50具有端板51及由其上延伸的渦卷元件52。繞動渦卷60具有圍形端板61，端板上固定及延伸出渦卷元件62，在端板61的中部固定並延伸出繞動軸承座63。繞動軸承座63中裝有曲軸銷軸承260和261。在運行中渦卷元件52和62相互嚙合並保持180 角位移和等於繞動半徑Ror的徑向位移。在渦卷元件52和62及端板51和61之間形成了至少一個密封氣室。</p>
<p general="0039" id="_00040">工作流體由尾機殼21上的進氣口80進入膨脹機10，然後通過進氣通道81，氣室82，進氣道83和84進入中央氣室85。中央氣室85位於渦卷元件52和62的中央部分。中央氣室85與位於繞動端板61和底座機殼70之間的中央壓力氣室87a之間的連通是通過驅動關節64和曲軸銷42之間的通道86來實現。進入中央氣室85的工作流體在繞動渦卷作軌道運動時通過在渦卷之間形成的膨脹氣室而逐步膨脹，最終到達排氣區域88並通過在主機殼20上的排氣口89而排出機外。</p>
<p general="0040" id="_00041">當工作流體逐步膨脹，繞動渦卷60通曲軸銷軸承260和261以及驅動關64推動中央驅動曲柄軸40的曲軸銷42作轉動。驅動關節的中心軸線S2－S2對於中央驅動曲柄軸40的中心線是S1－S1有一個距離Ror。此一距離即是繞動渦卷作軌道運動時的繞動半徑。在繞動渦卷的端板61上有三個近於均布的周邊延伸部160a,160b和160c(160b和160c未畫出)。</p>
<p general="0041" id="_00042">圖11中展示了繞動渦卷60運動至垂直方向的最高點位置。在底座機殼70的周邊有三個與繞動渦卷端板上的三個周邊部分相對應的周邊延伸部170a，170b和170c(170b和170c未畫出)。三個固定曲柄銷軸承孔171a，171b和171c(171b和171c未畫出)分別位於三個周邊延伸部170a，170b和170c。簡潔起見，這裏只對160a和170a以及相關零件作詳細描述。</p>
<p general="0042" id="_00043">在繞動周邊部分160a中有一個繞動曲柄關節軸承孔161a，內裝繞動曲柄關節軸承162a。固定曲柄銷175a從固定曲柄173上延伸而出。固定曲柄軸承172a和174a裝在固定曲柄軸承孔171a內。固定曲柄173a由固定曲柄軸承172a和174a支承並能旋轉。固定曲柄銷175a的中心軸線S2a－S2a與固定曲柄173a的中心軸線S1a－S1a之間有一個等於繞動半徑Ror的距離。</p>
<p general="0043" id="_00044">圖13是圖11中沿剖切線13－13所作的橫剖面的放大視圖。參照圖13，固定曲柄銷175a與繞動曲柄關節軸承162a的內孔有一個較松的配合，其徑向間隙d。d的大小約在0.01－0.10毫米之間。間隙d，再加上繞動曲柄關節軸承162a的徑向遊隙就使得繞動渦卷60，在離心力以及由前面解釋過的CSPS結構中曲軸銷42的斜劈角在運行中 生的徑向力的作用下能沿徑向向定渦卷50移動直至渦卷的螺旋側壁互相接觸。當在運行中，渦卷的螺旋側壁逐漸磨損，本發明中的准徑向依從機構使得繞動渦卷60得以在徑向移動以繼續保持渦卷的螺旋側壁之間的接觸。繞動渦卷徑向的最大移動量，或者說繞動半徑的最大值是受到間隙d和繞動曲柄關節軸承162a的徑向遊隙的限制。因此這種帶有限制的徑向依從機構被叫做准徑向依從機構。</p>
<p general="0044" id="_00045">回到圖11，在繞動端板61的背後有三個唇形密封件68a，68b和68c，它們在繞動端板的背後和底座機殼之間分別形成了三個壓力氣室87a，87b和87c。壓力氣室87a通過通道86與處於進氣壓力的中央氣室85相通。壓力氣室87b和87c分別通過通氣孔69a和69b與其壓力處於進氣壓力和排氣壓力之間的膨脹氣室相通。在膨脹機 動階段密封件68a，68b和68c的彈性力作 預緊力推動繞動渦卷60移向固定渦卷50以保持嚙合的渦卷的頂、底面的輕微接觸。密封件68a，68b和68c的直徑之選擇，也就是壓力氣室87a，87b和87c的受力面積之選擇應能使各種壓力作用在繞動渦卷背後的軸向密封合力Ft總是能超過在膨脹過程中氣體作用在繞動渦卷的頂、底面的分離力的合力Fs。軸向密封合力Ft與軸向分離合力Fs之差就是軸向淨推力Fnet。</p>
<p general="0045" id="_00046">參照圖11，12和12A，下面來解釋繞動雙推力球軸承的工作原理。一個繞動雙推力球軸承由繞動推力球軸承262和固定推力球軸承263所組成。它們二者都是熟知的普通推力球軸承。在此機構裏，固定推力球軸承263的固定靜圈263a固定在固定渦卷50的端板51上的軸承座53上。固定轉動圈263b鬆弛地裝在軸承座53內，並能自由地繞軸線S1－S1旋轉。繞動推力球軸承262的靜圈262a固定在繞動渦卷60的軸承座63上。繞動轉動圈262b鬆弛地裝在軸承座63內，並能自由地繞軸線S2－S2旋轉。</p>
<p general="0046" id="_00047">在運行中當繞動渦卷60與繞動靜圈262a及繞動轉動圈262b一起圍繞軸線S1－S1作軌道運動時，繞動轉動圈262b以及固定轉動圈263b分別繞軸線S2－S2和S1－S1就如同普通的推力球軸承那樣作轉動。軸向淨推力Fnet就作用在繞動靜圈262a，傳到繞動轉動圈262b，再傳到固定轉動圈263b最後傳給固定靜圈263a。但是在繞動轉動圈262b和固定轉動圈263b之間存在著微小的徑向相對運動以適應繞動渦卷60在運行中的徑向的微小運動。</p>
<p general="0047" id="_00048">如果需要的話，可以在轉動圈262b和263b之間裝有具有自潤滑作用的墊圈264。墊圈264有二個功能：一是減小轉動圈262b和263b作徑向微小的相對運動時的磨擦力，二是調整繞動雙推力球軸承機構的軸向尺寸。繞動推力球軸承262的潤滑脂保持器265固定在繞動靜圈262a內孔裏，而與繞動轉動圈262b有寬鬆的配合，能在運行中將潤滑脂保持在繞動推力球軸承262裏。固定推力球軸承263的潤滑脂保持器266的結構和工作原理與上述潤滑脂保持器265相同。潤滑脂保持器可以有許多不同的型式，只要它們能達到把潤滑脂在運行中保存在推力球軸承裏就行。</p>
<p general="0048" id="_00049">在運行的最初一段時間裏，推力球軸承262和263也許承受，也許不承受軸向的淨推力Fnet。適當選擇墊圈264以及雙軸向推力球軸承的軸向尺寸使得在開始時，或渦卷的頂－底面磨合的一個短時間後，推力球軸承262和263能夠承擔起作用在繞動渦卷60上的軸向淨推力Fnet以降低摩擦損失和磨損。</p>
<p general="0049" id="_00050">圖14展示了用作空氣壓縮機的單懸浮渦卷裝置作第五個應用實例，該實例中具有多個繞動雙推力球軸承機構以承受繞動渦卷的軸向負荷並具有准徑向和准軸向依從的CSPS結構。</p>
<p general="0050" id="_00051">參照圖14，空氣壓縮機10具有主機殼20，底座機殼21，尾機殼22，中央驅動曲柄軸40，固定渦卷50和繞動渦卷60。中央驅動曲柄軸40由中央軸41和曲軸銷42組成。中央軸由軸承33和34支承並能繞其軸心線S1－S1轉動。固定渦卷50具有端板51和由端板延伸而出的渦卷元件52。繞動渦卷60具有一個園形端板61，固定在此端板上並由端板延伸而出的渦卷元件62，以及固定在端板中央部位並由端板延伸而出的繞動軸承座63。曲軸銷軸承260固定在軸承座63內。在運行中，固定渦卷元件52及繞動渦卷元件62保持180的角位移並在徑向保持有一個距離即繞動半徑Ror。在渦卷52和62及端板51和61之間至少形成了一個密封氣室。</p>
<p general="0051" id="_00052">工作流體由主機殼20上的進氣口(圖上未畫出)進入吸氣通道81，然後通過在渦卷之間形成的壓縮氣室，在渦卷作軌道運動中受到壓縮，然到達中央氣室82，再通過排氣孔83，舌簧閥84，排氣室85，及後機殼22上的排氣口86排出機外。滑動關節64，曲軸銷軸承260，曲軸銷42及周邊曲柄銷－擺動連接機構160a等，即所謂的CSPS結構，所起的准徑向依從機構與我們在上述第四個應用實例(參照圖11)所描述的是一樣的。</p>
<p general="0052" id="_00053">我們要著重說明一下多組繞動雙推力球軸承機構。參照圖14，15和16，此一多組繞動雙推力球軸承機構由6組雙推力球軸承所組成。每一組繞動雙推力球軸承包括有一個固定推力球軸承和一個繞動推力球軸承。固定推力球軸承包括有固定靜圈，例如263a，固定轉動圈，例如263b和一個球面墊圈263c。繞動推力球軸承包括有靜圈，例如262a和轉動圈，例如262b。每一組繞動雙推力球軸承的工作原理與應用實例4中所描述的是完全一樣的。使用多組繞動雙推力球軸承的目的是平衡在繞動渦卷作軌道運動中可能 生的晃動。每一個推力球軸承都可具有一個潤滑脂保持器，以便在運行時保持潤滑脂。這樣的多組繞動雙推力球軸承機構可以使繞動渦卷在無油的工作環境下能承受較大的軸向推力而又降低摩擦損失。</p>
<p general="0053" id="_00054">惟，上述所揭之圖式及說明，僅為本發明之實施例而已，非為限定本發明之實施例；大凡熟悉該項技藝之入士，其所依本發明之特徵範疇，所作之其它等效變化或修飾，如在結構上、安排上、組成上或其他類似的變種，皆應涵蓋在以下本案之申請專利範圍內。又，本發明應由下述的申請專利範圍所定義。在下述權利要求的意義上引伸出來的所有裝置以及(或是)方法，無論它們是在嚴格字面上的或是等價意義上的都應被包括在本發明中。</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0054" id="_00055">壓縮機．．．10</p>
<p general="0055" id="_00056">機殼．．．20</p>
<p general="0056" id="_00057">後機殼．．．21</p>
<p general="0057" id="_00058">軸封．．．22</p>
<p general="0058" id="_00059">軸承．．．33、34</p>
<p general="0059" id="_00060">馬達．．．35</p>
<p general="0060" id="_00061">曲柄軸．．．40</p>
<p general="0061" id="_00062">中央軸．．．41</p>
<p general="0062" id="_00063">曲軸銷．．．42</p>
<p general="0063" id="_00064">軸向孔．．．43</p>
<p general="0064" id="_00065">小孔．．．44a、44b</p>
<p general="0065" id="_00066">堵頭．．．45</p>
<p general="0066" id="_00067">渦卷．．．50</p>
<p general="0067" id="_00068">端板．．．51</p>
<p general="0068" id="_00069">渦卷元件．．．52</p>
<p general="0069" id="_00070">孔．．．53</p>
<p general="0070" id="_00071">堵頭．．．54</p>
<p general="0071" id="_00072">支承面．．．59</p>
<p general="0072" id="_00073">渦卷．．．60、60’</p>
<p general="0073" id="_00074">端板．．．61、61’</p>
<p general="0074" id="_00075">渦卷元件．．．62、62’</p>
<p general="0075" id="_00076">軸承座．．．63、63’</p>
<p general="0076" id="_00077">關節．．．64、64’</p>
<p general="0077" id="_00078">小孔．．．65、65’</p>
<p general="0078" id="_00079">密封件．．．68、68a’68b、68c</p>
<p general="0079" id="_00080">支承面．．．69、69’</p>
<p general="0080" id="_00081">通氣孔．．．69a、69b</p>
<p general="0081" id="_00082">機殼．．．70</p>
<p general="0082" id="_00083">端板．．．71</p>
<p general="0083" id="_00084">渦卷元件．．．72</p>
<p general="0084" id="_00085">堵頭．．．74</p>
<p general="0085" id="_00086">支承面．．．79</p>
<p general="0086" id="_00087">進氣口．．．80</p>
<p general="0087" id="_00088">通道．．．81、81’</p>
<p general="0088" id="_00089">氣室．．．82、82’</p>
<p general="0089" id="_00090">氣室．．．83</p>
<p general="0090" id="_00091">排氣口．．．84</p>
<p general="0091" id="_00092">排氣口．．．85</p>
<p general="0092" id="_00093">通道．．．86</p>
<p general="0093" id="_00094">氣室．．．87a，87b、87c</p>
<p general="0094" id="_00095">排氣區域．．．88</p>
<p general="0095" id="_00096">排氣口．．．89</p>
<p general="0096" id="_00097">平衡塊．．．90、91</p>
<p general="0097" id="_00098">延伸部．．．150a、150b、150c</p>
<p general="0098" id="_00099">軸承孔．．．151a</p>
<p general="0099" id="_00100">軸承．．．152a</p>
<p general="0100" id="_00101">曲柄．．．153a</p>
<p general="0101" id="_00102">偏心孔．．．155a</p>
<p general="0102" id="_00103">延伸部．．．160a、160b、160c、160’a、160’b、160’c</p>
<p general="0103" id="_00104">軸承孔．．．161a、161’a</p>
<p general="0104" id="_00105">曲柄銷．．．164a</p>
<p general="0105" id="_00106">軸承．．．162a、162’a</p>
<p general="0106" id="_00107">關節．．．163a、163’a</p>
<p general="0107" id="_00108">曲柄銷．．．164a、164b、164c</p>
<p general="0108" id="_00109">偏心孔．．．165a、165’a</p>
<p general="0109" id="_00110">偏心孔．．．166a</p>
<p general="0110" id="_00111">同步器．．．170</p>
<p general="0111" id="_00112">延伸部．．．170a、170b、170c</p>
<p general="0112" id="_00113">軸承孔．．．171a，171b、171c</p>
<p general="0113" id="_00114">軸承．．．172a</p>
<p general="0114" id="_00115">曲柄．．．173、173a</p>
<p general="0115" id="_00116">軸承．．．172a、174a</p>
<p general="0116" id="_00117">曲柄銷．．．175a</p>
<p general="0117" id="_00118">偏心孔．．．176a</p>
<p general="0118" id="_00119">同步器．．．177</p>
<p general="0119" id="_00120">槽孔．．．190</p>
<p general="0120" id="_00121">驅動面．．．191</p>
<p general="0121" id="_00122">滑動面．．．192、192’</p>
<p general="0122" id="_00123">軸承．．．260、261、260’、261’</p>
<p general="0123" id="_00124">軸承．．．262</p>
<p general="0124" id="_00125">軸承．．．263</p>
<p general="0125" id="_00126">固定靜圈．．．263a</p>
<p general="0126" id="_00127">固定轉動圈．．．263b</p>
<p general="0127" id="_00128">墊圈．．．264</p>
</description-of-element>
<p general="0128" id="_00129">圖1係習知現存的具有雙渦卷結構的全依從懸浮渦卷壓縮機的縱剖面圖。</p>
<p general="0129" id="_00130">圖2係本發明的具有CSPS結構的雙渦卷全依從懸浮渦卷壓縮機縱剖面圖。</p>
<p general="0130" id="_00131">圖3係圖2中沿剖切線3－3所作的橫剖面圖以說明在繞動渦卷上的CSPS結構。</p>
<p general="0131" id="_00132">圖3A係圖3中圓圈A中的細部放大圖。</p>
<p general="0132" id="_00133">圖4係圖2中沿剖切線4－4所作的橫剖面圖以說明在固定渦卷上的CSPS結構。</p>
<p general="0133" id="_00134">圖4A係在圖4中圓圈A中的細部放大圖。</p>
<p general="0134" id="_00135">圖5係在圖2中沿剖切線5－5所作的放大了的橫剖面圖，以說明中心驅動曲柄軸－－滑動關節機構。</p>
<p general="0135" id="_00136">圖6係說明周邊擺動連接機構的幾何關係的示意圖。</p>
<p general="0136" id="_00137">圖7係在圖2中沿剖切線7－7所作的橫剖面圖，以說明同步器，平衡塊和背壓腔。</p>
<p general="0137" id="_00138">圖8係本發明一個具有單渦卷結構的渦卷壓縮機的實施例的縱剖面圖，該實施例具有CSPS結構和作繞動的唇形密封機構的全依從的懸浮渦卷。</p>
<p general="0138" id="_00139">圖9係本發明另一個具有單渦卷結構的渦卷壓縮機的實施例的縱剖面，該實施例具有CSPS結構和作繞動的活塞密封機構的全依從的懸浮渦卷。</p>
<p general="0139" id="_00140">圖10係本發明再一個具有單渦卷結構的渦卷壓縮機的實施例的縱剖面圖，該實六龜例具有CSPS結構和非繞動的活塞密封機構的全依從的懸浮渦卷。</p>
<p general="0140" id="_00141">圖11係本發明一個具有單渦卷結構的渦卷膨脹機的實施例的縱剖面圖，該實施例具有一個繞動雙推力球軸承機構和准徑向依從和全軸向依從的CSPS結構的浮動渦卷。</p>
<p general="0141" id="_00142">圖12係圖11中沿剖切線12－12所作的放大橫剖面圖，以說明繞動雙推力球軸承結構。</p>
<p general="0142" id="_00143">圖12A係圖12中沿剖切線A－A所作的繞動雙推力球軸承結構的橫剖面圖。</p>
<p general="0143" id="_00144">圖13係圖11中沿剖切線13－13所作的橫剖面圖，以說明准徑向依從機構。</p>
<p general="0144" id="_00145">圖14係本發明一個具有單渦卷結構的渦卷式空壓機的實施例縱剖面圖，該實施例具有多個繞動雙推力球軸機構和准徑向依從和准軸向依從的CSPS結構的浮動渦卷。</p>
<p general="0145" id="_00146">圖15係圖14中沿剖切線15－15所作的橫剖面的立體圖，以說明多個繞動雙推力球軸承結構。</p>
<p general="0146" id="_00147">圖16係圖14中沿剖切線16－16所作的橫剖面的立體圖，以說明多個繞動雙推力球軸承機構。</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim" num="1"><claim-text>一種容積式流體位移裝置，包含：a)至少一個繞動渦卷，具有第一端板，在第一端板的基面上固連著第一螺旋型的側壁，第一端板上有三個基本均布的周邊部分；b)至少一個固定渦卷，具有第二端板，在第二端板的基面上固連著第二螺旋型的側壁，上述第二螺旋型側壁與上述繞動渦卷的第一螺旋型側壁互相嚙合，當上述繞動渦卷相對於上述固定渦卷作軌道運動時，上述互相嚙合的螺旋型的側壁與上述的第一端板及第二端板的基面形成了可移動的，能改變容積的氣室及工作流體的高壓和低壓區域；c)一個旋轉驅動軸，能夠驅動上述的繞動渦卷，使之作相對於上述固定渦卷的軌道運動；d)機殼，上述機殼支援上述的固定渦卷，上述機殼的中央部分支承上述旋轉驅動軸，上述機殼具有三個周邊部分與上述繞動渦卷的第一端板上的三個周邊部分相對應；e)三個基本均布的周邊曲柄，各由上述機殼的相應的三個周邊部分之一支承，並能旋轉；以及f)徑向依從的連接機構，通過一個滑動關節把上述旋轉驅動軸與上述繞動渦卷連接，並通過擺動連接機構把上述的周邊曲柄和上述的繞動渦卷的第一端板的周邊部分相連，以保持預先設定的上述各渦卷之間的角相位關係，並使上述繞動渦卷能沿徑向擺動，以影響上述的螺旋側壁之間的切向的密封性，使得上述繞動渦卷在被驅動時，造成螺旋側壁之間的移動的線接觸。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="2"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之容積式流體位移裝置中，上述的繞動渦卷的第一端板的背面形成至少一個壓力氣室，當此壓力氣室中引入壓力流體時，上述繞動渦卷被推向上述的固定渦卷。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="3"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之容積式流體位移裝置中，上述機殼具有一個主機殼以支援上述的固定渦卷，一個底座機殼以支援上述的驅動軸並具有與上述繞動渦卷的第一端板的周邊部分相對應的三個周邊部分。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="4"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)上述的驅動軸在其一端延伸出一個曲軸銷，上述的曲軸銷具有一個軸向孔以平衡在上述驅動軸轉動時，上述曲軸銷 生的離心力；b)上述的繞動渦卷的上述的第一端板的中部具有一個軸承座；c)上述的滑動關節由兩個在上述繞動渦卷的上述的軸承座中的沿軸向佈置的軸承所支援，上述滑動關節由上述驅動軸的曲軸銷所驅動並隨之旋轉，上述的滑動關節能夠同上述的軸承座和上述兩個軸承一起作相對於上述曲軸銷的徑向滑動以影響上述的螺旋側壁之間切向的密封性，使得上述繞動渦卷在被驅動時造成螺旋側壁之間的移動的線接觸。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="5"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)在上述的每一個周邊曲柄的端頭有一個周邊曲柄銷；b)上述的徑向依從連接機構還具有三個曲柄關節分別可旋轉地裝在上述繞動渦卷的上述第一端板的三個周邊部分，並被上述的曲柄銷所驅動並隨之一同旋轉，上述的曲柄關節能夠同上述的繞動渦卷的上述的周邊部分一齊做分別相對於上述的曲柄銷的徑向的擺動以影響上述的螺旋側壁之間的移動的線接觸。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="6"><claim-text>如申請專利範圍第5項所述之容積式流體位移裝置中，上述的滑動關節和上述的曲柄關節能與上述的繞動渦卷一齊作分別相對於上述的驅動軸和曲柄銷的軸向的滑動。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="7"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之容積式流體位移裝置中，具有一個同步器使上述的周邊曲柄保持同步，這樣就使在垂直於上述驅動軸的平面內，分別通過上述周邊曲柄的中心並與上述繞動渦卷的軌道運動方向相垂直的直線在運行中始終保持平行。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="8"><claim-text>如申請專利範圍第2項所述之容積式流體位移裝置中，在上述的繞動渦卷的第一端板上裝置有一個密封件把上述的壓力氣室與不同的壓力區密封地區分開來。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="9"><claim-text>如申請專利範圍第8項所述之容積式流體位移裝置中，上述的密封件是帶有密封唇邊的密封環。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="10"><claim-text>如申請專利範圍第8項所述之容積式流體位移裝置中，上述的密封件由一個可軸向移動的活塞和密封元件所組成把上述的壓力氣室與不同的壓力區密封地區分開來。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="11"><claim-text>如申請專利範圍第2項所述之容積式流體位移裝置中，其中上述的繞動渦卷的密封面與上述的機殼的密封面作滑動的接觸以將上述的壓力氣室與不同壓力區密封性地分開。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="12"><claim-text>如申請專利範圍第2項所述之容積式流體位移裝置中，其中上述的繞動渦卷的密封面與一個可移動地附著於上述機殼的密封件的密封表面作滑動的接觸以將上述的壓力氣室與不同壓力區密封性地分開。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="13"><claim-text>如申請專利範圍第12項所述之容積式流體位移裝置中，其中所述的密封件由一個移動活塞和一個密封元件所組成，當上述的移動活塞的密封面與上述的繞動渦卷的密封面作滑動的接觸以實現將上述的壓力氣室與不同壓力區密封性地分開。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="14"><claim-text>一個繞動雙推力球軸承機構由二個推力球軸承所組成，其包含：a)一個固定推力球軸承，具有第一靜圈，能繞自身軸線轉動的第一轉動圈，及位於上述第一靜圈和第一轉動圈之間第一滾珠和第一滾珠保持器：b)一個繞動推力球軸承，具有第二靜圈，能繞自身軸線轉動的第二轉動圈及位於上述第二靜圈和第二轉動圈之間的第二滾珠和第二滾珠保持器；c)上述第二靜圈能相對於上述第一靜圈作軌道運動；d)上述第一和第二轉動圈有背靠背的接觸，並能彼此之間作相對滑動，以及e)上述的固定推力球軸承和繞動推力球軸承能夠承受軸向推力，此一推力可由上述的第二靜圈傳給上述的第二滾珠，再傳給上述的第二轉動圈然後再傳給上述的第一轉動圈，再傳給上述的第一滾珠，最終傳給上述的第一靜圈，也能完全調轉方向傳遞軸向推力。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="15"><claim-text>如申請專利範圍第14項所述之繞動雙推力球軸承機構，其中包括一個固定在上述的固定推力球軸承上的固定潤滑油脂保持器，和一個固定在上述的繞動推力球軸承上的繞動潤滑油脂保持器。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="16"><claim-text>如申請專利範圍第15項所述之繞動雙推力球軸承機構，其中上述的固定潤滑油脂保持器是一個固定在上述第一靜圈內孔裏的並與上述的第一轉動圈的內孔有間隙的園筒，以及上述的繞動潤滑油脂保持器是一個固定在上述第二靜圈內孔裏並與上述第二轉動圈的內孔有間隙的園筒，上述固定和繞動潤滑油脂保持器能分別將潤滑油脂保持在上述的固定和繞動推力球軸承內。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="17"><claim-text>如申請專利範圍第14項所述之繞動雙推力球軸承機構，具有一個位於上述的第一和第二轉動圈之間的墊片以減少上述第一和第二轉動圈之間相對滑動時的摩擦力並可調整上述繞動雙推力球軸承機構的軸向尺寸。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="18"><claim-text>一種容積式流體位移裝置，包含：a)至少一個繞動渦卷，具有第一端板，在第一端板的基面上固連著第一螺旋型的側壁，第一端板上有三個基本均布的周邊部分；b)至少一個固定渦卷，具有第二端板，在第二端板的基面上固連著第二螺旋型的側壁，上述第二螺旋型側壁與上述繞動渦卷的第一螺旋型側壁互相嚙合，當上述繞動渦卷相對於上述固定渦卷作軌道運動時，上述互相嚙合的螺旋型的側壁與上述的第一端板及第二端板的基面形成了可移動的，能改變容積的氣室及工作流體的高壓和低壓區域；c)一個旋轉驅動軸，能夠驅動上述的繞動渦卷，使之作相對於上述固定渦卷的軌道運動；d)機殼，上述機殼支援上述的固定渦卷，上述機殼的中央部分支承上述旋轉驅動軸，上述機殼具有三個周邊部分與上述繞動渦卷的第一端板上的三個周邊部分相對應；e)至少一個繞動雙推力球軸承機構，包括有一個固定推力球軸承和一個繞動推力球軸承；f)上述固定推力球軸承具有一個第一靜圈與上述的流體位移裝置的靜止的部分相固聯，一個能夠繞自身軸線轉動的第一轉動圈，及位於上述第一靜圈和第一轉動圈之間的第一滾珠和第一滾珠保持器；g)上述繞動推力球軸承具有一個與上述繞動渦卷相固聯的第二靜圈，一個能繞自身軸線轉動的第二轉動圈，及位於上述第二靜圈和第二轉動圈之間的第二滾珠和第二滾珠保持器；h)上述第一和第二轉動圈有背靠背的接觸，並能彼此之間作相對滑動，以及i)上述的固定推力球軸承和繞動推力球軸承能夠承受軸向推力，此一推力可由上述的第二靜圈傳給上述的第二滾珠，再傳給上述的第二轉動圈然後再傳給上述的第一轉動圈，再傳給上述的第一滾珠，最終傳給上述的第一靜圈，也能完全調轉方向傳遞推向推力。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="19"><claim-text>如申請專利範圍第18項所述之容積式流體位移裝置，其進一步具有：a)3個曲柄，每一個上述曲柄由相應的上述的機殼的上述的周邊部分之一支承並能轉動；b)徑向依從的連接機構，通過一個滑動關節把上述旋轉驅動軸與上述繞動渦卷連接，並通過擺動連接機構把上述的周邊曲柄和上述的繞動渦卷的第一端板的周邊部分相連，以保持預先設定的上述各渦卷之間的角相位關係，並使上述繞動渦卷能沿徑向擺動，以影響上述的螺旋側壁之間的切向的密封性，使得上述繞動渦卷在被驅動時，造成螺旋側壁之間的移動的線接觸。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="20"><claim-text>如申請專利範圍第18項所述之容積式流體位移裝置，其中具有多個上述的繞動雙推力球軸承機構，共同承擔作用在上述繞動渦卷的軸向推力並平衡使上述繞動渦卷晃動的力矩。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="第2圖 " lang="tw"><p general="y" id="_00148">壓縮機．．．10</p>
<p general="y" id="_00149">機殼．．．20</p>
<p general="y" id="_00150">後機殼．．．21</p>
<p general="y" id="_00151">軸封．．．22</p>
<p general="y" id="_00152">軸承．．．33、34</p>
<p general="y" id="_00153">馬達．．．35</p>
<p general="y" id="_00154">曲柄軸．．．40</p>
<p general="y" id="_00155">中央軸．．．41</p>
<p general="y" id="_00156">曲軸銷．．．42</p>
<p general="y" id="_00157">軸向孔．．．43</p>
<p general="y" id="_00158">小孔．．．44a、44b</p>
<p general="y" id="_00159">堵頭．．．45</p>
<p general="y" id="_00160">渦卷．．．50</p>
<p general="y" id="_00161">端板．．．51</p>
<p general="y" id="_00162">渦卷元件．．．52</p>
<p general="y" id="_00163">孔．．．53</p>
<p general="y" id="_00164">堵頭．．．54</p>
<p general="y" id="_00165">支承面．．．59</p>
<p general="y" id="_00166">渦卷．．．60、60’</p>
<p general="y" id="_00167">端板．．．61、61’</p>
<p general="y" id="_00168">渦卷元件．．．62、62’</p>
<p general="y" id="_00169">軸承座．．．63、63’</p>
<p general="y" id="_00170">關節．．．64、64’</p>
<p general="y" id="_00171">密封件．．．68</p>
<p general="y" id="_00172">支承面．．．69、69’</p>
<p general="y" id="_00173">機殼．．．70</p>
<p general="y" id="_00174">端板．．．71</p>
<p general="y" id="_00175">渦卷元件．．．72</p>
<p general="y" id="_00176">堵頭．．．74</p>
<p general="y" id="_00177">支承面．．．79</p>
<p general="y" id="_00178">進氣口．．．80</p>
<p general="y" id="_00179">通道．．．81、81’</p>
<p general="y" id="_00180">氣室．．．82、82’</p>
<p general="y" id="_00181">氣室．．．83</p>
<p general="y" id="_00182">排氣口．．．84</p>
<p general="y" id="_00183">平衡塊．．．90、90’91、91’</p>
<p general="y" id="_00184">延伸部．．．150a</p>
<p general="y" id="_00185">軸承孔．．．151a</p>
<p general="y" id="_00186">軸承．．．152a</p>
<p general="y" id="_00187">曲柄．．．153a</p>
<p general="y" id="_00188">偏心孔．．．155a</p>
<p general="y" id="_00189">延伸部．．．160a、160’a</p>
<p general="y" id="_00190">軸承孔．．．161a、161’a</p>
<p general="y" id="_00191">軸承．．．162a、162’a</p>
<p general="y" id="_00192">關節．．．163a、163’a</p>
<p general="y" id="_00193">曲柄銷．．．164a</p>
<p general="y" id="_00194">偏心孔．．．165a、165’a</p>
<p general="y" id="_00195">同步器．．．170</p>
<p general="y" id="_00196">延伸部．．．170a</p>
<p general="y" id="_00197">軸承孔．．．171a</p>
<p general="y" id="_00198">軸承．．．172a</p>
<p general="y" id="_00199">曲柄．．．173a</p>
<p general="y" id="_00200">曲柄銷．．．175a</p>
<p general="y" id="_00201">軸承．．．260、261、260’、261’</p>
</figure-drawings>
<drawings lang=""><figure figure-labels="圖1 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0001-pic0000.gif" he="1315" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖2 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0002-pic0000.gif" he="0635" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖3 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0003-pic0000.gif" he="0943" id="i0004" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖3A "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0003-pic0001.gif" he="0914" id="i0005" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖4 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0004-pic0000.gif" he="0948" id="i0006" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖4A "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0004-pic0001.gif" he="1162" id="i0007" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="986"/></figure>
<figure figure-labels="圖5 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0005-pic0000.gif" he="0877" id="i0008" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0899"/></figure>
<figure figure-labels="圖6 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0005-pic0001.gif" he="0863" id="i0009" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖7 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0006-pic0000.gif" he="0770" id="i0010" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖8 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0007-pic0000.gif" he="0712" id="i0011" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0899"/></figure>
<figure figure-labels="圖9 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0008-pic0000.gif" he="0737" id="i0012" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖10 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0009-pic0000.gif" he="0926" id="i0013" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖11 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0010-pic0000.gif" he="0792" id="i0014" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖12 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0011-pic0000.gif" he="1136" id="i0015" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖12A "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0011-pic0001.gif" he="1191" id="i0016" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖13 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0012-pic0000.gif" he="0823" id="i0017" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖14 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0013-pic0000.gif" he="0637" id="i0018" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖15 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0014-pic0000.gif" he="0995" id="i0019" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖16 "><img file="img-2/draw/095118819-a0101-03-0014-pic0001.gif" he="0879" id="i0020" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</invention-specification>
