<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0870713" application-num="087111353" ipc-mark="F04C18/02,29/00,F01C1/24" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">本發明之課題為：針對將排出器和汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面形成1個空間，而當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，防止此容積型流體機械的效率降低。
</p>
<p id="_00002" general="n">為了解決此課題，本發明之手段為：藉由固定一方的端板和由汽缸內面往內方突出的輪葉，來抑制輪葉的變形，可以使由於變形所導致的動作流體洩漏量減少。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">容積型流體機械
</invention-title>
<technical-field><p id="_00003" general="0001">本發明係關於例如泵、壓縮機、膨脹機等，尤其是關於容積型流體機械。
</p>
</technical-field>
<background-art><p id="_00004" general="0002">作為自古以來之容積型流體機械，已知有：憑藉活塞在圓筒狀之汽缸內反覆地作往復運動，使動作流體移動之往復式流體機械；及憑藉圓筒狀的活塞在圓筒狀之汽缸內作偏心旋轉運動，使動作流體移動之旋轉式(旋轉活塞型)流體機械；以及直立在端板上具有渦卷狀的渦之一對的固定渦以及旋轉渦，彼此互相嚙合，憑藉使旋轉渦作旋轉運動，使動作流體移動之渦卷式流體機械。
</p>
<p id="_00005" general="0003">往復式流體機械由於其構造簡單，所以容易製造，且具有便宜之優點；相反地，因為在吸入完成至吐出完成之行程中，軸旋轉角度很短，僅為180∘，於是吐出過程之流速變快，所以會有由於壓力損失之增加而導致性能降低的問題；以及，由於必須使活塞作往復運動，所以無法使旋轉軸系統完全地保持平衡，而有所謂的震動或噪音大的問題。
</p>
<p id="_00006" general="0004">又，旋轉式流體機械因為在吸入完成至吐出完成之行程中，其軸旋轉角度為360∘，所以在吐出過程中，雖然壓力損失增加之問題比往復式流體機械少，但是因為軸旋轉1次僅吐出1回，所以氣體壓縮轉矩之變動比較大，與往復式流體機械同樣地有震動或噪音之問題。
</p>
<p id="_00007" general="0005">進而，針對渦卷式流體機械，因為在吸入完成至吐出完成之行程中，軸旋轉角度為360∘以上(已被實際使用於空調上之渦卷式流體機械，通常大約為900∘)，所以在吐出過程中的壓力損失小，而且，一般而言，因為形成有多數個動作室，所以氣體壓縮轉矩之變動也小，具有震動以及噪音小之優點。然而，在渦圈彼此互相嚙合之狀態下，必須控制渦卷狀的渦圈之間的間隙，和端板與渦齒頂端間之間隙，所以必須施行高精密度加工，因而有加工費用高之問題。又，因為由吸入完成至吐出完成之行程的軸旋轉角度為360∘以上，壓縮過程之時間長，而有內部洩漏增加之問題。
</p>
<p id="_00008" general="0006">另外，使動作流體移動之排出器(旋轉活塞)，相對於吸入動作流體的汽缸，不自轉卻沿著幾乎固定的半徑公轉，即藉由旋轉運動輸送動作流體的一種容積型機械，在日本特開昭55-23353號公報(文獻1)、美國專利2112890號公報(文獻2)、日本特開平5-202869號公報(文獻3)以及日本特開平6-280758號公報(文獻4)中被提案出來。這些被提案出來之容積型機械係由：具有多數之構件(輪葉)由中心放射狀地伸長之花瓣形狀活塞，以及具有與此活塞大致相似之中空部的汽缸所構成；藉由使此活塞在此汽缸內作旋轉運動，使動作流體移動。
</p>
</background-art>
<disclosure><tech-problem><p id="_00009" general="0007">在上述文獻1至文獻4所示之容積型流體機械，由於並無如往復式之作往復運動的構件，所以可以使旋轉軸系統完全地平衡。因此震動小，而且由於活塞和汽缸之間的相對滑動速度小，可以減小摩擦損失，具有作為容積型流體機械之原本有利的優點。
</p>
<p id="_00010" general="0008">然而，藉由構成活塞之多數個輪葉和汽缸所形成之各個動作室，因為各動作室由吸入完成至吐出完成之行程的軸旋轉角度θc短，約為180∘ (210∘)，(約為旋轉式之一半，大約與往復式相同)，在吐出過程中，流體之流速變快，所以會有由於壓力損失之增加而導致性能降低之問題。又，在這些文獻中的流體機械，各個動作室之吸入完成至吐出完成之行程的軸旋轉角度短，所以會有由動作流體之吐出完成後至接下來的(壓縮)行程開始(吸入完成)為止之時間差(時滯)存在；由吸入完成至吐出完成為止的動作室，由於對驅動軸偏心地被形成，所以平衡性不佳，由被壓縮動作流體之反作用力，會對活塞施加過大的自轉力矩使活塞本身旋轉，因此容易發生輪葉摩擦或摩耗等降低信賴性之缺點。
</p>
<p id="_00011" general="0009">為了解決此問題，針對將排出器和汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致(重疊)時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面而形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為：在前述複數空間內，使吸入完成至吐出完成之行程的
空間之數量之最大值，大於往前述汽缸內部方向突出之突出部個數地來形成前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面之曲線。
</p>
<p id="_00012" general="0010">又，針對將排出器和汽缸配置在端板間，當使前述汽缸與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為：在前述複數空間內，使前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面之曲線，能夠使吸入完成至吐出完成之行程之軸旋轉角度θc能符合((N-1)/N)‧360∘)&lt;θc≦375∘(但是，N為往前述汽缸內部方向突出之突出部個數)。
</p>
<p id="_00013" general="0011">此容積型流體機械，能夠使吐出過程的流體損失與渦卷式流體機械一樣地小，而且，比渦卷式流體機械更容易製作。
</p>
<p id="_00014" general="0012">另外，文獻中所記載的容積型流體機械，係將排出器和汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面形成1個空間，而當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械；若將此容積型流梯機械作為壓縮機來使用時，特別是在高
速運轉之下，會發生絕熱效率降低的問題。
</p>
<p id="_00015" general="0013">因此，本發明之目的在於提供一種在實際運轉時性能不會降低的容積型流體機械。
</p>
</tech-problem>
<tech-solution><p id="_00016" general="0014">為了達成上述目的，本發明之容積型流體機械，係針對將排出器和具有往內方突出的突出部的汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為：至少將前述一方的端板和前述突出部固定在一起。
</p>
</tech-solution>
<advantageous-effects><p id="_00017" general="0015">如以上所述，若憑藉本發明，在實際運轉時，可以提高性能，防止性能降低。
</p>
</advantageous-effects>
</disclosure>
<mode-for-invention><p id="_00018" general="0016">憑藉以下之實施形態，將以上所說明之本發明的特徵更明確地表示。
</p>
<p id="_00019" general="0017">以下，使用圖來說明本發明之一實施形態。首先，使用第1圖至第3圖來說明關於本發明容積型流體機械之構造。第1(a)圖係在將關於本發明之容積型流體機械作為壓縮機使用之場合，密閉型壓縮機之縱剖面圖((b)之A-A剖面圖)；(b)係(a)之B-B剖面，用來表示形成壓縮室之狀態的圖；第2圖係容積型壓縮元件之動作原理圖；第3圖係在將關於本發明之容積型流體機械作為壓縮機使用之場合，密閉型壓縮機之縱剖面圖。
</p>
<p id="_00020" general="0018">如第1圖所示，關於本發明之容積型壓縮元件1以及驅動此元件1之電動元件2(第3圖所示之元件2)被收藏在密閉容器3內。以下，詳細說明容積型壓縮元件1。在第1(b)圖中表示了由3組相同輪廓形狀所組成之3條渦卷(lap)。汽缸4之內周形狀，係將作成銀杏葉形狀的中空部，每隔120∘(中心o&apos;)地配置來形成。在各個作成銀杏狀之中空部的端部上，具有往內部方向突出之複數(在此場合，由於有3條渦卷所以有3個)個略圓弧狀的輪葉4b。排出器5係被配置在汽缸4之內側，與汽缸4之內周壁4a(比輪葉4b曲率更大之部分)以及輪葉4b互相地嚙合，且相互的中心互相偏移ε。再者，若使汽缸4的中心o&apos;與排出器5的中心o一致，則在兩者的輪廓形狀之間形成一定寬度之間隙。
</p>
<p id="_00021" general="0019">接著，根據第1圖以及第2圖來說明容積型壓縮構件1之動作原理。記號o係排出器(旋迴活塞)5的中心，記號o&apos;係汽缸4(或是旋轉軸6)之中心。記號a、b、c、d、e、f表示汽缸4之內周壁4a以及輪葉4b和排出器5之互相嚙合的接點。在此，若由汽缸4之內周輪廓形狀來看，相同曲線之組合在3處連續平滑地被接續在一起。若著眼於其中一處，可以將構成內周壁4a、輪葉4b之曲線，視為具有厚度的1個渦曲線(將輪葉4b之先端當作渦開始卷之處)；該內壁曲線(g-a)之卷角約為360∘(設計為360∘，但是由於製造誤差而不能完全符合該值之意思。以下，相同。再者，容後再詳
細說明關於此卷角)之渦曲線，外壁曲線(g-b)之卷角也約為360∘。如此，上述1處之內周輪廓形狀，係由內壁曲線以及外壁曲線所形成。在這2個曲線圓周上，以大約等節距(因為是3條渦卷，所以為120∘)地配設，憑藉圓弧等平滑地接續曲線(b-b&apos;)將相鄰的渦卷體之外壁曲線和內壁曲線結合，來構成汽缸4之內周輪廓形狀。排出器5之外周輪廓形狀也是以上述汽缸4之原理來構成。
</p>
<p id="_00022" general="0020">再者，雖然將由3曲線構成之渦卷體以大約等節距(120∘)地配設在圓周上，然而在後述中，考慮平均地分散伴隨壓縮動作所產生的負荷以及製造之容易性，在不會產生問題之情況下，也可以為不等節距。
</p>
<p id="_00023" general="0021">其次，利用第2圖來說明憑藉如此之構成的汽缸4和排出器5所產生之壓縮動作。7a為吸入口、8a為吐出口，分別設置在端板所對應的3處。藉由使旋轉軸6旋轉，排出器5不在固定側之汽缸4之中心o&apos;周圍作自轉，而以旋轉半徑ε(=oo&apos;)作公轉運動，而在排出器5的中心o周圍形成複數個壓縮動作室。此壓縮動作室，係指在憑藉汽缸內周輪廓(內壁)和排出器5的外周輪廓(側壁)所包圍密閉起來的複數空間中，吸入完成後變成壓縮(吐出)行程的空間。亦即，由吸入完成至吐出完成之期間的空間。若前述之卷角限定為360∘，在壓縮完成時，此空間變無，在此瞬間因為吸入也完成所以將此空間視為1個。但是，在作為泵來使用之情況，係指經由吐出
口與外部連通之空間。再者，在本實施例之形態中，一直形成3個壓縮動作室。
</p>
<p id="_00024" general="0022">以下，著眼於由接點a和接點b所包圍之畫有陰影線的1個壓縮動作室15來加以說明。此壓縮動作室15在吸入完成時雖然分為2個，但是在壓縮行程開始時，2個動作室立刻連結成1個。第2圖(1)係表示由吸入口7a進入此動作室之動作氣體的吸入已完成之狀態。由此狀態將旋轉軸6旋轉90∘變成如第2圖(2)所示之狀態，進一步地旋轉成180∘之狀態係如第2圖(3)所示之狀態，更進一步地旋轉成270∘之狀態係變成如第2圖(4)所示之狀態。由第2圖(4)之狀態再旋轉90∘則恢復至最初第2圖(1)之狀態。憑藉此手段，隨著旋轉之進行動作室15之容積縮小，由於吐出口8a被吐出閥9(表示於第1圖)關閉，所以可以進行動作流體之壓縮作用。然後，若動作室15內之壓力比外部之吐出壓力高，則由於壓力差吐出閥9自動地打開，於是被壓縮之動作氣體通過吐出口8a被吐出。由吸入完成(壓縮開始)至吐出完成之軸旋轉角度為360∘，在壓縮、吐出之各行程實施之時，接著的吸入行程被準備著，當吐出完成時便開始下一次壓縮。例如，若著眼於由接點a和d所形成之空間，則在第2圖(1)之階段，便已經開始由吸入口7a進行吸入，隨著旋轉的進行該容積增加，若成為第2圖(4)之狀態，則此空間被隔開。相當於此被隔開的量之流體，藉由接點b和e所形成之空間來被補充。
</p>
<p id="_00025" general="0023">進一步地詳細說明。若著眼於第2圖(1)之由接點a和b所形成之動作室，則由鄰接之接點a和d所形成之空間開始吸入氣體。此空間，一旦如第2圖(3)所示地擴大後，因為當變成第2圖(4)之時便會被隔開。所以，由接點a和d所形成之空間之全部的流體並不是全部被由接點a和b所形成之空間壓縮。與被隔開而不能被取入由接點a和d所形成之空間內之流體體積相等之流體，在第2圖(4)中處在吸入過程之由接點b和e所形成之空間，如第2圖(1)所示地藉由接點b而被隔開，充當為流入由吐出口附近之接點e和接點b所形成之空間內的流體。
</p>
<p id="_00026" general="0024">這是憑藉如前述地將各渦卷(lap)以均等節距來配置。亦即，由於排出器以及汽缸之形狀是憑藉重複相同輪廓形狀地被形成，各個動作室即使得到由不同空間來的流體，也可以壓縮大約相同量的流體。再者，雖然以不均等節距也可以將各個空間加工成形成相等容積，然而製作困難。相對於在以往之技術中將吸入過程之空間關閉後便加以壓縮吐出，本實施形態的特徵之一為：相鄰動作室中處於吸入過程之空間被隔開以進行壓縮動作。
</p>
<p id="_00027" general="0025">如以上所述，進行連續壓縮動作的動作室，以大約等節距地分散配置在位於排出器5中心部之驅動軸承5a周圍，各動作室之各個相位互相錯開來進行壓縮。亦即，若著眼於1個空間，則由吸入至吐出之軸旋轉角度為360∘，然而在本實施形態中形成3個動作室，因為每
隔120∘便吐出，所以在當作為壓縮氣體之壓縮機來使用時，壓縮機在軸旋轉360∘之間，吐出壓縮冷媒氣體3回。
</p>
<p id="_00028" general="0026">又，若將壓縮動作完成後的瞬間之空間(由接點a和b所圍起來的空間)當作1個空間，則如本實施形態卷角為360∘之情況，在任一個壓縮機動作狀態下，可以設計成將吸入行程之空間和壓縮行程之空間互相地轉換，因此，當壓縮行程完成之瞬間可以立刻進行接著的壓縮行程，可以流暢連續地壓縮流體。
</p>
<p id="_00029" general="0027">接著，利用第1圖以及第3圖來說明組裝入作成如此形狀之容積型壓縮元件1之壓縮機。在第3圖中，容積型壓縮元件1係包括：上述之汽缸4以及排出器5；曲軸部6a嵌合在排出器5中心部的軸承上，且用來驅動排出器5的旋轉軸6；閉塞前述汽缸4之兩端開口部之端板和兼作支撐旋轉軸6之主軸承構件7和副軸承構件8；形成在前述主軸承構件7之端板上的吸入口7a；形成在前述副軸承構件8之端板上之吐出口8a；以及利用壓力差來開閉此吐出口8a的吐出閥9。又，吐出閥可以為簧片閥型式。另一方面，旋轉軸6或是使旋轉6軸可旋轉地支撐的軸承構件的表面，被施行表面處理來降低由於滑動所產生的摩擦損失。又，也可以在旋轉軸和各軸承構件7、8之間，設置與上述構件的材質相異的軸承構件。進而，旋轉軸6和排出器5也是以相同的方式構成。5b係形成在排出器5上的貫通穴。又，圖號10係安裝在主軸承構件7
上之吸入蓋，圖號11係與副軸承構件8一體形成吐出室8b之吐出蓋。
</p>
<p id="_00030" general="0028">電動元件2係由定子2a和轉子2b所構成，轉子2b以焊嵌等手段固定在旋轉軸6上。此電動元件2為了提高電動機之效率，以無電刷馬達來構成，憑藉3相變頻器來驅動控制。然而，也可以使用其他型式之電動機，例如直流電動機或誘導電動機。
</p>
<p id="_00031" general="0029">圖號12係積留在密閉容器3底部之潤滑油，旋轉軸6之下端浸在其中。圖號13為吸入管、圖號14為吐出管、圖號15為汽缸4之內周壁以及輪葉4b和排出器5互相嚙合所形成之前述動作室。又，吐出室8b係憑藉O形環等密封構件16來分隔密閉容器3內之壓力。
</p>
<p id="_00032" general="0030">將本實施形態的容積型流體機械作為空調用壓縮機來使用時，利用第1圖來說明動作氣體(冷媒氣體)之流動狀態。如圖中之箭頭所示，通過吸入管13進入密閉容器3內的動作氣體，進入安裝在主軸承構件7上之吸入蓋10內，然後通過吸入口7a，進入容積型壓縮元件1內，在此憑藉旋轉軸6之旋轉使排出器5進行旋迴運動，憑藉使動作室之容積減少來壓縮動作氣體。被壓縮之動作氣體係通過形成在副軸承構件8之端板上之吐出口8a，將吐出閥9壓開後進入吐出室8b內，然後通過吐出管14流出。再者，在吸入管13和吸入蓋10之間形成間隙之理由，係為了將密閉容器3內的壓力保持在低壓狀態，以及藉由使動作氣體流過電動機元件2來冷卻電動機元件。
</p>
<p id="_00033" general="0031">蓄積在內部的潤滑油12，利用壓力差或是離心泵給油的方式，由底部通過設置在旋轉軸6內部的孔，送至各滑動部來進行潤滑。潤滑油的其中一部份，通過排出器和端板之間的間隙，供給至動作室內部。
</p>
<p id="_00034" general="0032">在此，利用第4圖至第6圖來說明構成容積型壓縮元件1之主要零件(排出器5以及汽缸4)之輪廓形狀的構成方法(以3條渦卷之情況為例)。第4圖(a)、(b)係作為一例，以圓弧之組成來構成排出器之形狀之一例，(a)為俯視圖，(b)為側視圖。第5圖(a)、(b)係與第4圖所示之排出器互相嚙合之汽缸形狀的一例，(a)為俯視圖，(b)為側視圖。又，第6圖係表示第4圖所示之排出器之中心o和第5圖所示之汽缸之中心o&apos;合在一起所繪製之圖(僅繪製其一部份)。
</p>
<p id="_00035" general="0033">在第4圖中，排出器之平面形狀係在中心o(正三角形IJK之中心)之周圍，以3處相同輪廓形狀連續地互相接續來形成。此輪廓形狀係由半徑R1至R7全部為7個圓弧所形成，點p、q、r、s、t、u、v、w分別為各個不同半徑之圓弧之接點。曲線pq係圓心位於正三角形之一邊IJ上，半徑為R1之圓弧；在此，點p係位於距離頂點I為R7之距離之點上。曲線qr係圓心位於邊IJ上，半徑為R2之圓弧；曲線rs係圓心位於邊IJ上，半徑為R3之圓弧；同樣地曲線st係圓心位於邊IJ上，半徑為R4之圓弧。曲線tu係圓心位於接點t和半徑R4之圓心相連之直線之延長線上，半徑為R5
之圓弧；曲線uv係以位於接點u和半徑R5的連接線之延長線上的圓心o為中心，半徑為R6之圓弧；曲線vw係以頂點J為中心，半徑為R7之圓弧。再者，半徑R1、R2、R3、R4、R5、R6之各個圓弧之角度係以在接點能平滑地接續(在接點之切線之傾斜度相同)之條件下來決定。若將點p至點w之輪廓形狀以中心o為圓心反時針旋轉120∘，則點p重疊至點w上，若再旋轉120∘則完成全周之輪廓形狀。憑藉此手段來得到排出器之平面形狀(厚度h)。
</p>
<p id="_00036" general="0034">一旦決定了排出器之平面形狀，當此排出器以旋迴半徑ε作旋迴運動之時，互相咬合之汽缸之輪廓形狀係如第6圖所示，為構成排出器之輪廓形狀曲線之外側的法線距離為ε之偏位曲線。
</p>
<p id="_00037" general="0035">利用第5圖來說明汽缸之輪廓形狀。正三角形IJK係與第4圖相同。輪廓形狀係與排出器同樣地由7個圓弧所形成，點p&apos;、q&apos;、r&apos;、s&apos;、t&apos;、u&apos;、v&apos;、w&apos;為各個不同半徑之圓弧之接點。曲線p&apos;q&apos;係圓心位於正三角形之一邊IK上，半徑為(R1-ε)之圓弧；在此，點p&apos;係位於距離頂點I為(R7+ε)之距離之點。曲線q&apos;r&apos;係圓心位於連接接點q&apos;和半徑(R1-ε)的中心之直線的延長線上，半徑為(R2-ε)的圓弧；曲線r&apos;s&apos;係圓心位於連接接點r&apos;和半徑(R2-ε)的中心之直線的延長線上，半徑為(R3-ε)之半圓；同樣地，曲線s&apos;t&apos;係圓心位於連接s&apos;
和半徑(R3-ε)的中心之直線上，半徑為(R4+ε)之圓弧。曲線t&apos;u&apos;係圓心位於接點t&apos;和半徑(R4+ε)之中心相連之直線之延長線上，半徑為(R5+ε)之圓弧；曲線u&apos;v&apos;係以位於連接接點u&apos;和半徑(R5+ε)的中心之直線的延長線上的圓心o&apos;為中心，半徑為(R6+ε)之圓弧；曲線v&apos;w&apos;係以連接接點v&apos;和半徑(R6+ε)的中心(圓心o&apos;)之直線上的頂點J為圓心，半徑為(R7+ε)之圓弧。再者，半徑(R1-ε)、(R2-ε)、(R3-ε)、(R4+ε)、(R5+ε)、(R6+ε)之各個圓弧之角度，與排出器相同，係以在接點能平滑地接續(在接點之切線之傾斜度相同)之條件下來決定。若將點p&apos;至點w&apos;之輪廓形狀以圓心(中心)o&apos;為中心，反時針旋轉120∘，則點p&apos;重疊至點w&apos;上，若再旋轉120∘則完成全周之輪廓形狀。憑藉此手段來得到汽缸之平面形狀。又，汽缸之厚度H係比排出器之厚度h稍微厚一些。
</p>
<p id="_00038" general="0036">第6圖係將排出器之中心o和汽缸之中心o&apos;重疊之圖。由圖可知，排出器和汽缸之間所形成之間隙等於旋迴半徑ε。再者，雖然希望使此間隙在全部圓周皆為ε，但是只要在由排出器之外周輪廓和汽缸之內周輪廓所形成之動作室是處於正常動作之範圍內，即使由於任何理由而有不符合此關係之點也不會妨礙容積型壓縮機之動作。
</p>
<p id="_00039" general="0037">再者，雖然在此以多個圓弧之組合之方法來說明構成排出器以及汽缸之輪廓形狀之構成方法，然而本發明並不
是僅限於此，也可以憑藉任意之曲線(以n次式所表示的曲線)來構成同樣的輪廓形狀。
</p>
<p id="_00040" general="0038">以下說明第1圖至第6圖所說明的實施形態之作用效果。第7圖係表示以吸入完成時之旋轉軸的旋轉角度θ為橫軸，來比較本發明之動作室之容積變化特性(表示吸入容積Vs和動作室容積V之比值)與其他型式之壓縮機之容積變化特性。根據此圖，關於本實施形態之容積型壓縮元件1的容積變化特性，以吐出開始容積比為0.37之空調機之運轉條件(例如，動作氣體為HCFC22之場合，吸入壓力Ps=0.64MPa，吐出壓力Pd=2.07MPa)來作比較，其壓縮過程係與往復式大約相等，因為在短時間內便可以完成壓縮過程，所以動作氣體之洩漏減少，可以提高壓縮機之能力以及效率。另外，其吐出過程係比旋轉式(旋轉活塞式)大約長50%，因為吐出流速慢所以壓力損失減小，可以大幅地減低吐出過程之流體損失(過壓縮損失)，提高性能。
</p>
<p id="_00041" general="0039">第8圖係表示將本實施形態中，旋轉軸1旋轉1圈之功的變化，亦即壓縮轉矩T之變化，與其他型式之壓縮機作比較(在此，Tm為平均轉矩)。由此圖可知，本發明之容積型壓縮元件1之轉矩變動很小，約為旋轉式之1/10，而與渦卷式大致相等；而且因為不具有如渦卷式之防止旋迴渦卷自轉用的往復滑動機構(歐丹環)，所以旋轉軸系能夠完全平衡，可以減低壓縮機之震動和噪音。
</p>
<p id="_00042" general="0040">又，因為第4圖所示的輪廓線不是如渦卷式之長渦卷形狀，所以可以縮短加工時間、減低加工費用，同時由於無保持渦卷形狀之端板(鏡面板)，所以與不能貫通夾具地加工之渦卷式相比，其加工較為簡單，其加工量大約與旋轉式之加工量相當。
</p>
<p id="_00043" general="0041">進而，因為氣體壓力所產生的推力負荷不會作用在排出器上，所以對壓縮機之性能有重要地影響之間隙控制變容易，可以提高性能。進而，根據計算的結果，與相同的容積、外徑的渦卷式壓縮機比較，可以使厚度變薄，能夠達成壓縮機之小型化、輕量化。
</p>
<p id="_00044" general="0042">接著，詳細地說明前述之卷角θ和由吸入完成至吐出完成之軸旋轉角度θc之關係。上述實施形態中已經說明了卷角為360∘的情況；但是，憑藉改變卷角θ也可以改變旋轉軸之旋轉角度θc。例如，在第2圖中，由於卷角為360∘，所以由吸入完成至吐出完成的旋轉軸之旋轉角度θc，旋轉360∘後恢復至原來的狀態。若使此卷角小於360∘來使由吸入完成至吐出完成之旋轉軸之旋轉角度θc變小之場合，吐出口和吸入口會發生連通之狀態，由於吐出口內流體之膨脹作用，會發生已吸入之流體逆流之問題。又，若使卷角比360∘大，則旋轉軸之旋轉角度比360∘大，由吸入完成至連通至吐出口之某空間為止之間，會形成大小相異的2個動作室。若將此種容積型流體機械當作壓縮機使用時，這2個動作室之壓力上昇不同，兩者合為一體時發生不可逆的混合損失，因而
需要增加動力。又，即使是作為液體泵來使用，也因為形成之動作室不能與吐出口連通，所以很難作為流體泵來使用。因此，在容許之精度範圍內希望卷角θ之角度為360∘。
</p>
<p id="_00045" general="0043">在前述日本特開昭55-23353號公報(文獻1)中所記載之流體機械之壓縮行程之旋轉軸的旋轉角度θc為180∘；在日本特開平5-202869號公報(文獻3)及日本特開平6-280758號公報(文獻4)中所記載之流體機械之壓縮行程之旋轉軸的旋轉角度θc為210∘。由動作流體之吐出完成至下一個壓縮行程開始(吸入完成)為止之期間，在文獻1中之旋轉軸的旋轉角度θc為180∘，在文獻3以及文獻4中為150∘。
</p>
<p id="_00046" general="0044">在壓縮行程之軸旋轉角度θc為210∘之場合，將軸之1旋轉中之各動作室(以符號I、II、III、IV來表示)之壓縮行程線圖，以第9圖(a)來表示。但是，條數N=4。雖然旋轉軸之軸旋轉角度θc在360∘內形成4個動作室，在某個角度同時形成之動作室個數N=2或3。同時形成之動作室之最大個數值為3，比條數少。
</p>
<p id="_00047" general="0045">同樣地，在條數N=3，壓縮行程之軸旋轉角度θc為210∘之場合，以第10圖(a)來表示。在此場合下，同時形成之動作室個數N=1或2，同時形成之動作室之最大個數值為2，比條數少。
</p>
<p id="_00048" general="0046">在如此之狀態下，由於動作室在旋轉軸周圍偏心地被
形成，所以平衡性不佳，會對排出器施加過大的自轉力矩，使排出器和汽缸之接觸負荷增大而使機械摩擦損失增加，因此會發生性能降低、輪葉摩耗等降低信賴性之問題。
</p>
<p id="_00049" general="0047">為了解決此問題，在本實施形態中，由吸入完成至吐出完成(稱為壓縮行程)之旋轉軸之旋轉角度θc能符合((N-1)/N)‧360∘)&lt;θc≦360∘　　　(公式1)地來形成排出器之外周輪廓形狀以及汽缸之內周輪廓形狀。換言之，前述卷角θ位於公式1之範圍內。若參照第9圖(b)，壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc比270∘大，同時形成之動作室n=3或4，動作室個數之最大值為4。此數值與條數N(N=4)一致。又，在第10圖(b)中，壓縮行程之軸旋轉角度θc比240∘大，同時形成之動作室n=2或3，動作室個數之最大值為3。此數值與條數N(N=3)一致。
</p>
<p id="_00050" general="0048">以如此之手段使壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc之下限值比公式1左邊之值大，則動作室之最大值比條數多，因為可以使動作室分散配置在旋轉軸的周圍，所以力學的平衡性佳，可以減低作用於排出器上的自轉力矩，使排出器和汽缸之接觸負荷減低而減少機械摩擦損失，因此可提高性能且提高信賴性。
</p>
<p id="_00051" general="0049">另外，根據公式1，壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度
θc之上限值為360∘。此壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc之上限為360∘。如同前述，可以使動作流體之吐出完成至接著的壓縮行程開始之時間間隔(時滯)等於0，除了可以防止在θc&lt;360∘之場合所發生之間隙容積內之氣體的再膨脹而造成吸入效率降低之情況，而且可以防止在θc&gt;360∘之場合所發生之因為2個動作室之壓力上昇量不同而在2個動作室合而為一之時所發生之不可逆混合損失。關於後者，使用第11圖來說明。
</p>
<p id="_00052" general="0050">第11圖所示之容積型流體機械之壓縮行程的旋轉軸之旋轉角度θc為375∘。第11圖(a)之2個動作室15a和15b是處於吸入完成之狀態。此時，2個動作室15a和15b之壓力與吸入壓力Ps相等。吐出口8a位於動作室15a和15b之間，並沒有與2個動作室連通。由此狀態旋轉軸之旋轉角度θc旋轉15∘後之狀態如第11圖(b)所示。吐出口8a和2個動作室15a和15b即將要連通。由於進行壓縮，所以此時動作室15a之容積比第11圖(a)之吸入完成時之容積小，其壓力也比吸入壓力Ps高。相對於此，相反地，動作室15b之容積比吸入完成時之容積大，由於膨脹作用其壓力也比吸入壓力Ps低。在下一個瞬間，動作室15a和15b合而為一(連通)之時，如第11圖(c)之箭頭所示，發生不可逆的混合，造成壓縮動力增加而使性能降低。因此，希望壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc之上限為360∘。
</p>
<p id="_00053" general="0051">第12圖係文獻3或文獻4所記載之容積型流體機械之壓縮元件，(a)為俯視圖，(b)為側視圖。條數N為3，壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc為210∘。在此圖中，動作室n之個數係如第10圖(a)所示，n=1或2。此圖係表示旋轉軸之旋轉角度θc為0∘之狀態，動作室個數為2。由此圖可知，由排出器之外周輪廓形狀和汽缸之內周輪廓形狀所形成之空間之內右側空間無法成為動作室，吸入口7a和吐出口8a連通在一起。因此，由於吐出口8a之間隙容積內之氣體之再膨脹，已經由吸入口7a流入汽缸4內之氣體發生逆流，而會有吸入效率差之問題。
</p>
<p id="_00054" general="0052">然而，若將第12圖所示之容積型流體機械之壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc，利用本實施形態之技術思想將其擴大。為了擴大壓縮行程之軸旋轉角度θc，如假想線所示，必須擴大汽缸4之輪廓曲線之卷角，然而如圖所示，此時之輪葉4b厚度變成非常薄，因此為了使動作室個數n之最大值為條數N(N=3)以上，而使壓縮行程之軸旋轉角度θc大於240∘以上是困難的。
</p>
<p id="_00055" general="0053">第13圖係表示與第12圖所示之容積型流體機械一樣地具有相同行程容積(吸入容積)、相同外徑尺寸、相同旋迴半徑之容積型流體機械之壓縮元件之實施形態。在第13圖所示之壓縮元件的壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc為360∘，比240∘大。這是由於第12圖所示之壓縮元件，形成動作室之密封點之間是藉由滑溜的曲線
所構成；例如，根據本實施形態之技術思想即使想將壓縮行程之軸旋轉角度θc擴大，其最大之極限為240∘，然而在第13圖所示之本實施形態之壓縮元件，密封點之間(點a-點c)並不滑溜(不是相同曲線)，接點b附近之形狀，由排出器方向來看，係形成突出之形狀，在排出器之各條由中心部至先端部之途中，有變細的部分，這是與第1圖所示之實施形態相同的。憑藉如此之形狀，可以使接點a至接點b之卷角θ為360∘，比240∘大，可以使接點b至接點c之卷角θ為360∘，比240∘大。結果，可以使壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc比240∘大而為360∘，且可以使動作室個數n之最大值比條數N大。因此，可以動作室被分散配置而使自轉力矩變小。
</p>
<p id="_00056" general="0054">進而，憑藉如此之手段可以增加具有有效機能之動作室個數，若以第12圖所記載之壓縮元件之汽缸高度(厚度)為H，則在第13圖所記載之壓縮元件之汽缸高度可以為0.7H，降低30%，所以可以使壓縮元件小型化。
</p>
<p id="_00057" general="0055">第14圖係作用於本實施形態之排出器5之負荷和力矩之說明圖。符號θ為旋轉軸6之轉動角度，ε為旋迴半徑。如圖所示，伴隨著動作氣體之壓縮，由於各動作室15之內部壓力而對排出器5施加切線方向力Ft和半徑(法線)方向力Fr。Ft和Fr之合力為F。由於此合力F和力臂(力臂長1)而對排出器作用使其自轉之自轉
力矩M(=F‧1)。支撐(抵銷)此自轉力矩係憑藉在排出器5和汽缸4之接點e和接點b之反作用力R1和反作用力R2。在本發明中，經常是以吸入口附近之2處或3處接點來承受力矩，其他接點並無反作用力作用。因為本發明之容積型壓縮元件1係以等節距地將自吸入完成至吐出完成之旋轉軸之旋轉角度大約為360∘之動作室，分散配置於嵌合在排出器5之中心部之旋轉軸6之曲軸部6a周圍，所以可以使合力F之作用點位於排出器5之中心o的附近，減少力臂1之長度，因此可以減少自轉力矩。因此，可以使反作用力R1和反作用力R2減小。又，由接點g和接點b之位置可知，可以使承受自轉力矩之排出器5和汽缸4之滑動位置，位於溫度低、油的黏度高之動作氣體吸入口7a附近，因此可以確保滑動部有充分的油膜，解決摩擦‧摩耗之問題，提供高信賴性之容積型流體機械。
</p>
<p id="_00058" general="0056">對於由於動作流體之內部壓力而對排出器作用之自轉力矩，在軸旋轉1圈中之變化情況，係以第15圖來比較第12圖所示之壓縮元件以及第13圖所示之壓縮元件之自轉力矩的不同變化情況。計算之條件為動作流體HFC134a之冷凍運轉條件(吸入壓力Ps=0.095MPa，吐出壓力Pd=1.043MPa)。因為本實施形態之壓縮元件，其動作室個數之最大值大於條數，自吸入完成至吐出完成為止之動作室係以大約等節距地分散配置在旋轉軸周圍，所以力的平衡佳，由於壓
縮所產生之負荷向量可以使其大約地朝向中心。因此可以減少對排出器作用之自轉力矩M。結果，排出器和汽缸之接觸負荷也被減少，可以提高機械效率且可以提高作為壓縮機使用時之信賴性。
</p>
<p id="_00059" general="0057">在此，說明關於吸入口7a和吐出口8a之連通期間與壓縮行程旋轉軸之旋轉角度之關係。吸入口和吐出口連通期間，亦即從動作流體吐出完成至下一個壓縮行程開始(吸入完成)之期間，以旋轉軸之旋轉角度所表示之時間差(時滯)△θ，將壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度當作θc，以下式來表示△θ，△θ=360∘-θc。
</p>
<p id="_00060" general="0058">在△θ≦0∘之情況，因為吸入口和吐出口之連通期間不存在，所以不會有由於吐出口之間隙容積內的氣體發生再膨脹而使吸入效率降低的情況。
</p>
<p id="_00061" general="0059">在△&gt;0∘之情況，因為存在有吸入口和吐出口連通之期間，所以會有由於吐出口間隙容積內之氣體的再膨脹而使吸入效率降低，造成壓縮機(冷凍)能力下降，又，吸入效率(體積效率)之降低，也會使壓縮機之能源效率(絕熱效率或成績係數)下降。
</p>
<p id="_00062" general="0060">壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc係由排出器或是汽缸之輪廓曲線之卷角和吸入口以及吐出口之位置來決定。當使排出器或是汽缸之輪廓曲線之卷角θ為360∘時，藉由在接近卷角θ之起始和結束之接點位置處，設置吸入口和吐出口，可以使壓縮行程之軸旋轉角度θc為360∘而且憑藉使吸入口或吐出口之密封點移動，也可
以使θc&lt;360∘。然而，不能使θc&gt;360∘。例如，憑藉改變吐出口之位置或大小，可以使前述第11圖所示之壓縮元件之壓縮行程之軸旋轉角度θc由375∘變更成為360∘。這是為了在第11圖中剛吸入完成之狀態下，為了使動作室15a和動作室15b連通，憑藉使吐出口變大來實現。憑藉此變更手段可以減少由於θc=375∘時所發生之2個動作室之壓力上昇不同所導致的不可逆混合損失。因此，輪廓曲線的卷角雖然是決定壓縮行程之旋轉軸之旋轉角度θc的必要條件，但是並不是充分條件。
</p>
<p id="_00063" general="0061">另外，在上述所說明之本實施形態中(亦即第3圖所示之實施形態)，雖然已經說明了關於密閉容器3內之壓力保持在低壓(吸入壓力)的型式之密閉型壓縮機，作成低壓型式尚有以下之優點。
</p>
<p id="_00064" general="0062">(1)由於被壓縮之高溫動作氣體對電動元件2之加熱量少，利用吸入氣體而被冷卻，所以定子2a和轉子2b之溫度低，可以提高馬達效率來增進性能。
</p>
<p id="_00065" general="0063">(2)對於氟氯碳等與潤滑油12具有相溶性之動作流體，由於壓力低，溶解在潤滑油12內之動作氣體之比率低，油的發泡現象在軸承等處不容易發生，可以提高信賴性。
</p>
<p id="_00066" general="0064">(3)可以使密閉容器不需要高耐壓能力，可以達成薄壁‧輕量化之目的。
</p>
<p id="_00067" general="0065">接著，說明密閉容器3內之壓力為高壓(吐出壓力)
型式之情況。第16圖係關於本發明之其他實施形態，將容積型流體機械作為壓縮機使用之高壓型式之密閉型壓縮機之重要部分擴大剖面圖。在第16圖中，與前述第1圖至第3圖中之相同圖號係代表相同零件，具有相同的作用。在第16圖中，圖號7b係由吸入蓋10和主軸承構件7一體形成之吸入室，憑藉密封構件16等隔開密閉容器3內之壓力(吐出壓力)。圖號17係連通吐出室8b和密閉容器3之吐出通路。容積型壓縮元件1之動作原理係和前述之低壓(吸入壓力)型式相同。
</p>
<p id="_00068" general="0066">動作氣體之流動係如圖中箭頭所示，通過吸入管13進入吸入室7b內之動作氣體，通過形成在主軸承構件7上之吸入口7a，進入容積型壓縮元件1內；在此，憑藉旋轉軸6之旋轉使排出器5進行旋迴運動，憑藉使動作室之容積減少來壓縮動作氣體。被壓縮之動作氣體通過形成在副軸承構件8之端板上之吐出口8a，將吐出閥9壓開後進入吐出室8b，然後通過吐出管17進入密閉容器3內，然後經由接續在此密閉容器3之吐出管(不圖示)，流出至外部。
</p>
<p id="_00069" general="0067">如此之高壓型式之優點為：由於潤滑油之壓力變高，憑藉旋轉軸6之旋轉所產生之離心泵作用，供給至各軸承滑動部之潤滑油12，因為容易通過排出器5之端面之間隙供給至汽缸4內，所以可以提高動作室之密封性以及滑動部之潤滑性。
</p>
<p id="_00070" general="0068">以上，對於使用本發明之容積型流體機械之壓縮機，
對應機械之規格和用途或是生產設備等，可以選擇低壓型式或是高壓型式，可以大幅地擴大設計的自由度。
</p>
<p id="_00071" general="0069">然而，如上所述，將排出器和汽缸配置在端板間，當使上述汽缸中心和上述排出器中心合在一起時，藉由上述汽缸內壁面和上述排出器外壁面形成一個空間，當將上述排出器和上述汽缸的位置關係設置在旋迴位置時，將形成多數個空間之容積型流體機械作為壓縮機來使用之際，在比較高轉速的範圍內，已知會有絕熱效率降低的情況發生。
</p>
<p id="_00072" general="0070">往汽缸4的內部突出的輪葉4b之壁面，當容積型流體機械當作壓縮機來使用時，是構成動作室的必要元件。例如第2圖(2)之動作室15所示，此動作室15正在壓縮冷媒；隔著動作室15的輪葉4b，連接吸入孔7a的空間之壓力變成吸入壓。此時，端板7、8由於動作室的壓力產生膨脹變形，輪葉4b的兩端面沒有被壓緊而成為自由的狀態。亦即，此輪葉4b的一端被固定而另一端則變成自由樑的狀態，於是輪葉往壓力低的一側變形，此時，即使是稍微有一些變形也會產生間隙，於是冷媒由此間隙移動至壓力較低的一方，造成絕熱效率下降。
</p>
<p id="_00073" general="0071">進而，由於輪葉4b一端被固定，另一端則成為自由樑的狀態，所以若承受由於壓力差所產生的外力，則輪葉4b的根部附近會發生應力集中，會有強度不足而造成安全率降低的問題。
</p>
<p id="_00074" general="0072">為了解決此課題的實施形態，使用第17圖來加以說
明。第17圖係第1圖之AA&apos;剖面。為了解決上述課題，在本實施形態中，至少將一方的端板7和輪葉4b的前端固定起來。亦即，在第17圖中，輪葉4b的前端切開出沒有貫通的螺栓孔4c，而在面對端板7的部分，鑽開貫通孔7c(包含比貫通孔的直徑大之收容螺栓頭部的部分)，藉由前端切成螺紋溝之螺栓20來將兩構件固定在一起。
</p>
<p id="_00075" general="0073">藉由如此的手段，輪葉4b由一端固定的狀態變成二面固定的狀態，可以發揮充分的強度來抵抗壓縮動作時之冷媒氣體壓力，即使吐出壓力約為2MPa，可以將變形量控制在最小限度，具有可以抑制由於變形所造成的絕熱效率降低的效果。
</p>
<p id="_00076" general="0074">在上述文獻4中，記載了在兩端板以及排出器上開孔，然後用螺栓固定。用螺栓固定的理由係為了將兩端板盡量地在中心附近按壓。亦即，兩端板的端部雖然被螺栓固定，由於中央部有軸，在該附近為排出器的運動區域，所以不可能以螺栓固定。因此，在靠近中央的部分，成為輪葉的先端部，在該處開貫通孔而利用靜止構件加以螺栓固定。
</p>
<p id="_00077" general="0075">然而，若直接應用此種技術思想，會發生(1)組裝的問題以及(2)兩端板間和排出器之間的餘隙的控制問題。當組裝旋迴型流體機械時，排出器和汽缸之間的密封點，必須組裝成能夠隨著排出器的旋迴運動而平順地移動其位置關係。此組裝作業，係利用使汽缸微小地旋轉，來
決定兩者的相對位置。若如文獻4所記載，將端板之間加以緊固在一起，則無法進行此組裝作業。在本實施形態中，由於至少將一方的端板和輪葉先端固定住，所以一方的端板開口成形，能夠容易地進行定位。也可以在定位之後，利用接著等方法，固定另一端板和輪葉先端。進而，利用兩端板夾住輪葉先端，然後用螺栓加以固定，由於輪葉充分地接觸端板而可以增加強度，但是，若過度地緊壓，則排出器係在過度地接觸端板的狀態下進行旋迴運動，而會造成燒接或是電動機輸入增加導致效率降低的問題。相反地，若鬆弛地加以固定，則輪葉上之用來插入螺栓的開孔，其內徑比螺栓大，而會增加輪葉的移動自由度。在此情況下，當輪葉變形時，發生冷媒的移動，而會有導致絕熱效率降低的問題。然而，若根據本實施形態，則有可以一舉地解決上述兩問題之效果。
</p>
<p id="_00078" general="0076">在上述實施形態中，在輪葉4b先端必須形成螺紋溝而增加加工時數，且需要另一螺栓構件。解決此問題的實施形態，使用第18圖(a)來加以說明；在端板7之輪葉4b先端的面對位置處，沿著先端形狀，形成比輪葉4b的先端形狀更細的溝7d；在此溝7d中，插入耐熱樹脂等具有彈性的按壓構件21，在汽缸周圍進行螺栓固定。如第18圖(b)所示地組裝，且上述按壓構件21係選擇僅稍微由溝7d突出端面之尺寸的按壓構件。
</p>
<p id="_00079" general="0077">在此實施形態中，具有不會降低組裝性且容易進行餘隙的控制，而且可以抑制輪葉發生變形的效果。
</p>
<p id="_00080" general="0078">上述第18圖所示的實施形態中，尚需要按壓構件21；而不需其他零件的實施形態則使用第19圖來加以說明。在輪葉4b先端的端面，形成往軸方向延伸的凸部4d，在面對端板7之凸部4d的位置處，形成嵌合此凸部4d的凹部7e。此凹部4d的形狀，可以為矩形或是圓筒形，可以視情況來選擇一致的形狀。進而，也可以顛倒此凹凸組合。若根據本實施形態，除了上述實施形態所說明的效果以外，具有可以不使用其他構件便能夠固定輪葉先端的效果。
</p>
<p id="_00081" general="0079">在上述實施形態中，雖然需要對輪葉4b加工，以下利用第20圖來加以說明節省加工時數的實施形態。在面對端板7之輪葉4b的位置處，在靠近輪葉4b處，形成直徑較小的貫通孔7f，而將端板7和輪葉4b先端以點熔接或是黏著劑等加以固定。藉由此手段，僅需簡單的開孔作業和熔接或是黏著作業，便可以將輪葉4b固定在一方的端板上。
</p>
<p id="_00082" general="0080">另外，為了增加輪葉4b的強度，可以將一方的端板(圖號7或8)，與渦卷型流體機械相同，藉由端銑刀(end mill)來一體成形加工。然而，由於為了降低加工費用，而採用一種容積型流體機械，此種容積型流體機械係將排出器和汽缸配置在端板間，當上述汽缸中心和上述排出器中心對準時，藉由上述汽缸內壁面以及上述排出器外壁面來形成1個空間，當上述排出器和上述汽缸的位置關係位於旋迴位置時，形成多數個空間；因此，所以很難採用
一體成形之解決方法。
</p>
<p id="_00083" general="0081">又，本實施形態，可以不必限定條數，例如雖然形狀稍微不同，可以採用第21圖所示的4條渦卷。
</p>
<p id="_00084" general="0082">第22圖表示將本發明之容積型壓縮機應用於空調系統。此循環為可以進行冷卻或加熱之熱泵循環，係由前述第3圖所說明之本發明的容積型壓縮機30、室外熱交換器31和其風扇31a、膨脹閥32、室內熱交換器33和其風扇33a、以及4通閥34所構成。圖號35係代表室外機、圖號36係代表室內機。
</p>
<p id="_00085" general="0083">容積型壓縮機30係根據第2圖所示之動作原理圖來進行動作，藉由啟動壓縮機，在汽缸4和排出器5之間進行動作流體之壓縮作用(例如冷媒HCFC22或R407C或R410A等)。
</p>
<p id="_00086" general="0084">在作冷氣運轉之情況，被壓縮後的高溫‧高壓動作氣體係如虛線箭頭所示，由吐出管14通過4通閥34流入室外熱交換器31內，由於風扇31a之送風作用而放熱、液化，然後在膨脹閥32中被節流，於是冷媒由於絕熱膨脹而變成低溫‧低壓；然後在室內熱交換器33內，吸收室內之熱量汽化後，經過吸入管13被吸入容積型壓縮機30內。另外，在作暖氣運轉之情況，如實線箭頭所示，係與冷氣運轉時相反，被壓縮後的高溫‧高壓動作氣體係由吐出管14通過4通閥34流入室內熱交換器33內，由於風扇33a之送風作用在室內放熱、液化，然後在膨脹閥32中被節流，於是冷媒由於絕熱膨脹而變成低溫
‧低壓；然後在室外熱交換器31內，吸收外氣之熱量汽化後，經過吸入管13被吸入容積型壓縮機30內部。
</p>
<p id="_00087" general="0085">第23圖表示將本發明之容積型壓縮機應用於冷凍系統。此循環專門用於冷凍(冷氣)專用的循環。圖中，圖號37為冷凝器、圖號37a為冷凝器風扇、圖號38為膨脹閥、圖號39為蒸發器、圖號39a為蒸發器風扇。
</p>
<p id="_00088" general="0086">藉由啟動容積型壓縮機30，在汽缸4和排出器5之間進行動作流體之壓縮作用，被壓縮後的高溫‧高壓動作氣體係如實線箭頭所示，由吐出管14流入冷凝器37內，利用風扇37a之送風作用而放熱、液化，然後在膨脹閥38中被節流，於是冷媒由於絕熱膨脹而變成低溫‧低壓；然後在蒸發器39內吸熱汽化後，經過吸入管13被吸入容積型壓縮機30內。在此，由於第22圖、第23圖皆是使用本發明之容積型壓縮機，所以可以得到能源效率佳、低震動、低噪音而且高信賴性之冷凍‧空調系統。再者，雖然此處是以低壓型式為例來說明容積型壓縮機30，然而利用高壓型式也可以得到同樣的效果。
</p>
<p id="_00089" general="0087">到此為止所述之實施形態，已經舉出壓縮機以及泵為例來說明容積型流體機械，然而本發明也可以應用於膨脹機或動力機械。又，本發明之運動形態係一方(汽缸側)固定，另一方(排出器)係以大約一定之旋迴半徑進行公轉運動而不自轉；相對地，也可以應用於與上述運動等價之運動形態的兩旋轉式之容積型流體機械。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p id="_00090" general="0088">1‧‧‧容積型壓縮元件
</p>
<p id="_00091" general="0089">2‧‧‧電動元件
</p>
<p id="_00092" general="0090">3‧‧‧密閉容器
</p>
<p id="_00093" general="0091">4‧‧‧汽缸
</p>
<p id="_00094" general="0092">4a‧‧‧內周壁
</p>
<p id="_00095" general="0093">4b‧‧‧輪葉
</p>
<p id="_00096" general="0094">4c‧‧‧螺栓孔
</p>
<p id="_00097" general="0095">4d‧‧‧凸部
</p>
<p id="_00098" general="0096">5‧‧‧排出器
</p>
<p id="_00099" general="0097">5a‧‧‧軸承
</p>
<p id="_00100" general="0098">5b‧‧‧貫通穴
</p>
<p id="_00101" general="0099">6‧‧‧旋轉軸
</p>
<p id="_00102" general="0100">6a‧‧‧曲軸部
</p>
<p id="_00103" general="0101">7‧‧‧主軸承構件
</p>
<p id="_00104" general="0102">7a‧‧‧吸入孔
</p>
<p id="_00105" general="0103">7c‧‧‧貫通孔
</p>
<p id="_00106" general="0104">7d‧‧‧溝
</p>
<p id="_00107" general="0105">7e‧‧‧凹部
</p>
<p id="_00108" general="0106">7f‧‧‧貫通孔
</p>
<p id="_00109" general="0107">8‧‧‧副軸承構件
</p>
<p id="_00110" general="0108">8a‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00111" general="0109">8b‧‧‧吐出室
</p>
<p id="_00112" general="0110">9‧‧‧吐出閥
</p>
<p id="_00113" general="0111">10‧‧‧吸入蓋
</p>
<p id="_00114" general="0112">11‧‧‧吐出蓋
</p>
<p id="_00115" general="0113">12‧‧‧潤滑油
</p>
<p id="_00116" general="0114">13‧‧‧吸入管
</p>
<p id="_00117" general="0115">14‧‧‧吐出管
</p>
<p id="_00118" general="0116">15‧‧‧動作室
</p>
<p id="_00119" general="0117">16‧‧‧密封構件
</p>
<p id="_00120" general="0118">17‧‧‧吐出通路
</p>
<p id="_00121" general="0119">20‧‧‧螺栓
</p>
<p id="_00122" general="0120">21‧‧‧按壓構件
</p>
</description-of-element>
<p id="_00123" general="0121">第1圖係關於將本發明之容積型流體機械應用於密閉型壓縮機之壓縮元件的縱剖面圖以及俯視圖。
</p>
<p id="_00124" general="0122">第2圖係關於本發明之容積型流體機械的動作原理說明圖。
</p>
<p id="_00125" general="0123">第3圖係關於本發明之容積型流體機械的縱剖面圖。
</p>
<p id="_00126" general="0124">第4圖係表示關於本發明之容積型流體機械之排出器的輪廓構成法。
</p>
<p id="_00127" general="0125">第5圖係表示關於本發明之容積型流體機械之汽缸的輪廓構成法。
</p>
<p id="_00128" general="0126">第6圖係表示將第4圖以及第5圖中所表示之排出器和汽缸予以重疊之圖。
</p>
<p id="_00129" general="0127">第7圖係關於本發明之動作室之容積變化特性圖。
</p>
<p id="_00130" general="0128">第8圖係關於本發明之氣體壓縮轉矩變化圖。
</p>
<p id="_00131" general="0129">第9圖係表示在4條渦卷之時，旋轉軸的旋轉角和動作室之關係。
</p>
<p id="_00132" general="0130">第10圖係表示在3條渦卷之時，旋轉軸的旋轉角和動作室之關係。
</p>
<p id="_00133" general="0131">第11圖係表示在壓縮元件之卷角比360∘大時之動作說明圖。
</p>
<p id="_00134" general="0132">第12圖係說明壓縮元件之卷角擴大之圖。
</p>
<p id="_00135" general="0133">第13圖係第1圖所示之容積型流體機械的變化例。
</p>
<p id="_00136" general="0134">第14圖係作用於本發明之排出器之負荷以及力矩之說明圖。
</p>
<p id="_00137" general="0135">第15圖係表示壓縮元件之旋轉軸的旋轉角度和自轉力矩比之關係。
</p>
<p id="_00138" general="0136">第16圖係表示關於本發明之其他實施形態之密閉型壓縮機的重要部份剖面圖。
</p>
<p id="_00139" general="0137">第17圖係說明將本發明之輪葉固定在端板上的實施形態之圖。
</p>
<p id="_00140" general="0138">第18圖係說明將本發明之輪葉固定在端板上的實施形態之圖。
</p>
<p id="_00141" general="0139">第19圖係說明將本發明之輪葉固定在端板上的實施形態之圖。
</p>
<p id="_00142" general="0140">第20圖係說明將本發明之輪葉固定在端板上的實施形態之圖。
</p>
<p id="_00143" general="0141">第21圖係表示關於本發明之其他實施形態之容積型流體機械之壓縮元件圖，動作室為4個之情況。
</p>
<p id="_00144" general="0142">第22圖係表示將本發明之容積型壓縮機應用於空調系統之圖。
</p>
<p id="_00145" general="0143">第23圖係表示將本發明之容積型壓縮機應用於冷凍系統之圖。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，係針對將排出器和具有往內方突出之突出部的汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面來形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為：至少將前述一方的端板和前述突出部固定在一起。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，係針對將排出器和具有往內方突出之突出部的汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面來形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為：在前述汽缸突出部上，形成非貫通孔。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，係針對將排出器和具有往內方突出之突出部的汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面來形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為，具備：形成在前述汽缸突出部上的螺栓孔；面對上述螺栓孔，而形成在前述端板上的貫通孔；以及插入此貫通孔和螺栓孔的螺栓。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，係針對將排出器和具有往
內方突出之突出部的汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面來形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為，具備：形成在前述汽缸突出部上的凹部或凸部、以及在面對上述凹部或凸部的端板位置上所形成的凹部或凸部。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，係針對將排出器和具有往內方突出之突出部的汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面來形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為，具備：至少在面對前述汽缸突出部的一方的端板上所形成的溝、以及插入此溝內的按壓構件。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，係針對將排出器和具有往內方突出之突出部的汽缸配置在端板間，當使前述汽缸中心與前述排出器中心一致時，藉由前述汽缸內壁面以及前述排出器外壁面來形成1個空間，當使前述排出器以及前述汽缸之相關位置設置在旋轉位置時，形成多數個空間之容積型流體機械，其特徵為：具有形成在面對前述汽缸突出部的端板上的貫通孔；由此貫通孔來將前述突出部和此端板以點熔接或是黏著劑等加以固定在一起。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" he="1575" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖"><img id="i0002" he="1150" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0002-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0003" he="1635" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0003-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0004" he="1374" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0004-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖"><img id="i0005" he="1277" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0005-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖"><img id="i0006" he="1093" wi="0899" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0006-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖"><img id="i0007" he="1045" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0007-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖"><img id="i0008" he="1145" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0008-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖"><img id="i0009" he="1569" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0009-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第10圖"><img id="i0010" he="1449" wi="0899" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0010-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第11圖"><img id="i0011" he="1106" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0011-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第12圖"><img id="i0012" he="1331" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0012-12.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第13圖"><img id="i0013" he="1443" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0013-13.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第14圖"><img id="i0014" he="1030" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0014-14.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第15圖"><img id="i0015" he="0929" wi="0899" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0015-15.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第16圖"><img id="i0016" he="0896" wi="0899" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0016-16.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第17圖"><img id="i0017" he="0796" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0017-17.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第18圖"><img id="i0018" he="1162" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0018-18.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第19圖"><img id="i0019" he="0770" wi="0899" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0019-19.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第20圖"><img id="i0020" he="0805" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0020-20.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第21圖"><img id="i0021" he="1154" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0021-21.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第22圖"><img id="i0022" he="1383" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0022-22.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第23圖"><img id="i0023" he="1035" wi="0900" file="img-2/draw/087111353-a0305-03-0023-23.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
