<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0870313" application-num="087103734" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">本發明有關於例如泵、壓縮機、膨脹機等，特別是有關於容積型流體機械。
</p>
<p id="_00002" general="n">本發明之目的乃由主要係，在端板間配置排出器及氣缸，將上述排出器中心對合於旋轉軸之旋轉中心時，由上述氣缸內壁面及上述排出器外壁面而形成一個空間，而當使上述排出器及上述氣缸之位置關係處於迴旋位置時即形成複數之空間之容積型流體機械中，具備有，令上述迴旋排出器介著潤滑油而在上述端板間迴旋之機構者。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">容積型流體機械
</invention-title>
<background-art><p id="_00003" general="0001">本發明有關於例如泵、壓縮機、膨脹機，特別是有關於容積型流體機械。
</p>
<p id="_00004" general="0002">自古眾人所知之容積型之流體機械有：在圓筒狀之氣缸內使活塞行返復往復運動以資動作流體移動之往復式流體機械，及令圓筒狀之活塞在圓筒狀之氣缸內行偏心旋轉運動以資動作流體移動之旋轉式(滾動活塞型)流體機械，以及令豎立於端板上之備有渦形狀之搭接部之一對之固定渦形件及迴旋渦形件嚙合，而使迴旋渦形件迴旋運動由而使動作流體移動之渦形式流體機械。
</p>
<p id="_00005" general="0003">往復式流體機械乃，由於構造單純，因此具有容易製作，且價廉之利點，惟其反面，由於自吸入終了到吐出終了之行程只有以軸旋轉角180∘之短。由於吐出過程之流速會變快，因此由於壓力損失之增加而導致由壓力損失之增加所致之性能降低之問題。以及由於須要令活塞行往復運動所以無法使旋轉軸系完全平衡，引起振動，噪音大之問題等。
</p>
<p id="_00006" general="0004">又旋轉式流體機械乃，自吸入終了到吐出終了之行程為軸旋轉角之360∘，因此在吐出過程會增加壓力損失之問題雖與往復機械相比可以減少，惟由於軸之一迴轉，吐出一次，所以氣體壓縮轉矩之變動比較大，與往復式流體機械同樣具有振動及噪音之問題。
</p>
<p id="_00007" general="0005">又渦形式流體機械時，即自吸入終了到吐出終了之行程為，軸旋轉角之360∘以上之長(空調用而實用者達
900∘程度)因此吐出過程之壓力損失小，且通常會形成複數之動作室，因此氣體壓縮轉矩之變動小，有振動及噪音小之利點。
</p>
<p id="_00008" general="0006">惟需要有在搭接部之嚙合狀態下之渦形狀之搭接部間之空隙，或端板與搭接部齒端間之空隙之管理，因此須要精度高之加工，致使加工費變高之問題，又由吸入終了到吐出終了之行程為軸旋轉角360∘以上之長，壓縮過程之時間長，有增加內部漏洩之問題。
</p>
<p id="_00009" general="0007">於是在日本專利公報特開昭55-23353號揭示有，該使動作流體之排出器(迴旋活塞)及對於吸入動作流體之氣缸相對地不行自轉運動而以大致一定之半徑行公轉運轉，換言之實施迴旋運動以資輸送動作流體之容積型機械之一種。此案之容積型機械係由，備有複數之構件(葉片)之由中心輻射狀地延伸之葉瓣形狀之活塞，以及將此活塞之中心與氣缸之中心使之一致時，在活塞外周與氣缸內周之間可以形成迴旋半徑份之間隙之狀之中空部之氣缸所構成。而此活塞之在該於氣缸內實施迴旋運動而使動作流體移動者。
</p>
<p id="_00010" general="0008">揭示於上述特開昭55-23353號公報之容積型流體機械械乃由於不具備如往復式機之行往復運動之部份，因此可以使旋轉軸系完全平衡，因此振動小，尤其是活塞與氣缸間之相對滑動速度小，因此可以使摩擦損失比較少等之備有以容積型流體而言所須之特徵。
</p>
<p id="_00011" general="0009">惟由於運轉時之活塞之舉動變為不安定，由而致使振
動噪音增大，動作流體之漏洩增大而使性能降低之問題也可能發生。
</p>
<p id="_00012" general="0010">又吸入行程及吐出行程時之通路面積乃為壓縮動作室內部之吸入口及吐出口與迴旋活塞所圍繞之部位，惟由於活塞之軸旋轉角而該面積會可變，因此不容易確保必要充分之吸入通路以及吐出通路由而性能會降低之問題也有。
</p>
</background-art>
<disclosure><p id="_00013" general="0011">本發明之目的乃提供可確保迴旋活塞之安定舉動可期提高性能及可靠性之容積型流體機械。
</p>
<p id="_00014" general="0012">上述之目的係由：在端板間配置排出器及氣缸，將上述排出器中心之對合於旋轉軸之旋轉中心時，由上述氣缸內壁面及上述排出器外壁面而形成一個空間，而當使上述排出器及上述氣缸之位置關係置於迴旋位置時，即形成複數之空間之容積型流體機械中，具備有，令上述迴旋排出器介著潤滑油而上述端板間迴旋之機構而可達成者。
</p>
<p id="_00015" general="0013">更詳細的說，該在上述端板間介著潤滑油而使上述迴旋排出路迴旋之手段乃由：對於上述排出器之上述端板對向面供給潤滑油之機構，及形成在對向於上述形成有吸入口之端板之端板上之對向位置之上述吸入口之位置所形成之孔部，以及對向於形成有上述吐出口之端板上之端板之對向於上述吐出口之位置上所形成之孔部之至少一方之孔部而可達成。
</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p id="_00016" general="0014">以下述之實施形態更能明確地顯示上述說明之本發明之特徵。
</p>
<p id="_00017" general="0015">下面依圖說明本發明之一實施形態。首先使用圖1～圖3來說明有關本發明之迴旋型流體機械之構造。圖1乃有關本發明之壓縮要件之平面圖。圖2乃表示圖1之壓縮要件之壓縮動作之平面圖。圖3乃備有圖1之壓縮要件之密閉型壓縮機之縱剖面圖。圖4乃圖2之壓縮要件部擴大剖面圖。圖5乃壓縮要件部之斜視圖。
</p>
<p id="_00018" general="0016">圖1之壓縮要件1乃顯示同一輪廓形狀之3組予以組合而成之3條搭接部。氣缸2之內周形狀係，每120∘(中心o&apos;)地可顯示同一形狀之左卷狀之中空部2a狀。
</p>
<p id="_00019" general="0017">此每一個呈左卷狀之中空部2a之端部備有朝內方突出之複數(本例中乃3個)之葉片2b。迴旋活塞3乃被構成與配設於此氣缸2之內側之內周壁2c(比葉片2b之曲率大之部份)及葉片2b能嚙合狀。再者又使氣缸2之中心o&apos;與迴旋活塞3之中心0對合時，即在兩者之間會形成一定寬度(迴旋中心)之間隙。
</p>
<p id="_00020" general="0018">再者，標號a，b，c，d，e，f乃表示氣缸2之內周壁2c及葉片2b與迴旋活塞3之嚙合之接點。本例中氣缸2之內周壁2c之輪廓形狀乃相同曲線之組合有3處地連續順暢地被連接。如著目之其中之1處時，即可以將該形成內周壁2c，葉片2b之曲線視做備有厚度之一
個渦形曲線(將葉片2b之先端視為渦形之開始卷之點)，而其外壁曲線(g-h)即卷角大致360∘(設計上為360∘惟由於製造誤差之關係無法剛好為360∘之意思，下面相同意義)之渦形曲線，其中內壁曲線(h-i)即卷角為大致360∘之渦形曲線。並且上述1處之內周壁2C輪廓形狀乃由外壁曲線，內壁曲線所形成。將這些3個曲線所成之渦形體以等節距(120∘)地配設於圓周上，而由圓弧等之順暢之曲線(例如i-j)而連接相鄰之渦形體之外壁曲線與內壁曲線，由而構成氣缸之內周輪廓形狀。
</p>
<p id="_00021" general="0019">迴旋活塞3之外周壁3a輪廓形狀也與上述氣缸同一原理地被形成。
</p>
<p id="_00022" general="0020">又本例中乃以等節距(120∘)地圓周上配設以由3個曲線所成之渦形體為例。惟這是考慮了隨伴均等地分配後述之壓縮動作之負載為目的及製造之容易性而做者，如果這些不成問題時即不相同之節距之設計亦可以。
</p>
<p id="_00023" general="0021">下面以圖2說明由如此構成之氣缸2與迴旋活塞3所行之壓縮動作。
</p>
<p id="_00024" general="0022">標號4a為吸入口，5a為吐出口，分別設於3處。由驅動軸6之旋轉，而迴旋活塞3乃對於固定側之氣缸2之中心o&apos;之周圍不做自轉地以迴旋半徑ε(=o o&apos;)行公轉運動，而在迴旋活塞3之中心o之周圍形成複數之動作室7(由氣缸2內周輪廓(內壁)與迴旋活塞3外周輪廓(側壁)所圍繞而密閉之複數之空間內之成為吸入
終了之壓縮(吐出)行程之空間之意思。在壓縮終了之時機，此空間會消失，惟在此瞬間吸入也會終了因此將此空間算做1個，惟用做泵時，即指介著吐出口5a而連通於外部之空間)。在本實施形態中乃經常地形成3個之動作室。即可形成與葉片之數相相同之動作室。
</p>
<p id="_00025" general="0023">例如葉片之數目(條數)為4時，即與上述相同之想法來決定形狀時，動作室也將形成4個。即在各條各形成1個動作室而由壓縮所致之壓力全部朝向中心部，因此具有減少碰觸於一側之情形之利點。關於此條數與動作室數之關係即詳述於後面。
</p>
<p id="_00026" general="0024">圖2中，著目於以接點c及接點d所圍繞之經畫有剖面線之一個動作室7(吸入終了時點雖分為二個，惟開始壓縮行程時即此二個動作室立即連為一個)予以說明。圖2(1)乃由吸入口4a將動作氣體吸入於此動作室7終了之狀態。自此狀態順時鐘方向驅動軸6旋轉90∘之狀態就是圖2(2)，旋轉進行到由最初180∘狀態即圖2(3)，又由最初旋轉270∘為圖2(4)。又圖2(4)旋轉90∘即回至最初之圖2(1)之狀態。由此可看出動作室7乃隨著旋轉之進行將其容積縮小，而<u style="single">吐出口5a</u>乃由吐出閥8(參照圖3)所閉合，所以可實施動作氣體之壓縮作用。於是動作室7內之壓力大於外部之吐出壓力時即由壓力差使吐出閥8自動的開啟。被壓縮之動作氣體乃通過吐出口5a而被吐出，自吸入終了(壓縮開始)到吐出終了為止之軸旋轉角為360∘，而實施壓縮
，吐出之各行程之間準備有下步驟之吸入行程，吐出終了即成為下步驟之壓縮開始。
</p>
<p id="_00027" general="0025">如上所述，呈顯連續的壓縮動作之動作室7乃幾乎同節距地分散配置於位於迴旋活塞3之中心部之驅動軸6之周圍，而各動作室7仍分別具有各相位差地實施壓縮。即如著目於一個空間即自吸入到吐出為以軸旋轉角而360∘，而本實施形態時即形成有三個動作室7，這些各以偏差120∘相位的實施吐出，因此以壓縮機而言，軸旋轉角360∘間吐出3次之流動氣體。此種可以使動作流體之吐出脈動變小之點乃往復式壓縮機，旋轉式壓縮機所不具有之點。
</p>
<p id="_00028" general="0026">按將壓縮動作之終了之瞬間之空間(由接點c及d所圍繞之空間)視做一個空間時，由於將在任一壓縮機動作狀態中成為吸入行程之空間與成為壓縮行程之空間乃能成為交互狀態地予以設計而成，因此壓縮行程所終了之瞬間立即移行於下一步驟之壓縮行程，所以能順暢連續的實施流體之壓縮。
</p>
<p id="_00029" general="0027">下面依圖3～圖5說明組入有，上述形狀之迴旋型之<u style="single">壓縮元件1</u>之壓縮機。圖3中迴旋型之壓縮元件1乃除了上面所詳述之氣缸2及迴旋活塞3之外，備有：該偏心部6a之嵌合於迴旋活塞3之中心部之軸承部3b以資驅動迴旋活塞3之驅動軸6，兼用於閉塞上述氣缸2之兩端開口部之端板，以及軸支驅動軸6之軸承之主軸承4及副軸承5，形成於上述主軸承4之吸入口4a，形成於上述副
軸承5之吐出口5a，用於開閉此吐出口5a之簧片閥型(以差壓開閉)之吐出閥8。上述迴旋活塞3乃以驅動軸6之偏心部6a而偏倚迴旋半徑ε狀地與氣缸2之內周壁2c相嚙合。又標號9為安裝於主軸承4端面之為形成吸入室10用之吸入蓋，11為實裝於副軸承5端面之用於形成吐出室12之吐出蓋。
</p>
<p id="_00030" general="0028">電動元件13乃由定子13a及轉子13b所構成。轉子13a即以熱套(收縮配合)等而固定於驅動軸6之一端。此電動元件13乃為了提高馬達效率而以無電刷馬達而構成，以三相變頻機所驅動控制，惟其他之馬達形成，例如直流馬達成感應馬達當然亦無妨。
</p>
<p id="_00031" general="0029">標號14係儲存於密閉容器15之底部之潤滑油，驅動軸6之下端部即浸漬於其中。16為吸入管，17為吐出管，標號7乃由氣缸2之內周壁2c及葉片2b及迴旋活塞3之嚙合所形成之上述動作室。又吐出室12即以O形環(不圖示)等之密封構件而隔開密封容器15內之壓力。
</p>
<p id="_00032" general="0030">又對於存儲於密閉容器15之滑潤油14係會發生高壓之吐出壓力之施加之作用，因此由於離心泵之作用，油浸接。潤滑油14之驅動軸6之下端部側引導至形成於驅動軸6內部之給油孔(不圖示)，而介著形成於驅動軸6之給油孔6b或給油溝6c供給於主軸承4，副軸承5以及動作室等之各滑動部達成提高滑動部之潤滑及動作室7間之密封之職責。
</p>
<p id="_00033" general="0031">在電動元件13之轉子13b之前後端部及驅動軸6之下端部分別設有平衡器18，由而完全抵消旋轉時之不平衡。又在吐出蓋11之下端部設有為減輕由安裝於驅動軸6之下端部之平衡器18之旋轉所致之潤滑油之攪拌阻抗用之油蓋19。由上述之構成構成了豎置型之密閉壓縮機。
</p>
<p id="_00034" general="0032">依圖4說明動作流體(冷媒)之流向。如圖中箭頭所示，通過吸入管16進入於密閉容器15之動作流體乃，流入於安裝於主軸承4之端面之吸入蓋9內之吸入室10而通過吸入口4a進入壓縮元件1，在此由驅動軸6之旋轉而迴旋活塞3之實施迴旋運動，縮小動作室7之容積而被壓縮。被壓縮之動作流體乃通過形成於副軸承5之吐出口5a推上吐出閥8進入吐出室12內，由分別形成於副軸承5，氣缸2，主軸承4以及吸入蓋9之，與上述吐出室12連通之吐出口5b，2d，4b，9a而引導至電動元件2側之空間，冷卻上述電動元件2之後，由吐出管(不圖示)而放出於壓縮機外部。
</p>
<p id="_00035" general="0033">圖5係圖4之迴旋型壓縮元件部之斜視圖。
</p>
<p id="_00036" general="0034">在主軸承4上形成有，於其中央部軸支驅動軸之主軸承部4c，及對上述主軸承部4c之中心而在圓周上以等節距地配置之共3處之吸入口4a。又對向於形成於副軸承5之吐出口5a之位置上，即以對於主軸承部4c之中心，在圓周上等節距地形成有，與上述吐出口5a大致相同直徑之窪入孔狀之均壓孔4d。4e乃用於固定氣缸2
及副軸承5用之螺栓孔。4f乃用於固定氣缸2之葉片2b部之螺栓孔。又主軸承4之設有為回油用之切開部4g、4b即連通於形成於副軸承5之吐出室12之吐出口。
</p>
<p id="_00037" general="0035">氣缸2乃安裝於主軸承4上。分別形成有用於安裝於主軸承4用之孔部2e，以及為了使葉片2b之直徑方向之變形而固定於主軸承4上用之孔部2f。在於氣缸2g之端面之與形成於副軸承5之吐出口5a抵接之部份即形成有傾斜流路2h。又在外周部形成有回油路之切開部2i、2d乃連通於形成於副軸承5之吐出室12之吐出口。
</p>
<p id="_00038" general="0036">迴旋活塞3乃插入於氣缸2。在迴旋活塞3之中心部將形成用於插入驅動軸6之偏心部6a之軸承部3b，及壓力連通孔3c。又在迴旋活塞3之下端面即由上述軸承部3b沿著3處之葉片3d形成3處油溝3e。
</p>
<p id="_00039" general="0037">於副軸承5上，在其中央部形成有用於軸支驅動軸6之副軸承部5c，及在對於上述副軸承部5c之中心等節距而配置之共3處吐出口5a。而與形成於主軸承4之吸入口4a所對向之位置上以對於副軸承部5c之中心而圓周上等節距地形成深入狀之與吸入孔4a大致同一直徑之均壓孔5d。
</p>
<p id="_00040" general="0038">標號5e乃用於固定吐出閥8用之螺栓孔，5f乃用於將氣缸2之葉片2b部固定於主軸承4用之孔部，5g乃將副軸承5與氣缸2固定於主軸承4用之孔部。又在外周部即形成有回油用之切開部5h，5b即形成於副軸承
5即連通於吐出室12之吐出口。
</p>
<p id="_00041" general="0039">下面說明，由上述之構成而形成於主軸承4及副軸承5之均壓孔4d，5d之配置，而作用於配置在吸入行程時及吐出行程時由主軸承4之端面與副軸承5之端面，及氣缸2所挾成之空間之迴旋活塞3之上下端面之壓力得於成為均一而獲得壓縮機運轉時之迴旋活塞3之安定舉動之作用。
</p>
<p id="_00042" general="0040">由氣缸2之內壁，迴旋活塞3之外壁一同由兩側挾入氣缸2及迴旋活塞3之構件(在本實施例即由兼用軸承及端板之主軸承4及副軸承5)而構成吸入．壓縮(吐出)空間。迴旋活塞3即在於氣缸2之內壁2及這些挾入構件所形成之空間內實施迴旋運動者。對於滑動來考量時，即做為迴旋活塞3之兩端部與主軸承4之端板而機能之部份(圖5中對向於主軸承4之迴旋活塞3之面)及做為副軸承5之端板而機能之部份(圖5中即對向於副軸承5之迴旋活塞3之面)之滑動將佔最大。
</p>
<p id="_00043" general="0041">此滑動大時即金屬與金屬互相磨擦由於摩耗而磨減變激烈，而在此磨減部份而鄰接之吸入空間與壓縮(吐出)空間乃互相連成一起引起內部洩漏增大之問題，以及由於金屬與金屬間之滑動而使機械損失增大致使全隔熱效率降低之問題。
</p>
<p id="_00044" general="0042">此問題即由在與迴旋活塞3所對向之面上設置給油之給油機構即可解決。即在本實施例中，具備將自軸所給油之潤滑油供給於迴旋活塞3之兩端面之油溝3e就可以使
迴旋活塞3與兩端板以非接觸地迴旋運動，而提高鄰接空間間之密封性。
</p>
<p id="_00045" general="0043">惟只具備此油溝3e時，由實驗之結果查明，迴旋活塞3與將它挾入之主軸孔4及副軸承5之端面會接觸。使用圖4來說明。在吐出口5a中，動作室內之動作流體乃頂抗於外部壓力而流出，因此會發生自外部介著吐出口5a將迴旋活塞3壓接於吐出口3之相反面之力量之作用，因此此時迴旋活塞3乃被壓接於主軸承4之端面形成朝一邊之抵接。
</p>
<p id="_00046" general="0044">又在吸入口4a即發生由自外部流入之動作流體之液流而將迴旋活塞3壓接於副軸承5之端面之力量之作用，因此迴旋活塞3乃被副軸承所壓接而形成朝一邊之抵接。
</p>
<p id="_00047" general="0045">為了解決此問題，本實施之形態中，在於對向於與形成於主軸承4之與副軸承5之吐出口5a之位置上，形成與吐出口5a大致同一直徑之窪入孔狀之均壓孔4d。由而介著吐出口5a壓接迴旋活塞3之力量係以動作流體為媒體而進入於均壓孔4d而從均壓孔4d側而也成為壓接迴旋活塞3之力量來作用。因此兩力可抵消迴旋活塞3乃對於任一邊端板都不接觸而可迴旋運動也。這種情形乃在設置於對向於吸入口4a之位置之均壓孔5d也同樣。又為了使壓接力與用於抵消之力平衡起見，均壓孔4d，5d之直徑乃分別使之與吐出孔5a，吸入口4a同直徑，深度即將均壓孔4d(對向於吐出口5a)與均壓孔5d(對向於吸入口4a)相比均壓孔5d較深。
</p>
<p id="_00048" general="0046">該結果迴旋活塞3對於挾入它之主軸承4之副軸承5之端面而可介著油膜分別可保持同軸方向間隙，因此不會發生由一邊之抵接等所致之摩擦摩耗，而使之與端板之間介置潤滑油地可以使迴旋活塞旋轉，因此可提供只備有油供給機構者更有可靠性高之容積型壓縮機。又迴旋活塞3與氣缸2之滑動部之直徑方向之間隙也可以保持於一定，因此可能提供高性能之容積型壓縮機。依實驗之結果，與無兩均壓孔之情形相比較時，全隔熱效率增加了6%。
</p>
<p id="_00049" general="0047">又由於配置了上述均壓孔4d，5d而可確保吸入及吐出通路，可減低吸入行程時及吐出行程時之流體損失，可達成容積型壓縮機之高效率化。如上所說明之油供給溝及均壓孔之作用效果乃在下述之實施例也同樣。本實施例乃分別在吐出口5a及吸入口4a設均壓孔，惟只設其中之一方其效果也有。
</p>
<p id="_00050" general="0048">又，由於在氣缸2之吐出口5a之近傍之葉片2b部配置了傾斜流路2h，因此大幅度地可以減低吐出行程時之壓力損失及流體損失，可求容積型壓縮機之性能之提高。又本實施例之壓縮元件1之吐出行程區間乃與以往之滾動活塞型者長，因此可以降低吐出行程時之動作流體之流速，更能減低壓力損失及流體損失(過壓縮損失)，可能提供高性能之容積型壓縮機。
</p>
<p id="_00051" general="0049">又在本實施例乃對於在主軸承4及副軸承5分別具備均壓孔4d，5d時為例加以說明。惟在同一構件，例如在主軸承側形成有吸入孔及吐出口時，即在副軸承之對向
於各口之位置上配置均壓孔也可以獲得上述同等之效果，又均壓孔在尺寸上之限制而配置於迴旋活塞3及氣缸2也無妨。
</p>
<p id="_00052" general="0050">下面詳細地說明由上述之卷角θ與自吸入終了到吐出終了為止之軸旋轉角θc之關係。由變更卷角θ即可能變更軸旋轉角θc。例如使卷角成為小於360∘以資將自吸入終了到吐出終了為止之軸旋轉角變小時，會發生吐出口與吸入口連動之狀態。由而吐出口內之流體之膨脹作用而會發生暫且被吸入之流體之逆流之問題。再者使自吸入終了到吐出終了為止之軸旋轉角大於卷角360∘由而使軸旋轉角增大時，由吸入終了而連通於備有吐出口之空間之間即會形成大小不同之二個動作室，因此使用於壓縮機時，這些二個動作室之壓力上昇各自不同，所以在兩者之合體時會發生不可逆的混合損失，一方面使壓縮所需動力增力，同時使迴旋活塞之剛性降低。再者如用於液體泵時，即由於形成不連通於吐出口之動作室，因此做為泵乃不成立。因此卷角係在可容許之精度之範圍內而儘可能以360∘為宜。
</p>
<p id="_00053" general="0051">特開昭55-23353號公報(文獻1)所記述之流體機械之壓縮行程之軸旋轉角θc為，θc=180∘，而特開平5-202869號公報(文獻2)及特開平6-280758號公報(文獻3)所記述之流體機械之壓縮行程之軸旋轉角θ，為θc=210∘。而動作流體之吐出之終了而到下步驟之壓縮行程之開始(吸入終了)
之期間，在文獻1中軸旋轉角θc為180∘，文獻2及文獻3即150∘。
</p>
<p id="_00054" general="0052">於圖16(a)表示壓縮行程之軸旋轉角θc為210∘時之軸之一旋轉中之各動作室(以符號I、II、III、IV表示)之壓縮行程圖。但條數N=4。軸旋轉角θc為360∘內時形成有4個動作室。而在某一角度時同時地形成之動作室數n乃n=2或3。同時地形成之動作室數之最大值為比條數少之3也。
</p>
<p id="_00055" general="0053">在圖17(a)表示同樣條數N=3，壓縮行程之軸旋轉角θc為210∘之情形，此時也是同時形數之動作室數n為n=1或2，同時形成之動作室數之最大值為比條數少之2。
</p>
<p id="_00056" general="0054">以此狀態中，動作室在以驅動軸之周圍成偏倚地形成，因此會發生力學的不平衡，作用於迴旋活塞之自轉轉矩會過份地大，迴旋活塞與氣缸之接觸負載會增大，招致由機械摩擦損失之增加所致之性能之降低，或由葉片之摩耗所致之可靠性之降低。
</p>
<p id="_00057" general="0055">為了解決此問題，本實施形態中，使壓縮行程之軸旋轉角θc能滿足<u style="single">(((N-1)/N)．360∘)&lt;θc≦360∘</u>(數1)地形成迴旋活塞之外周輪廓形狀及氣缸內周輪廓形狀。換言之上述卷角θ在於數式1之範圍。<u style="single">參照圖16(b)，</u>即壓縮行程之軸旋轉角θc乃大於270∘，同時形成之
<u style="single">動作室數n為n=3或4，動作室數之最大值為4，此值乃與條數N(=4)相一致。又，在圖17(b)中，壓縮行程之軸旋轉角θc乃大於240∘，同時形成之動作室數n為n=2或3，動作室數之最大值為3，此值乃與條數N(=3)相一致。</u>
</p>
<p id="_00058" general="0056">如上所述將壓縮行程之軸旋轉角θc之下限值使之較數式1之左邊之值為大，由而動作室數之最大值乃成為條數N以上。動作室得於分散配置於驅動軸之周圍，因此力學的平衡較優，可減低作用於迴旋活塞之自轉轉矩。亦可減低迴旋活塞與氣缸之接觸負載，可提高由減低機械摩擦損失所致之性能，同時提高接觸部之可靠性。
</p>
<p id="_00059" general="0057">另一方面，壓縮行程之軸旋轉角θc之上限即由數式1應為360∘，此壓縮行程之軸旋轉角θc之上限即以360∘為理想。於是如前述可以使動作氣體之吐出終了到開始下一壓縮行程之開始(吸入終了)之時間滯後為零。於是一方面可防止θc&lt;360∘時所發生之間隙容積內之氣體之再膨脹所致之吸入效率之降低，同時可防止在θc&gt;360∘時之二個動作室之壓力上昇不同而於兩者合體時所發生之不可逆之混合損失。對於後者，使用圖18予以說明。
</p>
<p id="_00060" general="0058">圖18所示之容積形流體機械之壓縮行程之軸旋轉角θc為375℃。
</p>
<p id="_00061" general="0059">圖18(a)乃圖中之二個動作室15a及15b之吸入終了之狀況，此時二個動作室15a及15b之壓力
乃以吸入壓力Ps而使兩者相等。吐出口8a乃據位於動作室15a與15b之間。兩動作室並沒有連。圖18(b)表示以此狀態而以軸旋轉角θc轉15∘之狀態。係吐出口8a兩動作室15a與15b連通之直前之狀態。此時動作室15a之容積係比圖18(a)之吸入終了時為小，壓縮有進行，壓力也成為高於吸入壓力Ps之壓力。而相對地動作室15b之容積即相反地比吸入終了時變大，由膨脹作用壓力也比吸入壓力Ps變小。在下一瞬間，動作室15a與15b之合體(連通)時，會發生圖18(c)中以箭頭所示之不可逆之混合，由而發生由壓縮動力之增加所致之性能之降低。所以可以做壓縮行程之軸旋轉角θc之上限乃以360∘為理想之結論。
</p>
<p id="_00062" general="0060">再者本實施例之壓縮元件1乃，由吸入終了(壓縮開始)到吐出終了之軸旋轉角為360∘，在實施壓縮，吐出之各行程之間準備下一個吸入行程，吐出終了時即是一壓縮開始。
</p>
<p id="_00063" general="0061">換言之實施壓縮動作之動作室7乃以對於迴旋活塞3之中心而以等節距的被分散配置，因此各動作室7乃各相位有偏差地連續實施吸入壓縮行程，因此驅動軸之每一旋轉之轉矩之脈動變小，可期容積型壓縮機之低振動，低噪音化。
</p>
<p id="_00064" general="0062">由上述之構成，本實施例之壓縮元件1乃由於在插入於迴旋活塞3之軸承部3b之驅動軸6之偏心6a部周圍，以等節距地分配配置由吸入終了到吐出終了為止之軸旋
轉角之成為360∘之動作室7，因此可以將自轉轉矩之作用點靠近於迴旋活塞3之中心，所以具有將作用於迴旋活塞3之自轉轉矩形狀的構成為極小之特徵。
</p>
<p id="_00065" general="0063">又本實施例之壓縮元件1以充分大的曲率而構成該形成於副軸承5之吐出口5a近傍之迴旋活塞3及氣缸2之嚙合圓弧部之形狀。所以得確保吐出行程時之密封性，可提供高效率之容積型壓縮機。
</p>
<p id="_00066" general="0064">又本實施例之壓縮元件1乃，將自轉轉矩所作用之迴旋活塞3與氣缸2之滑動部位，配置於，溫度低油粘度高之動作流體之吸入口4a近傍，因此更能減低作用於迴旋活塞3之自轉轉矩，同時減低滑動部之機械摩擦損失，可提供高效率之容積型壓縮機。
</p>
<p id="_00067" general="0065">又本實施例之壓縮元件1乃在短時間即可終了壓縮行程，因此可減低動作流體之洩漏，以資提高容積型壓縮機之性能。
</p>
<p id="_00068" general="0066">又本實施例之壓縮元件1乃不需要如渦形狀型之渦卷形及端板，因此可提高生產性及減低成本，又由於不需端板因此也不會有如渦形型之推力之作用，可期容積型壓縮機之性能之提高。
</p>
<p id="_00069" general="0067">又本實施例之壓縮元件1乃可以做成料薄。因此可採冲壓加工等等其加工方法之自由度也大，又由其形狀軸方向之精度之管理也容易，因此可期生產性之提高。
</p>
<p id="_00070" general="0068">又在迴旋活塞3之外周壁3a及氣缸2之內周壁2c之至少一方施予滑動特性優異之被膜處理。由而可以實施
運轉初期時之兩構件之滑動部之間隙管理，可防止容積型壓縮機之運轉初期時之性能之降低。
</p>
<p id="_00071" general="0069">又不具有如渦形式之歐丹環(Oldam Ring)等防止迴旋渦形片之自轉之往復滑動機構，所以完全可以達迴轉系之平衡，可以減低壓縮機之振動噪音，更對壓縮機之小型，輕量化有助益。
</p>
<p id="_00072" general="0070">再者，在上述特開昭55-23353號公號上，該由鄰接空間之相連形成之一個空間(吸入空間)即由連通之狀態而形成動作室時，隨著欲形成動作室之活塞之迴旋運動而於此吸入空間內部發生流體之流動，由將形成動作室之空間而流體氣體會流動於下步形成之鄰接空間之相連所形成之吸入空間之一方，因此所被閉合之流體體積將小於動作室之最大容積，會有使吸入效率降低之問題。該吸入效率降低時壓縮機能力及泵能力本身會降低。相對的依本實施形態時即在於吸入容積之之大致成為最大之時點時形成空間(動作室)，因此這種問題也不會發生。
</p>
<p id="_00073" general="0071">再者，本實施例之容積型壓縮機乃採用密閉容器15內之成為吐出壓力環境之高壓方式，由而在潤滑油14上將有高壓(吐出壓力)之作用，因此由上述離心泵作用而潤滑油14即容易供給於壓縮機內部之各滑動部，可提高動作室7間之密封性以及各。
</p>
<p id="_00074" general="0072">如前面，本實施例乃以構成迴旋活塞3之外周形狀及氣缸2之內周面形狀之渦形體之個數三個時為例做說明。惟可實用之渦形體之數目(2~10個)之範圍地可實施
隨應於壓縮元件1之形狀之均壓孔4d，5d以及傾斜流路2h之配置。又構成迴旋活塞3之外周面形狀及氣缸2之內周面形狀之渦形體之數目之可實用之範圍內隨著逐漸增多而有下述之利點。
</p>
<p id="_00075" general="0073">(1)轉矩之變動變小，可減低振動，噪音。
</p>
<p id="_00076" general="0074">(2)以同一氣缸外徑時，可確保同一吸入容積之氣缸2之高度尺寸，可期壓縮元件1之小形化輕量化。
</p>
<p id="_00077" general="0075">(3)作用於迴旋活塞3之自轉轉矩會變小，同時可減低迴旋活塞3與氣缸2之滑動部之機械摩擦損失，可提高可靠性。
</p>
<p id="_00078" general="0076">(4)吸入，吐出配管內之壓力脈動變小，可期低振動，低噪音化，由而可實現醫療用或產業用之無脈動之流體機械(壓縮機，泵等)。
</p>
<p id="_00079" general="0077">又本例中，迴旋活塞3及氣缸2之輪廓形狀之構成方法係依多圓弧之組合之方法做說明。惟本發明並不侷限於此依任意之(高次)曲線也可構成同樣之輪廓形狀。
</p>
<p id="_00080" general="0078">圖6揭示依本發明之容積型壓縮機之縱剖面圖。本實施例乃其迴旋型壓縮元件之配置係與圖1不同，下面以其差異部份為重點地予以說明，圖6中與上述圖3～圖5上標上同一標號者乃同一構件，有同一作用。
</p>
<p id="_00081" general="0079">圖6中，標號1乃有關本發明之壓縮元件，配置在電動元件13之上端部。屬於壓縮元件1之迴旋活塞3係與氣缸2之葉片2b相嚙合，而在其中心部形成有與驅動軸20之之偏心部20a之軸承部3b。驅動軸20即由形
成於主軸承4之主軸承部4c而旋轉自如地予以支撑，以懸臂式的支撑插入於驅動軸20之偏心部20a之迴旋活塞3，而其下端部即浸接於存儲於密閉容器21底部之潤滑油14。密閉容器21乃在其外周部分別備有吸入管16，吐出管17以及電流導入端子22。迴旋型之壓縮元件1之動作原理等因為與圖3者相同故省略其說明。
</p>
<p id="_00082" general="0080">又動作流體之流向乃如圖中之箭示所示，通過吸入管16而流入於密閉容器21內部之動作流體係，經過由安裝於主軸承4之端面之吸入蓋9及吸入口4a所形成之吸入室10而流入於壓縮元件1，當由電動元件13而驅動軸20旋轉時，迴旋活塞3將實施迴旋運動。由於動作室7之容積之縮小而實施壓縮動作。被壓縮之動作流體乃介著形成於吐出蓋23之吐出口23a推舉吐出閥8被引導至密閉容器21之上部空間，通過吐出口24，引導至電動元件13側之空間，由吐出管17放出於密閉容器21外部。
</p>
<p id="_00083" general="0081">圖7係圖6之迴旋型壓縮元件部之斜視圖。在主軸承4上，於對向於形成於吐出蓋23之吐出口23a之位置上，對於主軸承4之中心而圓周上等節距地設有3處，與上述吐出口23a大致同直徑之窪入孔狀之均壓孔4d。又在氣缸2上，與上述形成於上述吐出蓋23之吐出口23a抵接之氣缸2之端面2g備有傾斜流路2h。又在吐出蓋23上，與形成於主軸承4之吸入口4a對向之位置上，以對於吐出蓋23之中心而圓周上等節距地形成有
與上述吸入口4a大致同直徑之窪入孔狀之均壓孔23b。
</p>
<p id="_00084" general="0082">由上述之構成，可獲得如圖4所說明之同等之效果。又使驅動軸20成為懸臂支撑構造，而不需要圖4所揭示之副軸承5等之構件，可期由於容積型壓縮機之構件數減低所致之低成本化，生產性之提高，以及小型化，輕量化也。
</p>
<p id="_00085" general="0083">圖8乃有關本發明之低壓方式之壓縮元件部之縱剖面圖，本實施例乃密閉容器內之壓力為低壓方式之點係與圖4者不同，以此差異點為重點加以說明。
</p>
<p id="_00086" general="0084">標號1乃有關本發明之壓縮元件，25乃收容壓縮元件1與電動元件13之密閉容器。在主軸承4之端面配設有吸入蓋26，由而形成吸入室10。又，上述吸入室10與配置有電動元件13之密閉容器25內之空間係相連通。與圖4同樣形成於與主軸承4之吸入口4a對向之副軸承之端面之位置上形成有與上述吸入口4a大致同一直徑同直徑之窪入孔狀之均壓孔5d。又形成於與副軸承之吐出口5a對向之主軸承4之端面之位置上分別形成有與上述吐出口5a大致同直徑之窪入孔狀之<u style="single">均壓孔4d</u>。又在氣缸2之葉片2b之吐出口5a近傍之圓弧部備有傾斜流路2h。由上述之構成動作氣缸乃如圖中之箭示，通過吸入管16而流入於密閉容器25內之動作流體係經過由安裝於主軸承4之吸入蓋26及吸入口4a所形成之吸入室10而流入於壓縮元件1部，而當由電動元件13而
驅動軸6之旋轉而使迴旋活塞3實施迴旋運動，而由動作室7之容積之縮小而可實施壓縮動作。被壓縮之動作流體乃介著形成於副軸承5之吐出口5a而推舉吐出閥8而流入於吐出室12而由吐出管17而放出於壓縮機外部。
</p>
<p id="_00087" general="0085">由此結果，與圖4同樣，由均壓孔4d，5d之作用，迴旋活塞3之上下端之壓力即成為均一狀態，而可獲得運轉時之迴旋活塞3之安定舉動。提供可靠性高之容積型壓縮機成為可能也。再者左右性能之迴旋活塞3與氣缸2之滑動部之直徑方向之間隙也可以保持於一定，因此提供高性能之容積型壓縮機也成為可能。又由配設於氣缸2之傾斜流路2h之效果大幅度地可減低吐出行程之壓力損失及流體損失可期容積型壓縮機之性能之提高。
</p>
<p id="_00088" general="0086">再者吸入室10與密閉容器25內乃連通，所以密閉容器25內部將成為吸入壓力(低壓)狀態。由於使密閉容器25內之壓力做成為低壓方式而可獲得下述之利點。
</p>
<p id="_00089" general="0087">(1)可減低由被壓縮之高溫之動作流體之電動元件13之被加熱，提高馬達效率，可獲得容積型壓縮機之性能。
</p>
<p id="_00090" general="0088">(2)例如氟利昂等，與潤滑油14有相溶性之動作氣體時，由於壓力降低而溶解於潤滑油14中之動作流體之比率變少，可抑制在軸承部等之潤滑油14之發泡現象，可提高可靠性。
</p>
<p id="_00091" general="0089">(3)可以密閉容器25之耐壓降低由而可以求壓縮機構成構件之薄料化，輕量化。
</p>
<p id="_00092" general="0090">又，本實施例之低壓方式之壓縮元件1係亦可能適用於構成迴旋活塞3之外周形狀及氣缸2之內周面形狀之可實用之渦形體之數目(2~10個)之壓縮要件1及懸臂支撑型之容積型壓縮機。又均壓孔4d，5d及傾斜流路2h之配置亦可能適用於本實施例之低壓方式。
</p>
<p id="_00093" general="0091">如上所述採用本發明之迴旋型流體機械之壓縮機乃依據機器之規格，用途或隨應於生產設備等而可用於低壓方式，高壓方式任何一方亦可選擇，大幅度地擴大設計之自由度。
</p>
<p id="_00094" general="0092">圖9乃有關備有有關本發明之自轉防止機構之容積型壓縮機之縱剖面圖。同圖中，標號27乃有關於本發明之壓縮元件，13係用於驅動它之電動元件，28乃收容壓縮元件27及電動元件13之密閉容器，備有吸入管16，吐出管17以及電流導入端子22。壓縮元件27乃備有由內周壁29a朝內側突出之圓弧狀之葉片29b，由：用於兼用軸支驅動軸30之主軸承部29c之氣缸29；及與上述氣缸29之葉片29b相嚙合而在其中心部備有驅動軸30之迴旋半徑ε份也偏心之偏心部30a嵌合之軸承孔部31a之迴旋活塞31；及抵接於該嚙合之氣缸29及迴旋活塞31之端面，備有用於軸支驅動軸30之副軸承部32a之副軸承構件32；及形成於上述氣缸29之吸入口29d；及形成於上述副軸承構件32之吐出口32b；以及用於開閉上述吐出口32b之簧片閥形式之吐出閥8所構成。
</p>
<p id="_00095" general="0093">又迴旋活塞31及副軸承構件32上配置有自轉防止構件33。又標號34乃由氣缸29之葉片29b與迴旋活塞31所形成之動作室34。
</p>
<p id="_00096" general="0094">再者標號9乃安裝於氣缸29之端面之吸入蓋，35乃安裝於副軸承構件32之端面之吐出蓋，分別與密閉容器28內部之電動元件13側及潤滑油14側之空間遮斷，分別形成吸入室10，吐出室12。
</p>
<p id="_00097" general="0095">標號14乃存儲於密閉容器28之底部之潤滑油，而驅動軸30之下端部即浸接於其中。36乃連通副軸承構件32之吐出室12及電動元件13側之空間之連通路。又電動元件13係由定子13a及轉子13b所構成，轉子13b即以熱套(收縮配合)等固定於驅動軸30之一端。又在上述轉子13b之前後端部及驅動軸30之下端部分別設有平衡器37，由這些之作用完全相抵消旋轉時之不平衡量。又吐出蓋35之下端部備有用於減低安裝於驅動軸30之下端部之平衡器37之旋轉所致之潤滑油之攪拌阻力用之油蓋38。
</p>
<p id="_00098" general="0096">圖10係圖9之壓縮元件部27之斜視圖。觀看迴旋活塞31外周面形狀可知，有由多圓弧曲線所構成之渦形體之組合有3處連續也順暢地被形成。著目於其中之一處，即，可以將形成外周壁31b及葉片31c之曲線視做有厚度之一個渦曲線。其外壁曲線為實質的卷角360∘之渦形曲線。內壁曲線即實質的卷角為180∘之渦形曲線。由連接此外壁曲線與內壁曲線之接線曲線所形成。氣
缸29之內周壁29a形狀即以上述迴旋活塞31同一原理構成。
</p>
<p id="_00099" general="0097">梢方式之自轉防止機構33係由：軸承構件33a，偏心構件33b，軸承構件33c，梢構件33d所構成。軸承構件33a乃嵌合固定於自迴旋活塞31之中心而具有圓周上之等距離之位置地形成之孔部31d之內部。又偏心構件33b上，形成有偏心之孔部33e，偏心構件33b之中心與孔部之中心之距離乃被構成與驅動軸30之偏心部30a之偏心距離ε(=迴旋半徑)同時。偏心構件33b乃滑動可能之狀態地插入於軸承構件33a之孔部。又在偏心構件33b之孔部33e上嵌合固定軸承構件33c。在形成於其中央之孔部中即以滑動可能之狀態地插入固定於副軸承構件32之梢構件33d。梢構件33d係固定於對於副軸承構件32之中心等節距地形成之孔部32c，梢構件33d與插入於偏心構件33b之偏心之孔部之軸承構件33c之中央之孔部乃各自之軸心乃在於同軸上。由上述之構成了梢方式之自轉防止機構33。
</p>
<p id="_00100" general="0098">在於副軸承構件32上形成有：於其中央部軸支驅動軸30之副軸承部32a，及對於上述副軸承部32a之中心而在圓周上等節距地配置之吐出口32b。又對向於形成於氣缸29之吸入口29d之位置上，對於副軸承構件32之中心而圓周上等節距地形成與上述吸入口29d大致同直徑之窪入孔狀之均壓孔32d。又32e乃固定
副軸承構件32於氣缸29用之孔部，32f即為固定吐出閥8用之螺栓孔。又在外周部形成有回油用之切開部32g，又標號36係連通路。
</p>
<p id="_00101" general="0099">又氣缸29上，即在對向於副軸承構件32上所形成之吐出口32b之位置上，以主軸承29c之中心，圓周上等節距地形有3處，與上述吐出口32b大致同一直徑之窪入孔狀之均壓孔29e。又氣缸29上與形成於副軸承構件32之吐出口32b抵接之氣缸29之端面29f上備有傾斜流路29g。
</p>
<p id="_00102" general="0100">下面說明動作流體之流向。如圖9之箭頭所示，通過吸入管16而流入於密閉容器28內部之動作流體即經過形成於氣缸29之吸入口29d，及形成於吸入蓋9之吸入室10而流入於壓縮元件27，以電動元件13而使驅動軸30旋轉，由而使迴旋活塞31實施迴旋運動，於是動作室34之容積會縮小而實施壓縮動作，被壓縮之動作流體乃介著形成於副軸承構件32之吐出口32b，推舉吐出閥8而引導於吐出室12，由連通路36通過電動元件13而由吐出管17放出壓縮機外部。此時對於存儲於密閉容器28之底部之潤滑油14即有高壓之吐出壓力之作用，因此由離心泵之作用潤滑油14即被引導於被形成於驅動軸30內部之給油孔(不圖示)，而介著連通於驅動軸30內部之上述給油孔之給油孔30b或給油溝30c而供給於氣缸29之主軸承部29c及副軸承構件32，氣缸29之內周壁29a及迴旋活塞31之外周壁31
b等之滑動部。
</p>
<p id="_00103" general="0101">又介著上述各滑動部而引導至動作室34之潤滑油14乃溶入於動作流體由吐出室12而通過連通路36來冷卻電動元件13然後與動作流體分離，回油至密閉容器28之底部，構成給油系統。又做為自轉防止機構33之梢構件33d之內部具備有給油孔。介著設於梢構件33d之後端部側之吐出蓋35上之給油孔，而連通於密閉容器28之底部之潤滑油14，由離心泵作實施構成梢方式之自轉防止機構33之各構件之潤滑。
</p>
<p id="_00104" general="0102">下面依圖11說明壓縮元件27及梢方式之自轉防止機構33之動作。迴旋活塞31之軸承孔部31a插入有驅動軸30之偏心部30a，迴旋活塞31與氣缸29乃偏倚了迴旋半徑ε地被嚙合。本例中，記號a，b，c，d，e，f乃表示迴旋活塞31之外周面形狀與氣缸29之內周面形狀之嚙合之接點。迴旋活塞31上，對於中心0而備有等節距之位置地圓周上等節距地形成有3處孔部31d。又在上述孔部31d分別配設有梢方式之自轉防止機構33。又記號01乃迴旋活塞31之孔部31d，軸承構件33a及偏心構件33b之中心，記號01&apos;乃偏心構件33b之孔部，軸承構件33c及梢構件33d之中心。01與01&apos;之距離即被形成迴旋活塞31之中心0與氣缸29之中心0&apos;之距離(迴旋半徑ε)同等狀。
</p>
<p id="_00105" general="0103">下面說明壓縮作用，即驅動軸30旋轉，即插入於偏
心部30a之迴旋活塞31乃以被固定之氣缸29之中心為中心，以迴旋半徑ε來實施迴旋運動，由而以迴旋活塞為中心，形成複數之動作室34。
</p>
<p id="_00106" general="0104">著目於以接點a及接點b所圍繞之空間之動作室34(在吸入終了時點乃挾著吐出口32b而分為二個動作室34，惟開始壓縮行程時二個動作室34乃連成為一)，即圖11(1)乃由吸入口29d而動作流體吸入於動作室34而終了之狀態。由此狀態驅動軸30旋轉順時鐘方向90度之狀態為圖11(2)，由圖11(2)驅動軸30旋轉順時鐘方向90度之狀態為圖11(3)，由圖11(3)驅動軸30旋轉於順時鐘方向90度之狀態為圖11(4)，又驅動軸30再旋轉於順時鐘方向90度時即恢復至最初之圖11(1)之狀態。由而隨著驅動軸30之旋轉之進行動作室即縮小其容積，由於吐出口32b乃以吐出閥8來封閉，因此可以實施動作流體之縮壓作用。
</p>
<p id="_00107" general="0105">於是動作室內部之壓力高於外部(密閉容器內壓力)之吐出壓力時，藉由壓力差而吐出閥8將自動的開啟，被壓縮之動作流體即通過吐出口32b而被吐出。自吸入終了(壓縮開始)到吐出終了為止之軸旋轉角為360∘，在實施壓縮，吐出之各行程之間，已準備下一過程之吸入行程，吐出終了時將是下一步驟之壓縮開始。換言之，以對於迴旋活塞31之中心0而等節距地分散配置實施壓縮動作用之動作室34，由於各動作室34乃使各相位各偏
倚狀地連續的實施吸入。壓縮行程，所以驅動軸30之每一旋轉之單位之轉矩之脈動變少，由而可期容積型壓縮機之低振動，低噪音。
</p>
<p id="_00108" general="0106">再者，配置於迴旋活塞31之梢方式之自動防止構件33之偏心構件33b之孔部即滑動可能狀態地插入有，以副軸承構件32之中心0&apos;為中心，備有等節距之位置分配，與迴旋半徑ε同方向地被固定支撑之梢構件32d。由上述之構成，以梢構件32d為中心而插入於迴旋活塞31之三處之孔部31d之偏心構件33b乃，一方面在軸承構件33a之孔部內部滑動，一面以迴旋活塞31之中心o與氣缸29之中心o&apos;之距離(=迴旋半徑ε)而以圖11之(1)→(2)→(3)→(4)→(1)狀可實施與迴旋活塞31同樣之迴旋運動者。
</p>
<p id="_00109" general="0107">該結果，由梢方式之自轉防止機構33之作用，對於迴旋活塞31可賦予確實之迴旋運動，同時可以一定的保持迴旋活塞31與氣缸29之接點之間隙，由而可提供可減低摩擦，摩耗之高可靠性之容積型壓縮機。又可以將梢方式之自動防止機構33配置於以迴旋活塞31及氣缸29所形成之動作室34之內側，因此可求壓縮元件27之小直徑化。
</p>
<p id="_00110" general="0108">再者，與氣缸29之迴旋活塞31抵接之底面部之對向於形成在副軸承構件32之吐出口32b之位置上形成有均壓孔29e，又在於副軸承構件32之與迴旋活塞31抵接之端面上之對向於形成於氣缸29之吸入口29
d之位置分別形成有均壓孔32d，因此吸入行程及吐出行程之迴旋活塞31之上下端之壓力乃成為均一，可獲得運轉時之迴旋活塞31之安定之舉動，由此結果，迴旋活塞31乃對於將它挾入之氣缸29及副軸承構件32之端面而一面介置油膜分別地可保持相同之間隙，因此不會發生只有一面之碰接所致之摩擦。摩耗而可提供可靠性高之容積型壓縮機者。
</p>
<p id="_00111" general="0109">又由於在氣缸29之葉片29b之吐出口32b近傍之圓弧部配設有傾斜流路29g，因此可以大幅度地減低吐出行程之壓力損失及流體損失，可提高容積型壓縮機之性能之提高。
</p>
<p id="_00112" general="0110">又本實施例之壓縮元件27乃在嵌合於迴旋活塞31之驅動軸30之偏心部30a之周圍以等節距分配有，自吸入終了到吐出終了為止之軸旋轉角為360∘之動作室34，因此可以使自轉轉矩之作用點靠近於迴旋活塞31之中心，具有作用於迴旋活塞31之自轉轉矩本身會變小之特徵。
</p>
<p id="_00113" general="0111">又本實施例中之氣缸29乃將如圖3所示之氣缸2及主軸承4予以一體化之構造，因此可能減少構件數，同時可提高生產性。
</p>
<p id="_00114" general="0112">又本實施例之容積型壓縮機乃密閉容器28內部成為吐出壓力狀態之高壓方式，使之成為此方法。因此在潤滑油14有高壓(吐出壓力)，因此藉由上述之離心泵作用使潤滑油14很容易供給至壓縮機內部之各滑動部，於是
可提高動作室34之密封性以及各滑動部之潤滑性。
</p>
<p id="_00115" general="0113">如上述本實施例乃以構成迴旋活塞31之外周面形狀及氣缸29之內周面形狀之渦形體之數目為3個為例做說明，惟在可實用之渦形體之數目(2~10個)中，自轉防止機構33，均壓口29e，32d，以及傾斜流路29g之配置均可適用。
</p>
<p id="_00116" general="0114">又本實施例之壓縮要件27揭示了梢方式之自轉防止機構33。惟依可實用之渦形體之數目之壓縮元件之形狀，曲柄梢，歐丹鏈，球形聯給器方式之各種之自轉防止機構均可適用。
</p>
<p id="_00117" general="0115">圖12揭示適用本發明之容積型壓縮機之空調系統。此循環係可實施冷暖房之熱泵浦循環，由上述圖3所說明之本發明之容積型壓縮機39，室外熱交換器40及其<u style="single">散熱風扇41</u>，膨脹閥42，室內熱交換器43及其<u style="single">散熱風扇44</u>，四道閥45所構成。一點鍊鎖線乃室外組成46，47係室內組成。
</p>
<p id="_00118" general="0116">容積型壓縮機39乃依照圖2所示之動作原理圖來動作，啟動容積型壓縮機39而在氣缸2與迴旋活塞3間實施動作流體(例如氟利昂HCFC22或R407c，R410A等)。
</p>
<p id="_00119" general="0117">冷房運轉時，被壓縮之高溫高壓之動作氣體乃如實線箭示所示，由吐出管17通過四道閥45流入於室外熱交換器40，藉由<u style="single">散熱風扇41</u>之送風作用而散熱。液化，經膨脹閥42縮口，絕熱膨脹成為低溫，低壓於室內熱交
換器43吸收室內之熱，被氣體化之後，經過吸入管16吸入於容積型壓縮機39。
</p>
<p id="_00120" general="0118">另一方面暖房運轉時，即如虛線箭示所示流向係與冷房運轉相反向。被壓縮之高溫．高壓之動作氣體乃由吐出管17而通過四道閥45，流入於室內熱交換器43，藉由風扇44之送風作用而放熱於室內，液化，在膨脹閥42予以縮口。行絕熱膨脹成為低溫．低壓，在室外熱交換器40從外氣吸熱熱量被氣體化之後介經低壓管16吸入於容積型壓縮機。
</p>
<p id="_00121" general="0119">圖13揭示載置本發明之迴旋型壓縮機之冷凍系統。此循環乃冷凍(冷房)專用之循環。同圖中，標號48為凝結器，49為凝結器風扇，50為膨脹閥，51為蒸發器，52為蒸發器風扇。
</p>
<p id="_00122" general="0120">啟動容積型壓縮機39，由而在氣缸2與迴旋活塞3間實施動作氣體之壓縮作用。被壓縮之高溫．高壓之動作氣體即如實線之箭示，由吐出管17流入於凝結器48，以風扇49之送風作用而放熱液化，在膨脹閥50縮口，實施絕熱膨脹成為低溫低壓，在蒸發器51被吸熱氣體化後經吸入管16吸入於容積型壓縮器39。本案中圖12，圖13均由於載置本發明之容積型壓縮機39，因此可獲得能源效率優異，振動小噪音小，可靠性高之冷凍空調系統。又本例中之容積型壓縮機39乃以高壓方式為例做了說明，惟低壓方式也同樣可以達成機能，可獲得同樣之效果。又由於載置本發明之容積型壓縮機39因此不需要
消音器等。可求系統之低成本化。
</p>
<p id="_00123" general="0121">圖14乃揭示本實施例之迴旋活塞53之平面圖。迴旋活塞53顯示將同一輪廓形狀之3組組合而成之3條搭接件。上述迴旋活塞53之外周面形狀乃，每一個左卷狀之外周壁53a之每120∘(中心o&apos;)地可顯示同一形狀地被形成。在這各個呈左卷狀之外周壁53a之端部具有朝內方突出之複數(本例為3個)之略圓弧形狀之葉片53b。本例中將迴旋活塞53嚙合於構成壓縮元件之氣缸時，使它構成為由自轉轉矩而承受負載之迴旋活塞53之外周壁53c，53d之曲率將對於理想曲線為大之狀。由此構成而防止由自轉轉矩之負載之作用所致之迴旋活塞53之以中心為心地旋轉之情形。由此結果，得於將迴旋活塞53與構成壓縮元件之氣缸之嚙合接點之直徑之方向之間隙保持於最適當之值。提供高效率之密閉型壓縮機成為可能。又上述外周壁53c，53d之曲率乃由迴旋活塞53與構成壓縮元件之氣缸之嚙合接點之直徑方向之間隙所決定。
</p>
<p id="_00124" general="0122">再者，對於上述迴旋活塞53之外周壁部施予優於滑動特性之表面處理或熱處理由而可能提供具有優異之可靠性之密閉型壓縮機。
</p>
<p id="_00125" general="0123">又依上述構成，使迴旋活塞53之中心與構成壓縮元件之氣缸之中心使之一致時，兩者之輪廓形狀將不成為如圖1所示之相似形。
</p>
<p id="_00126" general="0124">如上所述，本實施例之迴旋活塞53之構造乃可以適
用於，可實用之渦形體之數目(2~10個)之迴旋活塞53之構造。
</p>
<p id="_00127" general="0125">下面說明本發明之實施例之壓縮元件之裝配方法，圖15乃此說明圖。於同圖中，對於主軸承4將氣缸2予以假固定時，將備有較構成氣缸2之內周壁2c之3處之渦形體之任意之同心圓2j(本實施例之3條搭接件即有存在3處)為小之3處之曲率部位54a之裝配工模54，插入於同圖之插入迴旋活塞之空間55。在上述裝配工模54之3處之曲率部位54a乃分別構成測定各直徑方向之間隙之感測器54b，將上述裝配工模54插入於空間55，而將氣缸2以上述3處之感測器54b之測定值之成為同等之位置(3同心圓之中心)地假固定於主軸承4，由而得於精密的實施定位也，此時直徑方向之間隙之設定乃由迴旋活塞之外周壁，氣缸2之內周壁2c以及驅動軸之偏心部之尺寸公差所決定者。又本實施例乃亦可能適用於，圖3所揭示之氣缸2與軸支驅動軸6之主軸承4為別體之情形。
</p>
<p id="_00128" general="0126">又，本實施例係以構成迴旋活塞之外周面形狀之氣缸之內周面形狀之渦形體之個數為3個之時為例做說明，惟在可實用之渦形體之數目(2~10個)之內亦可能適用本裝配方法也。
</p>
<p id="_00129" general="0127">如以上詳細說明，依本發明時，在驅動軸之周圍，配設2個以上之複數之動作室，而將各個之動作室之自吸入終了到吐出終了為止之軸旋轉角大致成為360∘地予以
構成，同時由於配置均壓孔，而可獲得大幅度地減低吐出過程之過壓縮損失，且確保迴旋活塞之安定舉動可圖性能之提高，可靠性高之容積型流體機械。又將此迴旋型流體機械載置於冷凍循環而可獲得能源效率優異，可靠性高之冷凍空調系統。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p id="_00130" general="0128">1‧‧‧壓縮要件
</p>
<p id="_00131" general="0129">2‧‧‧氣缸
</p>
<p id="_00132" general="0130">2a‧‧‧中空部
</p>
<p id="_00133" general="0131">2b‧‧‧葉片
</p>
<p id="_00134" general="0132">2c‧‧‧內周壁
</p>
<p id="_00135" general="0133">2d‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00136" general="0134">2e，2f‧‧‧孔部
</p>
<p id="_00137" general="0135">2g‧‧‧端面
</p>
<p id="_00138" general="0136">2h‧‧‧傾斜流路
</p>
<p id="_00139" general="0137">2i‧‧‧切開部
</p>
<p id="_00140" general="0138">2j‧‧‧同心圓
</p>
<p id="_00141" general="0139">3‧‧‧迴旋活塞
</p>
<p id="_00142" general="0140">3a‧‧‧外周壁
</p>
<p id="_00143" general="0141">3b‧‧‧軸承部
</p>
<p id="_00144" general="0142">3c‧‧‧壓力連通孔
</p>
<p id="_00145" general="0143">3d‧‧‧葉片
</p>
<p id="_00146" general="0144">3e‧‧‧油溝
</p>
<p id="_00147" general="0145">4‧‧‧主軸承
</p>
<p id="_00148" general="0146">4a‧‧‧吸入口
</p>
<p id="_00149" general="0147">4b‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00150" general="0148">4c‧‧‧主軸承部
</p>
<p id="_00151" general="0149">4d‧‧‧均壓孔
</p>
<p id="_00152" general="0150">4e，4f‧‧‧螺栓孔
</p>
<p id="_00153" general="0151">4g‧‧‧切開部
</p>
<p id="_00154" general="0152">5‧‧‧副軸承
</p>
<p id="_00155" general="0153">5a‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00156" general="0154">5b‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00157" general="0155">5c‧‧‧副軸承部
</p>
<p id="_00158" general="0156">5d‧‧‧均壓孔
</p>
<p id="_00159" general="0157">5e‧‧‧螺栓孔
</p>
<p id="_00160" general="0158">5f，5g‧‧‧孔部
</p>
<p id="_00161" general="0159">5h‧‧‧切開部
</p>
<p id="_00162" general="0160">6‧‧‧驅動軸
</p>
<p id="_00163" general="0161">6a‧‧‧偏心部
</p>
<p id="_00164" general="0162">6b‧‧‧給油孔
</p>
<p id="_00165" general="0163">6c‧‧‧給油溝
</p>
<p id="_00166" general="0164">7‧‧‧動作室
</p>
<p id="_00167" general="0165">8‧‧‧吐出閥
</p>
<p id="_00168" general="0166">9‧‧‧吸入蓋
</p>
<p id="_00169" general="0167">9a‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00170" general="0168">10‧‧‧吸入室
</p>
<p id="_00171" general="0169">11‧‧‧吐出蓋
</p>
<p id="_00172" general="0170">12‧‧‧吐出室
</p>
<p id="_00173" general="0171">13‧‧‧電動要件
</p>
<p id="_00174" general="0172">13a‧‧‧定子
</p>
<p id="_00175" general="0173">13b‧‧‧轉子
</p>
<p id="_00176" general="0174">14‧‧‧潤滑油
</p>
<p id="_00177" general="0175">15‧‧‧密閉容器
</p>
<p id="_00178" general="0176">16‧‧‧吸入管
</p>
<p id="_00179" general="0177">17‧‧‧吐出管
</p>
<p id="_00180" general="0178">18‧‧‧平衡器
</p>
<p id="_00181" general="0179">19‧‧‧油蓋
</p>
<p id="_00182" general="0180">20‧‧‧驅動軸
</p>
<p id="_00183" general="0181">20a‧‧‧偏心部
</p>
<p id="_00184" general="0182">21‧‧‧密閉容器
</p>
<p id="_00185" general="0183">22‧‧‧電流導入端子
</p>
<p id="_00186" general="0184">23‧‧‧吐出蓋
</p>
<p id="_00187" general="0185">23a‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00188" general="0186">23b‧‧‧均壓孔
</p>
<p id="_00189" general="0187">24‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00190" general="0188">25‧‧‧密閉容器
</p>
<p id="_00191" general="0189">26‧‧‧吸入蓋
</p>
<p id="_00192" general="0190">27‧‧‧壓縮要件
</p>
<p id="_00193" general="0191">28‧‧‧密閉容器
</p>
<p id="_00194" general="0192">29‧‧‧氣缸
</p>
<p id="_00195" general="0193">29a‧‧‧內周壁
</p>
<p id="_00196" general="0194">29b‧‧‧葉片
</p>
<p id="_00197" general="0195">29c‧‧‧主軸承
</p>
<p id="_00198" general="0196">29d‧‧‧吸入口
</p>
<p id="_00199" general="0197">29e‧‧‧均壓孔
</p>
<p id="_00200" general="0198">29f‧‧‧端面
</p>
<p id="_00201" general="0199">29g‧‧‧傾斜流路
</p>
<p id="_00202" general="0200">30‧‧‧驅動軸
</p>
<p id="_00203" general="0201">30a‧‧‧偏心部
</p>
<p id="_00204" general="0202">30b‧‧‧給油孔
</p>
<p id="_00205" general="0203">30c‧‧‧給油溝
</p>
<p id="_00206" general="0204">31‧‧‧迴旋活塞
</p>
<p id="_00207" general="0205">31a‧‧‧軸承孔部
</p>
<p id="_00208" general="0206">31b‧‧‧外周壁
</p>
<p id="_00209" general="0207">31c‧‧‧葉片
</p>
<p id="_00210" general="0208">31d‧‧‧孔部
</p>
<p id="_00211" general="0209">32‧‧‧副軸承構件
</p>
<p id="_00212" general="0210">32a‧‧‧副軸承部
</p>
<p id="_00213" general="0211">32b‧‧‧吐出口
</p>
<p id="_00214" general="0212">32c‧‧‧孔部
</p>
<p id="_00215" general="0213">32d‧‧‧均壓孔
</p>
<p id="_00216" general="0214">32e‧‧‧孔部
</p>
<p id="_00217" general="0215">32f‧‧‧螺牙孔
</p>
<p id="_00218" general="0216">32g‧‧‧切開部
</p>
<p id="_00219" general="0217">33‧‧‧自轉防止構件
</p>
<p id="_00220" general="0218">33a‧‧‧軸承部
</p>
</description-of-element>
<p id="_00221" general="0219">第1圖係表示有關本發明之實施例之迴旋型壓縮要件之平面圖。
</p>
<p id="_00222" general="0220">第2圖係表示有關本發明之實施例之迴旋型壓縮要件之動作原理之平面圖。
</p>
<p id="_00223" general="0221">第3圖係表示有關本發明之實施例之容積型壓縮機之縱剖面圖。
</p>
<p id="_00224" general="0222">第4圖係表示有關本發明之實施例之迴旋型壓縮要件部之擴大剖面圖。
</p>
<p id="_00225" general="0223">第5圖係表示有關本發明之實施例之迴旋型壓縮要件部之斜視圖。
</p>
<p id="_00226" general="0224">第6圖係表示有關本發明之實施例容積型壓縮機之縱剖面圖。
</p>
<p id="_00227" general="0225">第7圖係表示有關本發明之實施例之迴旋型壓縮要件之斜視圖。
</p>
<p id="_00228" general="0226">第8圖係表示有關本發明之實施例之容積型壓縮機之迴旋型壓縮要件部之擴大斷面圖。
</p>
<p id="_00229" general="0227">第9圖係表示有關本發明之實施例之容積型壓縮機之
縱斷面圖。
</p>
<p id="_00230" general="0228">第10圖係表示有關本發明之實施例之迴旋型壓縮要件部之斜視圖。
</p>
<p id="_00231" general="0229">第11圖係表示有關本發明之實施例之迴旋型壓縮要件部之動作原理之平面圖。
</p>
<p id="_00232" general="0230">第12圖係表示有關適用本發明之實施例之容積型壓縮機之空調系統之圖。
</p>
<p id="_00233" general="0231">第13圖係表示有關適用本發明之實施例之容積型壓縮機之冷凍系統之圖。
</p>
<p id="_00234" general="0232">第14圖係表示有關本發明之迴旋活塞之平面圖。
</p>
<p id="_00235" general="0233">第15圖係說明有關本發明之迴旋型壓縮要件之裝配方法之圖。
</p>
<p id="_00236" general="0234">第16圖係表示在4條搭接件之軸旋轉角與動作室之關係之圖。
</p>
<p id="_00237" general="0235">第17圖係表示在3條搭接件之軸旋轉角與動作室之關係之圖。
</p>
<p id="_00238" general="0236">第18圖係壓縮要件之卷角之大於360∘時之動作說明圖。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，主要係，在端板間配置排出器及氣缸，對於旋轉軸之旋轉中心對合上述排出器中心時，由上述氣缸內壁面及上述排出器外壁面而形成一個空間，而將上述排出器及上述氣缸之位置關係處於迴旋位置時即形成了複數之空間之容積型流體機械中，其特徵為，具備有介著潤滑油而將上述迴旋排出器在於上述端板間迴旋之機構者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，主要係，在端板間配置排出器及氣缸，對於旋轉軸之旋轉中心對合上述排出器中心時，由上述氣缸內壁面及上述排出器外壁面而形成一個空間，而將上述排出器及氣缸之位置關係處於迴轉位置時，即形成了複數之空間，在上述端板形成了吐出口之容積型流體機械中，其特徵為，在對向於形成有上述吐出口之端板之端板上之對向於上述吐出口之位置上形成孔部者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第2項所述之容積型流體機械，其中上述端板之一方乃與主軸承或一體成形，另一方端板即與副軸承成一體形成者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，主要係，在端板間配置排出器及氣缸，對於旋轉軸之旋轉中心對合上述排出器中心時，由上述氣缸內壁面及上述排出器外壁面形成一個空間，而將上述排出器及上述氣缸之位置關係處於迴旋位置時形成複數之空間，在上述端板形成吸入口之容積型流體機械中，<u style="single">其特徵為，</u>在對向於形成上述吸入口之端板之端板之對向於上述吸入口之位置上形成孔部者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第4項所述之容積型流體機械，其中上述端板之一方乃與主軸承成一體成形，另一方端板乃與副軸承成一體形成。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，主要係，在端板間配置排出器及氣缸，對於旋轉軸之旋轉中心，對合上述排出器中心時，由上述氣缸內壁面及上述排出器外壁面形成一個空間，將上述排出器及上述氣缸之位置關係處於迴旋位置時即形成複數之空間，而在上述端板上形成吸入口及吐出口之容積型流體機械中，其特徵為：備有，形成於對向於形成上述吸入口之端板之端板上之對向於位置之上述吸入口之孔部，以及形成於對向於形成上述<u style="single">吐出口之端板之端板上之對</u>向於上述吐出口位置之孔部者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第6項之容積型流體機械，其中上述端板之一方乃與主軸承成一體形成，另一方端板乃與副軸承成一體形成者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，主要係具備有：設於端板間，備有剖面形狀係由連續之曲線所構成之內壁之氣缸，及設於端板間，備有對向於上述氣缸之內壁地設置之外壁，當行迴旋運動時，以上述內壁及此外壁而形成複數之空間之排出器，及設於上述端板，可連通於上述空間之吸入口，及設於上述端板連通於上述空間之吐出口之容積型流體機械中，其特徵為，具備：對於上述排出器之上述端板對向面供給潤滑油之機構，以及形成於對向於形成有上述吸入口之端板之端板上之對向於上述吸入口位置之孔部者
。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第8項所述之容積型流體機械，其中上述端板之一方係與主軸承成一體形成，另一方端板係與副軸承成一體成形者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，主要係具備有：設於端板間，備有剖面形狀係由連續之曲線所構成之內壁之氣缸，及設於端板間，備有對向於上述氣缸之內壁地設置之外壁，當行迴旋運動時，由上述內壁及此外壁而形成複數之空間之排出器，及設於上述端板，連通於上述空間之吸入口，及設於上述端板，連通於上述空間之吐出口而成之容積型流體機械中，其特徵為，具備有，對於上述排出器之上述端板對向面供給潤滑油之機構，以及形成於對向於形成上述吐出口之端板之端板上之對向於上述吐出口位置之孔部者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第10項所述之容積型流體機械，其中上述端板之一方係與主軸承成一體形成，另一方端板係與副軸承成一體形成者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種容積型流體機械，主要係具備有：設於端板間，備有剖面形狀係由連續之曲線所構成之內壁之氣缸，及設於端板間，備有對向於上述氣缸之內壁地設置之外壁，當行迴旋運動時，由上述內壁及此外壁而形成複數之空間之排出器，及設於上述端板，連通於上述空間之吸入口，及設於上述端板，連通於上述空間之吐出口，而構成之容積型流體機械中，其特徵為具備有：對於上述排出器
之上述端板對向面供給潤滑油之機構，及形成於對向於形成上述吸入口之端板之端板上之對向於上述吸入口位置上之孔部，以及形成於對向於形成上述吐出口之端板之端板上之對向於上述吐出口位置之孔部者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第12項所述之容積型流體機械，其中上述端板之一方係與主軸承成一體形成，另一方端板係與副軸承成一體形成者。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" he="1061" wi="0899" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖"><img id="i0002" wi="0900" he="0904" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0002-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0003" he="1632" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0003-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0004" wi="0900" he="0857" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0004-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖"><img id="i0005" he="2154" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0005-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖"><img id="i0006" he="1568" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0006-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖"><img id="i0007" he="2113" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0007-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖"><img id="i0008" wi="0900" he="0810" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0008-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖"><img id="i0009" he="1663" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0009-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第10圖"><img id="i0010" he="1824" wi="0899" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0010-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第11圖"><img id="i0011" wi="0900" he="0804" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0011-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第12圖"><img id="i0012" wi="0900" he="0761" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0012-12.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第13圖"><img id="i0013" he="1213" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0013-13.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第14圖"><img id="i0014" he="1087" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0014-14.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第15圖"><img id="i0015" he="1513" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0015-15.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第16圖"><img id="i0016" he="1522" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0016-16.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第17圖"><img id="i0017" he="1543" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0017-17.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第18圖"><img id="i0018" he="1147" wi="0900" file="img-2/draw/087103734-a0305-03-0018-18.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
