<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0820203" application-num="082209930" ipc-mark="F04C 2/22 G01C 1/02" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">一種渦卷容積式流體機械裝置之改進是具有兩個互相嚙合的螺旋形的渦卷，該螺旋形渦卷具有預先確定的幾何形狀。一種新的設計方法使得所要求的流體吸入容積、高容積比和最佳螺旋圈數同時得到滿足。兩個渦卷的幾何形線可以是相同的，也可以是非相同的。其中一個渦卷是非繞動的，可以作軸向運動。非繞動渦卷在機械或流體偏置力作用下傾向於另一渦卷，並由定位機構擋住以維持渦卷的前端和底部之間隙。一穩定機構防止渦卷晃動。當非正常的操作條件出現時，例如在渦卷之間存在固體雜物，不可壓縮流體或由於非正常的熱膨脹而使渦卷前端一底部之間發生接觸，該非繞動渦卷抵抗軸向偏置力而作軸向運動使得摩擦咬死的現象得以避免。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">具有高內設容積比和半軸向依從機構之滑卷型流體位移裝置之改進
</utility-model-title>
<p id="_00002" general="0001">本創作係有關於一種容積式渦卷型流體位移裝置之改進，特指一種具有高容積比但並不捨棄其他最優的設計參數。另外本創作有關半順從機構用以保持渦卷容積式流體機械裝置中渦卷之間在軸向所必須滿足的運作關係者。
</p>
<p id="_00003" general="0002">渦卷容積式流體機械裝置的技術是眾所周知的，例如授於Creux的美國專利802,182披露了一個渦卷型裝置。該裝置包括兩個渦卷，每個渦卷有一個端面平盤和一個螺旋形或漸開線形的渦片。這兩個渦片，具有相同的幾何形狀並且相互嚙合保持一定的角度和徑向位移，在它們螺旋形的側面之間造成了數處線接觸。如此，相互嚙合的渦卷，確定了至少一對被密封住的流體氣室。當一個渦卷相對於另一個渦卷作軌道運動時，上述接觸線就沿著螺旋曲面移動，因而流動的氣室體積隨之改變。體積之增加或是減小取決於渦卷之間相對運動的方向，這樣該裝置可以用來壓縮或膨脹流體。
</p>
<p id="_00004" general="0003">在描述傳統的渦卷壓縮機的一般運作原理時請參照圖1a-1d。圖1a-1d示意性地描述了相互嚙合的螺旋形的渦卷1和2作相對運動以壓縮流體，渦卷1和2相互之間保持一定的角度位移和徑向位移並相互嚙合。圖1a顯示了每個渦卷的最外端與另一渦卷相接觸，也就是吸氣階段正好完成，一對對稱的流體氣室A<sub>1</sub>和A<sub>2</sub>正好形成。
</p>
<p id="_00005" general="0004">圖1b-1d依次顯示了主軸旋轉了一定角度後的位置。當主軸旋轉時，流體氣室A<sub>1</sub>和A<sub>2</sub>以徑向和切向逐漸向嚙合渦卷的中心移動，同時逐步減少了A<sub>1</sub>和A<sub>2</sub>的體積。流體氣
室A<sub>1</sub>和A<sub>2</sub>當主軸轉角越過圖1c所示的狀態向1d所示的狀態運作時，將與中心氣室A合併為一。當主軸繼續旋轉時，上述合併後的氣室進一步減少它的體積。在渦卷作相對的軌道運動時，圖1b和1d所示的外部渦卷逐步變化以形成新的密封氣室，作好了被進一步壓縮的準備(如同圖1c和1a所表示的狀態)。
</p>
<p id="_00006" general="0005">圖2顯示了流體氣室A<sub>1</sub>和A<sub>2</sub>其中任一個在向中心氣室A移動過程中所經歷的壓縮循環，圖2還顯示了流體氣室的壓力和容積之間的相互關係。
</p>
<p id="_00007" general="0006">當流體吸氣室被封住時，壓縮循環即行開始(圖1a)。圖1a顯示了吸氣階段剛好完成的狀態。流體在吸氣室中的壓力在圖2中由點H來表示。
</p>
<p id="_00008" general="0007">氣室在點H時的容積即是排氣量V<sub>H</sub>。隨著主軸旋轉，氣室的容積逐步減小，流體逐步被壓縮直到主軸旋轉至某一角度。此一狀態在圖2中由點L表示。氣室在狀態L時的容積，V<sub>L</sub>，被定義為終了壓縮氣室容積。緊接著通過點1的狀態，流體氣室A<sub>1</sub>和A<sub>2</sub>同時與中心氣室A合併為一。中心氣室A此時充滿著尚未被排出的高壓流體。
</p>
<p id="_00009" general="0008">吸氣室體積V<sub>H</sub>同終了壓縮室體積V<sub>L</sub>之比被定義為容積比Rv。相應的在L狀態的流體壓力P<sub>L</sub>同在H狀態的流體壓力P<sub>H</sub>之比被定義為壓力比。
</p>
<p id="_00010" general="0009">參看圖2，當主軸旋轉角超過狀態L，在合併了的氣室，也就是中心氣室A中的流體將經歷下述三個過程其中之一：
</p>
<p id="_00011" general="0010">1)理想壓縮過程：當流體在中心氣室的壓力(Pd<sub>1</sub>)等於終了壓縮氣室中的流體壓力時，壓縮過程稱為理想壓縮過程。如圖2中線1-L所示。此時流體在排氣過程中不經歷任何壓力變化。在此過程中，渦卷的容積比完全同運轉條件相符合。因此壓縮過程的能量效率最高。
</p>
<p id="_00012" general="0011">2)過壓縮過程：在此一過程中，流體之終了壓縮氣室處于狀態L時的壓力(P<sub>L</sub>)高於在中心氣室的流體壓力(Pd<sub>2</sub>)。當主軸旋轉角超過狀態點L時，在終了壓縮氣室中的流體突然向中心氣室膨脹，並且降低其壓力直至等於(Pd<sub>2</sub>)。如同圖2中M點所示。圖中陰影三角形LMO代表了由於過壓縮過程所引起的能量損失。
</p>
<p id="_00013" general="0012">3)不足壓縮過程：在此一過程中(P<sub>L</sub>)低於排氣壓力(Pd<sub>3</sub>)。當主軸旋轉角超過狀態點L時，中心氣室中的流體迅速向終了壓縮氣室膨脹。終了壓縮氣室中的流體壓力(P<sub>L</sub>)迅速上升達到Pd<sub>3</sub>，也就是圖2中所示的點N。終了壓縮氣室中的流體然後沿著狀態線N-N排出。陰影三角形LNT代表了由于不足壓縮過程所引起的能量損失。
</p>
<p id="_00014" general="0013">為了獲得高的能量效率，把容積比設計得盡量接近於理想壓縮過程的要求是十分重要的。不同的實際應用要求不同的容積比以實現相應的理想壓縮過程。例如熱泵要求容積比約為4，空氣壓縮機相求容積比約為5，低溫冷凍系統則要求容積比約為10或者更高。然而，大多數的傳統的渦卷壓縮機不能達到這樣的容積比要求。例如，在美國專利號3,884,599的設計中，渦卷單元的跨度為2圈多但
不到3圈。它的容積比約為2.5。
</p>
<p id="_00015" general="0014">美國專利No.4,477,238披露了不改變容積比而在排氣口加一個排氣閥，比如里德閥(Reed Value)以獲得高壓縮比的方法。這一方法雖然也能在一定程度上減少能量損失，但是閥片是易損部件。因而加置排氣閥大大增加了機器損壞率。排氣閥還由於閥片的撞撃而增加了振動和噪音。
</p>
<p id="_00016" general="0015">另一個達到理想壓縮過程的方法是增加渦卷渦片的螺旋圈數。美國專利801,182中的圖15和16顯示了一個這種方法的例子。這一渦卷渦片的螺旋跨度約為四整圈，其容積比略大於三。進一步增強螺旋圈數會導至機械加工時間和精度要求的大幅增長。此外，由於排氣量和空間的限制，進一步增加渦卷的螺旋圈數往往是不切實際的。
</p>
<p id="_00017" general="0016">渦卷渦片之螺旋圈數的最佳值是大於2小於3。在取此最佳值時，渦卷裝置的吸氣端和排氣端之間至少被一個密封的壓縮氣室所分開。對於要減少吸排氣端之間洩漏和傳熱，這樣的結構是很重要的。
</p>
<p id="_00018" general="0017">美國專利No 3,989,422披露了一個設計具有高容積比和最佳螺旋圈數的渦卷渦片的方法。在這一方法中，最外部的第一個渦卷螺旋圈的設計同傳統方法是一樣的。為了要減少終了壓縮氣室的容積以達到增加容積比的目的，在此設計中渦卷渦片從第二螺旋圈開始突然大大減小了其曲率半徑，其螺旋狀的漸開線的發生圓圓心明顯地移往某一側向。這一設計方法有著嚴重的缺陷。當渦卷渦片的中
央部份移往側面而偏離其端面平盤之中心時，由于從被壓縮氣體的作用力到端面平盤的中心之間距離之增加而造成了較大的合力和合力矩。為了要平衡這些力和力距，專利&apos;422提供了多對渦卷渦片的結構。在此一結構中，各對渦卷中不能平衡的力和力矩，在多對結構中得到了平衡。由于此一結構的複雜性，因而其機械加工的時間，精度要求和原材料消耗都有較大增長。更重要的是此一複雜結構要求較大的空間，而這一要求往往是實際上不可能滿足的。
</p>
<p id="_00019" general="0018">現存的渦卷設計中有三種方法以保持渦卷在軸向(沿主軸軸線的方向)的運作關係。這參種方法可以稱作〝固定間隙〞法，〝軸向順從〞法和〝半軸向順從〞法。
</p>
<p id="_00020" general="0019">在早期的美國專利中固定間隙法被應用，例如授於Creux的美國專利No.801,182。在這一方法中，渦卷之間在軸向的相互位置關係在裝配完成之後就不能再變動。其中一個渦卷的前端和另一渦卷底部之間互不接觸。為了保持渦卷之間在運行時在軸向的恰當間隙，同時又保持高的壓縮效率，這就要求極高的機械加工精度。更為嚴重的問題是這一種結構無法對付異常情況，例如渦卷中存在雜物顆粒，不可壓縮的液體，或者渦卷的前端與另一渦卷的底部之間由於熱膨脹而互相接觸。在這異常情況下，渦卷會由於摩擦而咬住導致毀壞。
</p>
<p id="_00021" general="0020">為了克服固定間隙法的弱點，各種各樣的軸向順從結構被開發出來。這些結構可以分成兩大類：〝前端密封〞和〝完全軸向順從〞。
</p>
<p id="_00022" general="0021">圖10描述了前端密封的結構。一個前端密封的例子可見授於McCullough的美國專利No.3,994,636。如圖10所示，在渦卷502和503的前端的中部各開有一條槽，501。一條密封元件504可移動地嵌入槽501，並被彈簧或流體壓力(圖中未畫出)推動而與另一渦卷的底部505相接觸。這樣就可以防止體在徑向在渦卷渦片502和503之間洩漏。然而，前端密封結構中存在著切向洩漏的通道。這在圖10中由線A-A和B-B表示出來。這些洩漏通道降低了壓縮效率。另外前端密封還存在著摩擦功率損失以及由于密封元件逐漸磨損而引起的密封效果下降的問題。
</p>
<p id="_00023" general="0022">在完全軸向順從結構中，渦卷在機械力或流體力的作用下保持渦卷間前端-底部接觸，從而在各種壓力條件下，維持壓力氣室的密封狀態。授於Devorak等人的美國專利No.3,600,114披露了一個完全軸向順服結構。其中至少一個渦卷在機械的和(或)流體的軸向力的作用下，保持著渦卷成員的前端-底部接觸。在&apos;114專利中，具有排氣壓力的流體被用來產生軸向力，推動渦卷的端面平盤。授於Young等人的美國專利No.3,884,599展示了一種完全軸向順從結構。其中繞動渦卷在具有排氣壓力的流體推動下達成軸向順從關係。授於Kousokabe的美國專利No.4,357,132展示了一種渦卷機器。其中具有中間壓力(壓力在進，排氣壓力之間)的流體將繞動渦卷之推向固定渦卷。授於Tojo等人的美國專利No.4,216,661展示了一種完全軸向順從結構。其中在渦卷機外部的流體被引入到繞動渦卷的背部而
提供軸的的偏壓力。授於Blain的美國專利No.4,611,975展示了一種完全軸向順從結構。其中在兩個渦卷的接觸面上形成一些環形氣室。這些氣室與較低的壓力源相連接而造成負壓，從而將兩個渦卷〝吸〞在一起。授於Arai的美國專利No.4,496,296展示了一種完全軸向順從結構。其中在繞動渦卷的背部形成了兩個壓力室。這兩個壓力室分別與處於中間壓力的壓縮氣室和處於排氣壓力的中心氣室相連接。這一結構可以在較大的操作條件範圍內，保持渦卷的徑向密封。授於Caillat等人的美國專利No.4,767,293和No.4,877,382展示了一種完全軸向順從構。其中帶有彈性固定裝置的非繞動渦卷在氣體壓力作用下保持與繞動渦卷的徑向密封。提供壓力的氣體來源於處於中間壓力或者(和)處於排氣壓力的氣體。
</p>
<p id="_00024" general="0023">完全軸向順從結構具有下列缺陷：由於產生偏置作用力的壓力氣源來自壓縮氣室或排氣室，因而偏置力會隨著運轉條件，比如吸氣和排氣壓力改變而改變。然而，這軸向偏力的變化量和因吸排氣變化後，作用於渦卷頂底面使固定渦卷與繞動渦卷軸向分離總力的變化量並不總是相同。設計中的妥協的結果，如果軸向偏力在正常運行條作下是剛合適的話，這個偏力在較低的吸氣和排氣壓力下就可能會顯得不足以克服分開渦卷的軸向力。另一方面，這一軸向偏力在高吸氣和排氣壓力的運行條件下，可能會顯得太大。
</p>
<p id="_00025" general="0024">完全軸向順從結構的另一個缺點是其接觸表面的摩擦
功率損耗是不可忽略的。當機械運行在較高的吸氣和排氣壓力的條件下，過大的軸向氣體偏力導致較大的摩擦功率損耗和嚴重的磨損。有的時侯甚至嚴重到由於摩擦咬住而損毀整個機器。
</p>
<p id="_00026" general="0025">完全軸向順從結構還有一缺點是渦卷前端後部的軸向接觸會產生振動和噪音。
</p>
<p id="_00027" general="0026">授於Fujio的美國專利No.4,958,993展示了保持渦卷間軸向關係的第三種結構。由於渦卷間的間隙可以經由改變渦卷軸向位置而改變，因而叫做半軸向順從結構。
</p>
<p id="_00028" general="0027">美國專利&apos;993宣稱可移動的繞動渦卷結構優於可移動的非繞動渦卷結構。該專利認為前一種結構把可移動部件總數減到最低，因為繞動渦卷已經是處於運動狀態而非繞動渦卷已經是處於靜止狀態。運動部件則是要避免的振動和噪音的來源。此外，繞動渦卷通常是比非繞動渦卷輕些。這樣較小的慣性使得繞動渦卷對軸向移動的要求會反應得快一些。
</p>
<p id="_00029" general="0028">但是專利&apos;993的觀點存在一些問題。例如軸向移動的能力大大增加了繞動渦卷晃動的可能性。如同本文中圖3所示，在繞動渦卷上作用著驅動力F<sub>d</sub>和被壓縮氣體的反作用力F<sub>g</sub>。前者作用在驅動軸承座53的中點，後者作用在渦卷側壁51的中點。這二個力都垂直於軸線S<sub>1</sub>-S<sub>1</sub>，並且形成一個力矩。該力矩會使繞動渦卷轉動從而引起它在繞動時同時晃動。專利&apos;993指出了繞動渦卷的運動範圍(繞動和軸向運動)。在該範圍內要平衡繞動渦卷承受的全部作
用力和力矩是極端困難的。在專利&apos;993提出的結構中，當繞動渦卷晃動時，會造成噪音、振動和內部洩漏，而這些正是專利&apos;993所想要避免的。
</p>
<p id="_00030" general="0029">本創作提供了一個新的設計渦卷容積式流體機械裝置中渦卷渦片的方法。根據本創作，在設計中對排氣量，高容積比和最佳渦卷螺旋圈數的要求能同時得到滿足。本創作還提供了一個改進了的半軸向順從結構，其中渦卷可能的晃動被排除了。因而減低了噪音、振動和內部洩漏。
</p>
<p id="_00031" general="0030">由是，可知本創作之主要目的旨在提供一個渦卷容積式流體機械裝置之改進，該裝置在異乎尋常的負荷下-通常由於存在不可壓縮流體，雜物嵌入或由異常變形而產生的渦卷前端一底部接觸，而引起的負荷-非繞動渦卷會在軸向退出，以保護該裝置不受損壞。而在正常運行時，渦卷之間在渦卷前端-底部維持適當間隙，該間隙對流體而言是密封的。因而本創作消除了由於渦卷的前端-底部的摩擦接觸而產生的能量損失、振動、噪音和磨損。
</p>
<p id="_00032" general="0031">本創作的次一個目的是提供一種設計渦卷容積式流體機械裝置之改進，其中高容積比，最佳螺旋圈數和流體吸入容積都得到實現而並沒有上述現存技術的缺點和限制。
</p>
<p id="_00033" general="0032">本創作的再一目的是提供一個渦卷容積式流體機械裝置中的渦卷，渦片的新結構之改進。其中渦卷具有所要求的容積比、流體吸入容積和螺旋圈數但是不會引起嚴重的力和力矩的不平衡也不會導致渦卷單元結構複雜化。
</p>
<p id="_00034" general="0033">本創作之另一目的是提供一個渦卷容積式流體機械裝
置的新結構之改進，其中兩個渦卷渦片的基本幾何形狀可以是相同的也可以是不相同的。
</p>
<p id="_00035" general="0034">為了實現上述及其他的目的，本創作所披露的實例(embodiment)提供了一個渦卷容積式流體機械裝置，其中包括有一個裝有流體進出口的殼體。第一渦卷具有一個端面平盤。從這一平盤上第一渦卷渦片沿軸向延伸，指向殼體的內部。第二渦卷，也有一個端面平盤，自其上第二渦卷渦片，沿軸向延伸。第二渦卷可相對於第一渦卷作非旋轉性的軌道運動。
</p>
<p id="_00036" general="0035">第一和第二渦卷渦片，保持一定的角度和徑向的位移而嚙合在一起，造成了數處線接觸從而界定了至少一對密封流體氣室。
</p>
<p id="_00037" general="0036">驅動裝置與渦卷相連，造成了渦卷之間相對的非轉動的軌道運動而達成流體氣室改變容積。
</p>
<p id="_00038" general="0037">本創作所披露的實例提供了一個設計渦卷的渦卷渦片內外側壁之幾何形線的新方法使得所要求的流體吸入容積，容積比和渦卷渦片的螺旋圈數能同時得到滿足。這一方法的原則茲敘述如下：1)第一渦卷渦片的外段的曲線按傳統方法設計使得所需要的流體吸入容積得到滿足；2)第一渦卷渦片內段的曲線也是按傳統方法設計使得所需要的容積比得到滿足；3)第一渦卷渦片的外段和內段曲線由一條中段曲線光滑地連結起來，使得所需要的螺旋圈數得到滿足。最後
4)第二渦卷渦片的設計是求得第一渦卷的相配的共軛曲線，使得第一和第二渦卷渦片能保持一定的角度和徑向的位移而互相嚙合。
</p>
<p id="_00039" general="0038">本創作所披露的內容體現在一個空氣壓縮機的實例中。其中兩個渦卷渦片的內外段側壁具有相同的壁厚，相同的漸開線發生圓半徑。渦卷渦片的內外段曲線係按照傳統的方法設計並使給定的排氣量和容積比得到滿足。此內外段曲線然後由一中段曲線連接起來。該中段曲線與內外段曲線在連接點處有相同的零階和壹階導數。該中段曲線的選擇還使得整個渦卷渦片的螺旋圈數滿足最佳值的要求。這樣，由三段曲線形成了螺旋狀的渦卷渦片之連續而光滑的側壁而且又滿足了所需要的流體吸入容積，容積比和最佳螺旋圈數的要求。
</p>
<p id="_00040" general="0039">在一個傳統的渦卷型壓縮機中，渦卷渦片由漸開線構成。一對渦卷單元其漸開線在幾何上是完全一樣的。一個渦卷渦片的漸開線產生自一個發生圓。但是在本創作的第一個實例中每一個渦卷單元由幾條產生自不同發生圓的漸開線所現成。兩個渦卷渦片，在幾何形線上是完全一樣的並且相當均勻地收歛於終端平盤的中心。而在第二個實例中兩個渦卷渦片的幾何形線互不相同。第一個和第二個實例在下文中被稱做為〝相同渦卷〞和〝非相同渦卷〞的實例。
</p>
<p id="_00041" general="0040">在本創作的另一個方面是提供一個渦卷容積式流體機械裝置之改進包括有提供機械力以保持兩個渦卷軸向運作
關係的機構。在此同時渦卷晃動的可能性被消除而渦卷之間的前端-底部的固定間隙得到維持。
</p>
<p id="_00042" general="0041">本創作的還有一個方面是提供一個渦卷容積式流體機械裝置之改進包括有可以提供流體壓力以保持兩個渦卷的軸向運作關係的機構。在此同時渦卷晃動的可能性被消除，而渦卷之間的前端-底部的固定間隙得到維持。
</p>
<p id="_00043" general="0042">本創作的再一個方面是提供一個渦卷容積式流體機械裝置之改進包括有非繞動的第一渦卷。該第一渦卷可作軸向運動。第二渦卷繞主軸作軌道運動但是不作軸向運動。第一和第二渦卷互相嚙合。如果有足夠大的軸向力推動它的話，第一渦卷可以沿軸向作離開第二渦卷的軸向運動。
</p>
<p id="_00044" general="0043">本創作還有一個方面，是在上述的渦卷容積式流體機械裝置之改進中包括有穩定機構以維持第一渦卷垂直於其渦卷之軸線的態勢，但是允許第一渦卷渦片沿軸線向尾部運動。與此同時在正常運作條件下，兩個渦卷的前端和底部之間的固定間隙得到維持。
</p>
<p id="_00045" general="0044">參照所附的圖並閱讀下文的詳細說明，本創作將較易理解。
</p>
<p id="_00046" general="0045">圖1a-1d描述了傳統渦卷壓縮機中渦卷渦片的相對軌道運動。
</p>
<p id="_00047" general="0046">圖2是壓力-容積圖。它描述了壓縮循環過程。其中包括了理想壓縮過程，不足壓縮過程和過壓縮過程。
</p>
<p id="_00048" general="0047">圖3描述了作用在繞動渦卷上的力和力矩。
</p>
<p id="_00049" general="0048">圖4描述了根據本創作所建造的渦卷式空氣壓縮機的橫切面圖。
</p>
<p id="_00050" general="0049">圖5描述了本創作的第一實例的俯視橫切面圖。其中兩個渦卷渦片幾何上是相同的。
</p>
<p id="_00051" general="0050">圖6a和6b描述了本創作的第二實例的俯視橫切面圖。其中兩個渦卷單元是幾何上非相同的。
</p>
<p id="_00052" general="0051">圖7描述了一個傳統式的渦卷渦片。在此基礎上本創作的第一和第二實例得以建立。
</p>
<p id="_00053" general="0052">圖8描述了第一實例的互相嚙合的渦卷渦片。
</p>
<p id="_00054" general="0053">圖9描述了第二實例的互相嚙合的渦卷渦片。
</p>
<p id="_00055" general="0054">圖10描述了一個典型的傳統的前端密封的結構。
</p>
<p id="_00056" general="0055">圖11a和11b描述了本創作所述的軸向半順從結構的第一實例之橫切面圖以及俯視切面圖。
</p>
<p id="_00057" general="0056">圖12a和12b描述了本創作所述的軸向半順從結構的第二實例之橫切面圖以及俯視切面圖。
</p>
<p id="_00058" general="0057">圖13a和13b描述了本創作所述的軸向半順從結構的第三實例之橫切面圖以及俯視切面圖。
</p>
<p id="_00059" general="0058">圖14描述了一個具有軸向半順從結構的渦卷式空氣壓縮機的橫切面和俯視切面圖。其中處於排氣壓力的氣體作用在第一渦卷的背部以提供軸向偏置力。
</p>
<mode-for-invention><p id="_00060" general="0059">圖4展示了根據本創作所設計的一個渦卷型空氣壓縮機。壓縮機10包括了主機架20，壓縮機外殼21以及前端蓋
板22和杯狀的後蓋23。前端蓋板22以熟知的方法(例如焊接)與壓縮機外殼21連。外殼21和後蓋23則以熟知的方法(例如焊接或螺栓連接)與主機架20相連。主機架20上，還裝有主滑動軸承30。主軸40由主軸承30支承，並可繞其軸線S<sub>1</sub>-S<sub>1</sub>在馬達或引擎(圖中未示)驅動下旋轉。軸封41對主軸40進行密封，以防止潤滑油和空氣逸出。驅動柱銷42由主軸40的尾端伸出。其中心軸線S<sub>2</sub>-S<sub>2</sub>與主軸之中心軸線S<sub>1</sub>-S<sub>1</sub>之間有一距離。該距離即是第二渦卷的繞動半徑Ror.所謂繞動半徑是第二渦卷相對於第一渦卷所作非旋轉性的軌道圓運動的軌道半徑。
</p>
<p id="_00061" general="0060">第一渦卷60具有一個端面平盤61，由此渦卷渦片62延伸出來。第一渦卷60以所謂〝半順從〞方式固定在主機架20上。根據這一方式，第一渦卷60保持與軸線S<sub>1</sub>-S<sub>1</sub>相垂直的態勢在彈簧70的偏置力作用下頂住主機架20的一個平面24。這樣在一個渦卷的前端和另一渦卷的底部保持了恰當的間隙。這間隙在圖4中以65表示。
</p>
<p id="_00062" general="0061">這一間隙必須足夠大，以致於在考慮了製造上的誤差以及在正常運作下的熱膨脹以後仍能避免渦卷之間的前端-底部接觸。另一方面，此一間隙又必須足夠小以保證在正常運作時此間隙能被潤滑油膜所密封。當非正常的情況出現時，例如，雜物顆粒或不可壓縮流體進入渦卷之間，或是渦卷渦片經受了非正常的熱膨脹，第一渦卷將抵抗彈簧70的偏置力而在軸向作避開的運動以防止渦卷損壞。這種結構我們稱之為〝半順從〞，並且在下文中將進一步詳
述。
</p>
<p id="_00063" general="0062">除了端面平盤61和渦卷渦片62以外，第一渦卷60還包括有加強圈63和加強肋64。第一渦卷能夠沿著軸線向軸線尾部方向作微小的運動。渦卷渦片62被固定在端面平盤61上並自平盤前端面延伸，加強圈63利加強肋64則自平盤後端面延伸。
</p>
<p id="_00064" general="0063">第二渦卷50包括有端面平盤51，固定在平盤上並且自平盤後端面延伸出來的渦卷渦片52，以及自平盤前端面延伸出來並固定在其上的繞動軸承座53。
</p>
<p id="_00065" general="0064">渦卷渦片52和62互相嚙合，並在角度上保持180度的相位差而在徑向則保持偏置位移為繞動半徑Ror.。如此由渦卷渦片52和62以及端面平盤51和61定義了至少一對密封氣室。第二渦卷50通過驅動軸承43和驅動柱銷42相連接。歐丹環80是防止第二渦卷轉動的裝置。在主軸40的驅動下，第二渦卷50以繞動半徑Ror作相對於第一渦卷60的軌道運動以壓縮流體。流體介質經由吸氣口91進入壓縮機10然後被渦卷所壓縮，最後由排氣孔92，經過排氣通道93，排氣室94和排氣口95而排出。被排出氣體不與氣室96相通，它是被驅動柱銷軸承43和其軸承座53的接觸面以及密封圈44所密封。被排氣體作用在軸承座53的底部的表面45上抵消了部分在運作時來自壓縮氣室中的被壓縮氣體的軸向推力。平衡重物97和98用以平衡第二渦卷50在作軌道運動中所產生的離心力。
</p>
<p id="_00066" general="0065">下面將描述圖5，圖6a和6b中的渦卷渦片的幾何結構。
</p>
<p id="_00067" general="0066">在本創作的第一個實例中，兩個渦卷的渦卷渦片，在幾何結構上基本上是一樣的。圖5顯示了這種渦卷單元的一個例子。第一實例中渦卷單元的設計參數列舉如下，流體吸氣容積為每轉每吸氣腔V<sub>H</sub>=8.4立方英吋；容積比Rv=3.0基本發生圓半徑(發生圓係指漸開線賴以產生的圓)Rg=0.14324英吋；渦旋單元高度h=2.0英吋；以及繞動半徑Ror.=0.2英吋。
</p>
<p id="_00068" general="0067">第一實例的渦卷渦片的側壁表面曲線的設計方法如下述：
</p>
<p id="_00069" general="0068">1)根據上列的設計參數設計一個傳統的螺旋形渦卷渦片曲線。如圖7所示，這樣產生的渦卷渦片曲線滿足了上述的流體吸氣容積和容積比的要求並由四圈螺旋曲線組成。渦卷渦片側壁的外表面之起始和終止漸開線角分別為224度和1663度。其發生圓中心位於點O。此渦卷單元定義為基本螺旋單元，其發生圓定義為基本發生圓。
</p>
<p id="_00070" general="0069">2)在圖7所示基本螺旋單元上選取曲線表面EF<sub>1</sub>F<sub>2</sub>,IG<sub>1</sub>I<sub>1</sub>,E<sub>3</sub>F<sub>2</sub>E<sub>4</sub>和I<sub>2</sub>G<sub>2</sub>I<sub>3</sub>。之所以選擇這幾段曲線是為了滿足流體吸氣容積和容積比的設計要求。在第一個實例中外段外表面EF<sub>1</sub>E<sub>2</sub>的漸開線角的跨度為540度。內段的外表面E<sub>3</sub>F<sub>2</sub>E<sub>4</sub>的漸開線角的跨度為179度。外段的內表面IG<sub>1</sub>I<sub>1</sub>和內段內表面I<sub>2</sub>G<sub>2</sub>I<sub>3</sub>的漸開線角的跨度分別為360度和359度。圖7所示的螺旋單元的外段有完整的一圈被選擇作為第一實例中兩個渦卷渦片的外段，因而第一實例的流體吸氣容積同圖7所示的基本單元的流體吸氣容積是一致的。
然而被選來作為渦卷渦片內段的外表面的曲線E<sub>3</sub>F<sub>2</sub>E<sub>4</sub>的漸開線角跨度不足一圈。結果第一實例的終了壓縮氣室的容積，然後連帶到容積比將和圖7所示的基本設計少許有所不同。我們下面還會再來討論這一點。
</p>
<p id="_00071" general="0070">3)把渦卷渦片的外段的內外表面同內段的內外表面用曲面將其分別連接起來。該中段連接曲面具有360度的漸開線角，將E<sub>2</sub>同E<sub>3</sub>點連接起來。其發生圓半徑按下列公式計算：Rg<sub>1</sub>=(E<sub>2</sub>E<sub>3</sub>)/(2 π)=2Rg   (1)上式中Rg和Rg<sub>1</sub>分別是圖5中所示的以O和O<sub>1</sub>為圓心的漸開線發生圓的半徑。圓O和圓O<sub>1</sub>具有相同的過點E<sub>2</sub>或E<sub>3</sub>的切線。類似於此，用一中段曲面將螺旋渦片內外段的內側表面連接起來。該中段連接曲面具有360度漸開線角的跨度並將I<sub>1</sub>點同I<sub>2</sub>點連接起來。該中段曲面之漸開線發生圓半徑由下式計算：Rg<sub>2</sub>=(I<sub>1</sub>I<sub>2</sub>)/(2 π)=2Rg   (2)上式中Rg和Rg<sub>2</sub>分別是圖5中所示的以O和O<sub>2</sub>為圓心的漸開線發生圓的半徑。圓O和圓O<sub>2</sub>具有相同的過點I<sub>1</sub>或I<sub>2</sub>的切線。由於引進了渦卷的中段，圖5中的渦卷渦片的終了壓縮氣室之容積同圖7所示的終了壓縮氣室的容積稍微有些不同。為了補償這一不同，在圖5所示的第一實例中可以用改變其渦卷渦片的漸開線的起始角或者以改變排氣孔位置的方法以調整具終了壓縮氣室的容積。在大多數情況下，所涉及到的容積比的差別是微不足道的，因而不必要
做任何調整。
</p>
<p id="_00072" general="0071">4)設計同圖5所示的渦卷渦片相配的共軛曲面。推導一渦卷渦片曲面之共軛曲面已有不少文章、書刊論及是眾所周知的。因之不需要在此引用這一推導過提的細節。在此處〝相配的共軛曲面〞一詞是指從數學上推導出來的共軛曲面必須滿足如下條件，即當渦卷渦片，同它的共軛的曲面所構成的另一渦卷單元互相嚙合而作相對的非轉動的軌道運動時，渦卷渦片之間建立起並維持住線接觸並定義密封的氣室。在本創作的第一實例中，互相共軛的渦卷渦片幾何結構是〝相同〞的。兩個互相嚙合的〝相同〞的渦卷渦片，顯示在圖8中。
</p>
<p id="_00073" general="0072">圖6a和6b顯示了本創作的第二實例，在此被稱為〝非相同〞渦卷。其總的設計要求同第一實例相同。不同之處是在第二實例中第二渦卷渦片具有均勻的壁厚。這一點可見圖6a。與第一實例的第二渦卷相比較，它的重量比較輕因而在繞動時所產生的離心力也比較小。
</p>
<p id="_00074" general="0073">圖6a所示的渦卷渦片，由三段曲線組成。其內段和外段均幾乎是完整的螺旋圈。此內段和外段係直接取自圖7所示的傳統的渦卷的相應部分。具體來說，在圖6a中渦卷渦片的內段之外側面K<sub>2</sub>L<sub>2</sub>K<sub>3</sub>起自漸開線角224度終止於漸開線角583度。其發生圓半徑為0.14324英吋。其外段之外側面KLK<sub>1</sub>起自漸開線角1303度終止1663度。其發生圓同內段。該渦卷渦片之中段的外側面K2L<sub>1</sub>K<sub>1</sub>其發生圓半徑由下式表示：
Rg<sub>3</sub>=(K<sub>1</sub>K<sub>2</sub>)/(2 π)=2Rg   (3)該段外側面曲線K<sub>2</sub>L<sub>1</sub>K<sub>1</sub>光滑而連續地將螺旋狀側壁內段和外段的外側面連接了起來。上述渦卷渦片之內側面與其外側面平行，使得渦卷渦片之側壁厚(t)約為0.25英吋。圖6b中所示的渦卷單元是由6a中的渦卷渦片的相配的共軛曲面所組成。這兩個渦卷渦片是〝非相同〞的。
</p>
<p id="_00075" general="0074">圖6b所示的第二渦卷的外側面由三段螺旋線所組成。它們是MPM<sub>2</sub>,M<sub>2</sub>P<sub>1</sub>M<sub>3</sub>和M<sub>3</sub>P<sub>2</sub>M<sub>4</sub>。其外段和內段外側面，MPM<sub>2</sub>和M<sub>3</sub>P<sub>2</sub>M<sub>4</sub>是漸開線，其發生圓半徑Rg=0.14324英吋。其中內段外側面M<sub>3</sub>P<sub>2</sub>M<sub>4</sub>的起始漸開線角為224度，其終了漸開線角為403度。對外段外側面MPM<sub>2</sub>而言，其起始和終了漸開線角度分別為1123度和1663度。中段外側面M<sub>2</sub>P<sub>1</sub>M<sub>3</sub>的漸開線發生圓半徑為Rg<sub>4</sub>=(M<sub>2</sub>M<sub>3</sub>)/(2 π)=2Rg   (4)
</p>
<p id="_00076" general="0075">圖6b所示的渦卷渦片之內側面也由三段曲線，NQN<sub>1</sub>,N<sub>1</sub>Q<sub>1</sub>N<sub>2</sub>和N<sub>2</sub>Q<sub>2</sub>N<sub>4</sub>所組成。其內外段的起始和終了漸開線角分別為224度和763度以及1483度和1663度。中段內側面N<sub>1</sub>Q<sub>1</sub>N<sub>2</sub>連續而光滑地連接內外段之內側面，並且與中段外側面共有相同的發生圓。
</p>
<p id="_00077" general="0076">圖9顯示了兩個非相同的渦卷渦片在運作過程中互相嚙合的情景。由于引進了中段，兩個渦卷在嚙合時所形成的吸氣室和終了壓縮氣室之容積稍微偏離前文所提的設計參數。只要稍微調整內外段內外側面的漸開線角。這一偏離是不難糾正的。此外，由于非相同渦卷結構中，圖9所
示的成對氣室，例如A<sub>1</sub>和A<sub>2</sub>，其容積出有少許差別。但是這一差別在工程應用中的影響是可以忽略不計的。同樣的情況也發生在成對的終了壓縮氣室以及容積比的身上。要糾正這些差別，可以調整內段的起始漸開線角。在大多數情形下，容積比同原設計參數的偏離是可以忽略不計的，因而可以不需要任何上述的調整。
</p>
<p id="_00078" general="0077">圖11-13顯示了本創作的三個有關半順從機構的實例，並將在下文詳細描述。
</p>
<p id="_00079" general="0078">在圖11a和11b所示的第一實例中，第一渦卷60的端面平盤61之外側面160上有三個均勻分布的直線邊沿161。三個定位塊162構成了穩定機構以防止第一渦卷作晃動。定位塊由螺栓163固定在主機架20上。定位塊162緊密地靠在端面平盤的直線邊沿161上，使得渦卷60保持同軸線S<sub>1</sub>-S<sub>1</sub>相垂直，同時可以沿軸線方向在定位塊162的導向作用下向尾部方向作微小運動。在這裏〝軸向運動〞是指平行於軸的方向的運動，有別於繞著軸的轉動。第一渦卷60在彈簧70的作用下被推向第二渦卷50，直到被主機架20的定位表面24所停止。這樣其中任一個渦卷的前端和另一渦卷的底部之間的合適的間隙165能夠得到保證。
</p>
<p id="_00080" general="0079">第二渦卷50也需要防止晃動。其防晃穩定的原理是主機架20提供了大直徑的止推軸承面，支撑在渦卷50的背面。被壓縮氣體的軸向力將第二渦卷推向止推軸承面從而防止了第二渦卷在作軌道運動時可能的晃動。
</p>
<p id="_00081" general="0080">渦卷前端-底部之間的間隙165必須足夠大以保證在
正常運作中前端-底部不會接觸。另外一方面間隙165又必須足夠小，使得通過該間隙的徑向洩漏或者是微不足道，或者是被潤滑油膜所密封。例如，對於側壁高為2英吋的按照本創作所披露的設計方法用灰口鑄鐵為材料的渦卷機中，間隙165在冷態下取值為0.0030英吋是合適的。通常，在不正常的運作條件下作用在第一渦卷60前面的軸向分離力超過作用在其背面的彈簧偏置力時，第一渦卷60就會作沿軸向往後的運動直到被定位塊162上的限位塊164所擋住。
</p>
<p id="_00082" general="0081">圖12a和12b描述本創作的第二個實例。第一渦卷60在彈簧70的偏力推動下被主機架20的定位表面24所擋住。同時保證了渦卷前端-底部的合適的間隙265。第一渦卷在主機架上三個穩定柱銷261的導向作用下既不能轉動也不能晃動因而達到穩定的目的。當作用在第一渦卷60前面的軸向分離力超過作用在其背面的彈簧偏置大時，第一渦卷60將沿著軸向朝尾部方向作微小運動直至被定位塊262上的限位塊264所擋住。定位塊262被螺栓263緊固在主機架20上。
</p>
<p id="_00083" general="0082">圖13a和13b顯示了本創作的第三個實例。三個彈性的定位板361由螺栓363固定在定位塊362上。定位塊362由螺栓366固定在主機架20上。彈性定位板361開有槽367。該槽緊密地夾住第一渦卷60的加強肋64以達到穩定渦卷60，並防止其在垂直於軸線S<sub>1</sub>-S<sub>1</sub>的平面內轉動和晃動，但是卻允許渦卷60借助定位板361的彈性而作軸向
的微小運動。定位塊362緊貼住渦卷60的邊沿368，進一步防止它晃動。第一渦卷60在彈簧70的偏置力作用下傾向於第二渦卷50直至被主機架20的平面24所擋住。由此一個渦卷的前端和另一渦卷的底部之間的恰當的間隙365得以維持。當作用在第一渦卷前面的軸向分離力超過作用在其背面的彈簧偏置力時，第一渦卷60將沿著軸線向尾部方向作微小運動直至被定位塊362上的限位塊364所擋住。
</p>
<p id="_00084" general="0083">圖14顯示了本創作的第四個實例。本實例的基本操作原理與圖4所顯示的機器是一致的。但是在本實例中軸向的偏置力是由排出氣體來提供的。因而，圖14顯示的是圖4的機器的改型。這些修改的地方將在下文討論。
</p>
<p id="_00085" general="0084">如圖14所示，空氣通過入口491進入壓縮機，然後被渦卷50和60所壓縮，最後經由排氣孔493和排氣接口495排出。排出氣腔406的密封是由〝O〞型密封圈497和加強圈63與導向圈498之間的微小間隙來實現的。加強圈63和導向圈498還提供了對第一渦卷60的防晃穩定作用。排氣接口495焊接在導向圈498上，而後者則由螺栓固定在後蓋23上。排出氣體作用在加強圈63的背面499上，提供了軸向的偏置力。面積499的選擇使得軸向偏置力略大於在正常運作時作用在第一渦卷60的前面的軸向分離力。如此第一渦卷60傾向于第二渦卷50，但是被主機架20的平面24所擋住以保持兩渦卷50和60的前端和底部之間的恰當的間隙465。穩定柱銷466防止了第一渦卷60在垂直於軸線S<sub>1</sub>-S<sub>1</sub>的平面內的轉動同時又防止了它晃動。當非正常情
況出現時第一渦卷60將抵抗軸向偏置力而向軸線的尾部作微小移動直至被限位塊464所擋住。
</p>
<p id="_00086" general="0085">上面所描述的是本創作的優先實例。在本技術領域中熟練者將能據此而辨認屬於本創作的範疇之內的結構、佈局、零件的改變或類似的變化。本創作由下面的請求專利部份所定義。請求專利部份將包括在字義上相同或結構相類似的一切裝置和(或)方法。
</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種渦卷容積式流體位移裝置之改進具備：第一渦卷，防止第一渦卷晃動的第一穩定機構；與第一渦卷相嚙合的第二渦卷；防止第二渦卷晃動的第二穩定機構；確定第一和第二渦卷之間的間隙的偏置機構；上述的偏置機構在由非正常運行條件下所產生的分離力作用下允許第一渦卷從與第二渦卷的嚙合位置退出。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之裝置，其中上述偏置機構在上述的分離力大於偏置力的時候允許第一渦卷從與第二渦卷嚙合的位置退出同時保有上述的兩渦卷之間的間隙。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之裝置，其中所述的非正常運行條件包括上述渦卷中至少一個產生過大的變形而導至其中一個渦卷軸向之遠端與另一渦卷相接觸，從而產生了軸向分離力迫使上述渦卷沿軸向分離；以及上述偏置機構在上述軸向分離力大于偏置力的時侯，允許上述第一渦卷作軸向退讓運動以防止渦卷間摩擦咬死。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之裝置，其中上述的渦卷間的間隙由潤滑流體所充滿。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之裝置，其中上述的偏置機構使用的是機械力。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第5項所述之裝置，其中上述的機械力是彈簧力，
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之裝置，其中上述的偏置機構使用的是流體之壓力。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第7項所述之裝置，其中上述的流體之壓力是氣體的壓力。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種渦卷容積式流體機械裝置具備：第一渦卷，具有底部和終端，上述第一渦卷是非繞動的，但能夠沿軸向作相對於第二渦卷的運動；上述第二渦卷與上述第一渦卷相嚙合，並具有底部口終端，上述第二渦卷能夠繞著軸線作非轉動的軌道運動而同時在正常運行中不作沿軸向之運動；一個主機架，其上裝有第一和第二渦卷，上述主機架具有一肩台以限制上述第一渦卷向著第二渦卷的軸向運動；上述肩台的位置使得當上述第一渦卷頂住它的時候上述第一和第二渦卷的終端和底部的軸向間隙得以建立；以及一個偏置機構提供偏置力迫使上述第一渦卷頂住上述的肩台。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第9項所述之裝置，其中上述偏置機構允許上述第一渦卷在非正常運行情況所產生的分離力作用下作軸向退讓運動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第10項所述之裝置，其中上述偏置機構在上述分離力超過偏置力的時候允許上述第一渦卷作軸向退讓以保持上述的間隙。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第10項所述之裝置，其中上述非正常運行條件包括至少一個上述的渦卷由于過度的變形而使得一個渦卷的終端與另一渦卷的底部相接觸從而產生了軸向分離力迫使上述的渦卷在軸向互相分離；以及上述的
偏置機構允許上述的第一渦卷在軸向分離力大于偏置力時作軸向的退讓運動，以保護該裝置避免於摩擦咬死。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第9項所述之裝置，其中上述的間隙由潤滑流體所充滿。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第一圖"><img id="i0001" wi="0900" he="0952" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0001-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第二圖"><img id="i0002" wi="0900" he="0849" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0002-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第三圖"><img id="i0003" wi="0900" he="0581" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0003-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第四圖"><img id="i0004" wi="0900" he="1028" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0004-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第五圖"><img id="i0005" wi="0900" he="0695" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0005-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第六圖"><img id="i0006" wi="0900" he="0598" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0006-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第七圖"><img id="i0007" wi="0900" he="0911" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0007-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第八圖"><img id="i0008" wi="0900" he="0866" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0008-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第九圖"><img id="i0009" wi="0900" he="0931" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0009-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十圖"><img id="i0010" wi="0900" he="0754" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0010-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十一圖"><img id="i0011" wi="0900" he="0640" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0011-12.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十二圖"><img id="i0012" wi="0900" he="0680" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0012-14.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十三圖"><img id="i0013" wi="0900" he="0655" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0013-15.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十四圖"><img id="i0014" wi="0900" he="0775" file="img-2/draw/082209930-a0305-03-0014-16.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
