<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="820218" application-num="082101135" ipc-mark="F01C 1/02,F04C 2/02" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">具轉軸c之旋轉式活塞(6)於一環形汽缸(1)內進行相對轉動，轉軸o係對前述活塞軸(C)以偏心量e易位。前述氣缸(1)含有三個具筒形表面(3)之氣缸室(2)，其中具該活塞(6)之筒形表面(7)之兩端部分適於在該活塞及該氣缸之間之前述相對運動期間相接。前述活塞(6)之表面係連續支承於前述氣缸(1)之三個滾子(5)上。該相對位置，亦即前述活塞(6)與前述氣缸(1)之相對運動，係由活塞在滾子(5)上之支承以及活塞與氣缸之軸線之偏心度所硬性決定。本機可用作燃燒引擎，容積泵，或水力動力機。活
塞與氣缸之旋轉運動非常均勻而無任何之不平衡。本機能在高速轉動而無震動與噪音。用作燃燒引擎時具高效率，極少污染，並具高之比功率。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en"><abstract-dtext><p id="_00002" general="n">The rotary piston (6) with rotation axis C per-forms a relative rotation in an annular cylinder (1) with rotation axis 0 which is displaced with respect to said piston axis (C) by an eccentricity e. Said cylinder (1) comprises three chambers (2) having cy-lindrical surfaces (3) wherein the two and portions having cylindrical surfaces (7) of said piston (6) are adapted to engage during said relative movement be-tween the piston and the cylinder. The surface of said piston (6) is continually supported on three rol-lers (5) of said cylinder (1). The relative position, i.e. the relative movement of said piston (6) and said cylinder (1), is rigidly determined by the support of the piston on rollers (5) and by the eccentricity (e) between the piston and the cylinder axes. The machine can be used as a combustion engine, a volumetric pump, or as a hydraulic motor. The rotational movements of the piston and of the cylinder are well equilibrated without any unbalance, and the machine can turn at high speeds without vibrations and without noise. As a combustion engine, it allows a high efficiency, a minimum pollution and a high specific power.
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">旋轉式活塞機、用以產生其所用活塞之原型的方法與裝
置、以及包含該活塞機之燃燒引擎與車輛
</invention-title>
<invention-title lang="en">A ROTARY PISTON MACHINE, A METHOD AND APPARATUS FOR 
OBTAINING A PROTOTYPE OF A ROTARY PISTON THEREFOR, AND 
A COMBUSTION ENGINE AND A VEHICLE COMPRISING THE SAME
</invention-title>
<p id="_00003" general="0001">本發明係關於可予設計成壓縮機或泵，液壓或氣壓動力機，燃燒引擎，或以上機器之任何組合的旋轉式活塞機。本發明之目的在提供一種旋轉式活塞機，具完美之平衡性，能夠以極高速旋轉，並降低燃料消耗，污染和噪音。解決此問題之道有三：其一係使旋轉式活塞機中之活塞可在氣缸中易位，所述活塞在外面係由一只三點軸承所支承，而在裡面係位於一偏心件上，且前述活塞及前述氣缸之相對位置係不斷的由前述偏心件及前述三點軸承之位置所決定；其二為使旋轉式活塞機中之活塞及其氣缸繞兩條彼此偏心之軸旋轉；以及其三為使旋轉式活塞機中該活塞之周邊係與裝在該氣缸內之軸承和密封滾子不斷接觸。
</p>
<p id="_00004" general="0002">茲將本發明參照附圖於下文予以更詳細之說明，附圖中：第1圖顯示本發明之機器之構造原理；第2圖顯示本發明之燃燒式引擎之工作週之一部分；第3圖顯示本發明之燃燒式引擎之第一個軸向橫截面；第4圖顯示本發明之燃燒式引擎之第二個軸向橫截面；第5及6圖分別顯示本發明之泵或壓縮機之分別軸向和徑向之橫截面；第7及8圖為本發明水力動力機或氣力動力機在兩個典型之工作週位置之徑向橫截面；第9圖顯示機製本機之旋轉式活塞機之系統；
第10圖為本發明之三種機器之使用的示意圖；以及第11及12圖分別顯示本發明之一壓縮機之徑向及軸向截面。
</p>
<p id="_00005" general="0003">第1圖表示本發明之一機器之重要部分之元件及基本構形。前述機器含一環形氣缸1，其內部設有多個隔間或室2。三個室2係以120°間開。劃定室2之界線之表面3為圓筒形表面，其半徑為R+X。氣缸1設有三個容納軸承及密封滾子5之膛孔4。前述諸滾子5係以下述方式作轉動性安裝，並係在每對相鄰室2之間對稱配置。本機之旋轉式活塞6係成細長形，其兩個筒形表面7係對稱相向，間開180°。前述之筒形表面7係由表面8連接，其確實之形式係由實驗決定，或由具體之製造程序來決定。在所述程序中，筒形表面7係首先機製好，然後支承在兩滾子5上，而於諸表面8一個接一個於第三滾子之位置由一工具機製之後便在前述滾子上移置。第9圖示意顯示此程序。活塞6之機製好之筒形表面7係停在兩個軸承滾子5上面。第三個軸承滾子5係由一圓筒銑刀5′所取代。於活塞6於前述兩滾子5上以順時針方向轉動時，銑刀5′會銑左表面8。活塞6然後倒轉，以由同一程序銑割右手表面8。如是作好之活塞可作為一模子，以在一靠模磨光機上作相同活塞之連串製造。
</p>
<p id="_00006" general="0004">活塞6於氣缸軸線與該機器之中心軸線o重合時，便以可轉動方式繞一與軸線o有一徑向偏位或偏心e之中心或軸線c安裝。下表表示第1圖中各項名稱某些值之意
義。
</p>
<p id="_00007" general="0005">o=機器中心
</p>
<p id="_00008" general="0006">c=轉子中心
</p>
<p id="_00009" general="0007">e=前述兩中心之中心距離
</p>
<p id="_00010" general="0008">△e=e/cos 30°......決定表面7之長度之重要尺寸
</p>
<p id="_00011" general="0009">a=5e+3e．√3......軸承滾子段之中心
</p>
<p id="_00012" general="0010">s=軸承滾柱(與活塞6接觸段)之半徑
</p>
<p id="_00013" general="0011">R=a-(s+△e)--轉子表面7之半徑
</p>
<p id="_00014" general="0012">T-T及T<sup>1</sup>-T<sup>1</sup>......待定之曲度，使轉子與滾子之間產生連續之接觸
</p>
<p id="_00015" general="0013">轉子之寬度等於其長度減去4e。
</p>
<p id="_00016" general="0014">X=製造中之機器必要之間隙，即轉子之圓緣與其所佔之室之間在其通路之頂點處之間隙。
</p>
<p id="_00017" general="0015">如前所述，第1圖所示之系統係經設想成當氣缸1旋轉時，該氣缸與活塞6之相互位置係明顯決定於活塞6之表面在前述三個軸承滾子5上之不斷接觸及活塞軸線之偏心度。此種情況示於第2圖，並將於下文解釋，但此圖已明白顯示氣缸與活塞之間強迫之相對運動。
</p>
<p id="_00018" general="0016">第3圖顯示本發明之燃燒式引擎之一實施例。該引擎含一基底9，其上裝有支座10和11，中心主軸12係固定在支座10上。也就是說該主軸係固定的並支承該引擎之各旋轉分件。軸12含一偏心部分12a，其對引擎中心軸線o之偏心度為e。該引擎含一帶有傳動氣缸1m及壓縮氣缸1c之
原動部分。在本實施例中，壓縮氣缸在軸向方向比傳動氣缸大50%。傳動活塞6m及壓縮活塞6c係由軸12之偏心部分12a上之滾針軸承作旋轉安裝。氣缸1c和1m可用鋁製並可含散熱片13。第3圖並分別示有一軸承和密封滾子5m和5c，旋轉裝於凸緣上，即動力機與壓縮機之間之中央凸緣，一排氣凸緣15和一動力機凸緣16。該等凸緣14，15和16係由滾針軸承旋轉裝在軸12之非偏心部分上。因此所有之凸緣14，15和16以及氣缸1c和1m均繞軸線o旋轉安裝。壓縮機部分與動力機部分因此符合參考第1圖所述之原理。凸緣16軸向延伸於帶有小齒輪18之軸17中，前述小齒輪與固定於原動機軸20上之小齒輪19齒合。齒輪18和19可按照動力機與軸20間所需之速度比而選定。
</p>
<p id="_00019" general="0017">支架11含一空氣進口通道21，及凸緣16則有允許空氣進入壓縮機之齒溝22。前述空氣入口係由陶瓷分配凸緣24中之過道23所控制。前述空氣通道在壓縮機中之開閉係由無任何閥之前述分配凸緣24自動控制。
</p>
<p id="_00020" general="0018">中點凸緣含有側向密封部分25，被壓抵住活塞6c及6m之正面。
</p>
<p id="_00021" general="0019">在第4圖中，引擎之各元件係標示第3圖之同一編號，空氣通道26係設在壓縮機部分與動力機部分之間。前述通道26與該壓縮機係以斜槽27相通，而與動力機係以槽28相通。活塞29有閥之作用來開閉壓縮機與動力機間之通道，前述閥活塞29係由軸12之一凸輪表面引所致動之槓桿30所控制，該凸輪表面即裝在該軸上之環狀凸輪。凸緣15含
一排氣控制凸緣32，此凸緣設有槽33，由活塞6m之相對運動而開閉，以允許排氣排入排氣道34，及在壓縮前由空氣洗滌引擎。活塞6m對排氣槽33之前述自動控制係示於第2圖中，此圖對氣缸之一室為膨脹用及相鄰之室為排氣及洗滌週直至壓縮開始，以及對該氣缸之第三室為壓縮相(階段)。在第2圖之底部示有該壓縮機之位置及對應之週。該壓縮機之各元件可看出對該動力機之各元件易位約45°。
</p>
<p id="_00022" general="0020">依照第4圖，注油器35係設在壓縮氣缸1c中。每一前述注油器之注入噴嘴係位於空氣道之前面，而每一注入器35之注入活塞36係由一在支架11中之未示出之凸輪所控制。三個火星塞(未圖示)設在傳動氣缸之適當位置。
</p>
<p id="_00023" general="0021">下表提供該壓縮機及傳動氣缸一完整循環之細則。
</p>
<p id="_00024" general="0022"><u style="single">本引擎之旋轉及容積循環</u>
</p>
<p id="_00025" general="0023"><u style="single">要點：</u>壓縮氣缸前置傳動氣缸45°
</p>
<p id="_00026" general="0024">氣缸位置以15°為一階段；各室中壓縮之空氣量以%計；
</p>
<heading level="1"><u style="single">本循環之說明</u>
</heading>
<p id="_00027" general="0025"><tables num=" "><img id="" he="1215" wi="0900" file="img-2/table/082101135-a0305-02-0008-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</tables>
</p>
<heading level="1"><u style="single">本旋轉式引擎之特性：</u>
</heading>
<p id="_00028" general="0026">(i)旋轉式引擎係由兩個旋轉於一軸上之氣缸及兩個旋轉於第二軸之轉子所構成，所述兩軸子中心距離為“e”。
</p>
<p id="_00029" general="0027">(ii)第一氣缸為壓縮機，較傳動氣缸大50%，傳動氣缸係設在壓縮機後45°。
</p>
<p id="_00030" general="0028">(iii)本項設計係預設有壓縮空氣，以在原動機燃燒室膨脹結束至排氣關閉及注油開始之前將之洗滌。
</p>
<p id="_00031" general="0029">所述動力機即本發明之機器之概念基本上與習知機器不同之處乃在於一環形氣缸係與一內部旋轉式活塞作轉動驅動，該氣缸與該活塞之相對位置係由該活塞與該氣缸之軸承及密封滾子之始終不斷接觸，以及氣缸與活塞之軸線之偏心度作嚴格規定。因氣缸與活塞之間有偏心度，乃獲至動力機之轉矩。已知例示之動力機包含一未示出之保護蓋，裝在基底9包圍動力機之旋轉分件。
</p>
<p id="_00032" general="0030">第5及6圖示本發明之一容積泵。所用編號與第1圖相同。帶有凸緣1′和1′之氣缸係裝在一泵之外殼上，其凸緣37和38係由一罩體39連接。氣缸1之軸線O係由偏心度e對裝於其軸上之旋轉活塞6之旋轉軸線c移位。氣缸之每一燃燒室2與輻向通道1a相通。氣缸1石泵殼中由兩個燃燒室40所包圍，該兩室與一入口導管41及一壓力導管42相通。為補償泵轉子部分上燃燒室40之一中加壓流體之徑向壓力，乃設有一表面與室40之表面相等之補償通道40°與室40相對處於壓力下之通道係接至該室，以補償40
在壓下所產生之輻向壓力。
</p>
<p id="_00033" general="0031">依照傳動軸和旋轉活塞6之旋轉方向，流體被吸過導管41或42之一而被通過另一驅出。在本例中，係在一移動距離中驅動氣缸1之從動活塞6，該移動距離係由從動活塞表面不斷與軸承滾子4之接觸以及活塞軸線對氣缸軸線之偏心度所嚴格決定。
</p>
<p id="_00034" general="0032">依照第7和8圖之水力動力機實質上等於第5和6圖之泵。因之，在第5至8圖中相同之元件係給予相同之編號。在壓力下之流體係由導管43供應，而由回管44離開動力機。詳言之，此動力機與泵不同之處為旋轉活塞6係旋轉裝於一偏心軸12a之上，而動力機之驅動軸係接到氣缸1。
</p>
<p id="_00035" general="0033">在第5及6圖之泵中，以及特別是在第7和8圖之動力機中，宜從壓力側由一等效之反壓力補償作用於該氣缸之較大壓力。
</p>
<p id="_00036" general="0034">要阻止動力機之壓力流體消耗及泵之壓力流體輸出之過度脈動，可安排兩個或兩個以上有相移工作周之動力機或泵。
</p>
<p id="_00037" general="0035">以上所述之燃燒引擎，水力泵及水力動力機最好以組合方式使用來作車輛之水力或水電力驅動。
</p>
<p id="_00038" general="0036">要解決此問題有三個必要之組件，即：(i)一個如上述之旋轉動力機；(ii)車輛之水力驅動；(iii)具某種動力之發電機/電動機；某些構造業已使用
之一種解決方法。
</p>
<p id="_00039" general="0037">第10圖示意表示此種驅動之各元件，燃燒引擎45經離合器47驅動一發電機/電動機46，發電機46係接至一電池48及一有蓄壓器49a之泵49，此泵能饋給一水力動力機50以驅動車輛之輪子。要瞭解第10圖並未顯示該系統控制所需之電力及水力電路。
</p>
<p id="_00040" general="0038">相反的，可使上上使的燃燒引擎及水力驅動。同時發電/電動機會對以後需要之電池充電。關於該發電/電動機之實力將不斷使用外供之動力。
</p>
<p id="_00041" general="0039">在城裡必須供水予水力動力機之泵則不與燃燒引擎相連，而由發電/電動機及電池所驅動。由於在市區車輛之速度受限所需驅動力較小，這樣作並不麻煩且可行。同時，有許多要停車的地方，發電/電動機不需使用，因此可以省電。省電很重要，因為電池容量應保證在域區車輛的行車半徑要有25到30公里的半徑。
</p>
<p id="_00042" general="0040">在第10圖系統之變體中，該單一的動力機可用四個水力動力機來取代，或者兩個雙重差速器由泵49或蓄壓器49a供應。水力迴路中可設一散熱器來冷卻油料。
</p>
<p id="_00043" general="0041">為要變速，可使用兩個較大容量之水力動力機及兩個較小容量之動力機，於起動及第一擋時，所有四個水力動力機均使用，在第二擋時，使用兩個較大容量的動力機來驅動，及在第三擋時，使用兩個較小容量的動力機。以此方式，流量變化會很小，因此燃燒引擎僅需小的加速和減速。水力動力機可與車輛的輪子製成一體。
</p>
<p id="_00044" general="0042">此種新穎驅動得到之優點決不可低估，而於未來有重要的發展。城市中空氣的污染非人們所能接受，而此解決車輛問題的方法會大為降低上述污染，此同一方法也解決了噪音問題，前述噪音實質上被消滅了。
</p>
<p id="_00045" general="0043">在第11及12圖所示之壓縮機中例如用於冷凍機者，對應之元件係如同前面各圖標以相同之參考編號。活塞6係利用一滾針軸承51旋轉裝於驅動軸53之一偏心部分52上。前述軸53及軸承滾子5係在裝於凸緣54及55之軸承上旋轉，前述二凸緣係裝在殼56上。要壓縮之氣體係通過入口通道57和58供至氣缸1之室2。通道58中之無回閥59允許氣體進至室2但阻止其回頭。每一無回閥所配有之排氣道60允許室2出來之壓縮氣體進入儲壓器62。
</p>
<p id="_00046" general="0044">由於軸53之轉動，活塞6被迫以一強迫之移動距離易位。此距離始終決定於滾子5上之三點支承及偏心52之位置，前文已予說明。前述氣體係輪流吸入室2，於壓縮後供至儲器62。第11及12圖之壓縮器可含至少兩個氣缸1及兩個活塞於同一軸上，並成角度易位以使該機更為平穩。
</p>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種旋轉式活塞機，包括：一環繞一活塞軸旋轉的活塞及一氣缸，該氣缸具有一從該活塞軸偏心移置的軸：該活塞包括兩個相反的大體半圓柱形表面及該等半圓柱形表面之間的連接面；該氣缸有三個氣室，各氣室以彼此偏移120°的方式配置且各氣室具有大體半圓柱形表面，其中活塞之該等大體半圓柱形表面在該活塞及氣缸之相對旋轉而該活塞與該氣缸彼此相對地循環移位時進入氣缸之該等大體半圓柱形表面；該氣缸具有三個分別配置於相鄰氣室之間的支撑密封滾筒；該活塞在該氣缸中相對旋轉期間，該支撑密封滾筒與該大體半圓柱形表面及活塞之該連接面成持續支撑密封接觸，其中各該等連接面包括一藉由以其在該等個支撑密封滾筒其中兩個滾筒上的圓柱形表面支撑該活塞，並以一具有與該等支撑密封滾筒之第三個滾筒的軸及直徑相同的工具機製該等連接面其中的一個而得的外形。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項之旋轉式活塞機，其中該活
塞(6)係可旋轉地裝於控制及密封凸緣(14~16)之間。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項之旋轉式活塞機，其中前述活塞(6)係在一中心固定軸上旋轉，該軸係與前述氣缸之一軸(c)偏心，前述氣缸係耦連至機器之軸(20)。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種燃燒引擎，其包括一馬達部與一壓縮機部，該馬達部與該壓縮機部各自具有一根據申請專利範圍第1項之旋轉活塞機，其中馬達部之旋轉柱耦接至饋送空氣至該馬達部之壓縮機部旋轉柱且與其大體相似。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第4項之燃燒引擎，含有控制凸緣(24，33)，其氣體通路係由前述活塞(6c，6m)及前述凸緣(24，33)之間之相對運動而開啟及關閉，以控制空氣進入前述壓縮機部，及一氣體從前述動力機部分出來至排氣管(34)的出口。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第4或5項之燃燒引擎，含有壓縮機及動力機部之間之閥門，該等閥門係由一凸輪控制。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項之旋轉式活塞機，更包括一泵或一水力動力機，其中該氣缸(1)含有通道(39)，從每一室(2)引至流體入口和出口室(46)成直接相對安排之外面。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項之機器更包括一壓縮機，其中該活塞(6)係可旋轉地安裝於一驅動軸(53)之偏心部分(52)上，並可在一固定之氣缸中(1)易位(第11及12圖)。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種車輛，其包括一燃燒引擎、至少一泵及至少一水力動力機，其中該燃燒引擎、該至少一泵及該至少一水力動力機各自包括一根據申請專利範圍第1項的旋轉式活塞機。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一根據申請專利範圍第9項之車輛，更包括一連接至一電池及一選擇裝置的發電機/動力機，此選擇裝置可選擇地耦接該泵至該燃燒引擎或發電機以使驅動此車輛之泵和水力動力機可選擇地由燃燒引擎或發電機提供動力。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種用以產生用於申請專利範圍第1項之機器之旋轉式活塞之原型的方法，包括之步驟為，首先機製一活塞之圓柱形表面(7)；在兩滾筒(5)上支撑該等圓柱形表面(7)；於一第三滾筒之位置配置一工具機；沿此二滾筒移置活塞；及當各連接表面來回移動時，由在第三滾筒位置(5之工具(5&apos;)機製連接表面。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>根據申請專利範圍第11項之方法，其中此機製步驟包
括機製一第一活塞且更包括藉由複製該第一活塞而機製後續的活塞。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>根據申請專利範圍第12項的方法，其中機製後續活塞之步驟包括將該第一活塞當作原型活塞並磨製該原型活塞之複製品。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>用以產生旋轉活塞之原型的方法，包括以下之步驟：機製活塞之大體半圓柱形表面；在偏移120°的兩個滾筒上支撑該等圓柱形表面；以與二滾筒偏移120°的方式配置一工具機；沿此二滾筒偏移此活塞；及當各半圓柱形表面來回移動時，藉由在第三滾筒之位置中的工具在該等半圓柱形表面之間機製該等連接面。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種用以產生旋轉活塞的原型之裝置，包括：以彼此呈120°配置的兩滾筒及一工具機；將旋轉部沿兩滾筒前推至工具機的前進裝置；當旋轉部前進時，該工具機切割該旋轉活塞之大體半圓柱形表面之間的連接表面。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" he="1155" wi="0900" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0001-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖"><img id="i0002" wi="0900" he="0632" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0002-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0003" wi="0900" he="0702" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0003-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0004" wi="0900" he="0696" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0004-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖"><img id="i0005" he="0664" wi="0900" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0005-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖"><img id="i0006" he="0774" wi="0900" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0005-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖"><img id="i0007" wi="0900" he="1220" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0006-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖"><img id="i0008" wi="0900" he="1124" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0006-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖"><img id="i0009" he="0862" wi="0899" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0007-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第10圖"><img id="i0010" he="0535" wi="0900" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0007-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第11圖"><img id="i0011" he="0778" wi="0899" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0008-12.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第12圖"><img id="i0012" he="0772" wi="0899" file="img-2/draw/082101135-a0305-03-0008-13.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
