<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0830809" application-num="084216060" ipc-mark="F04C18/02, F01C1/02" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">目的：提供一種具備不但可施行公轉(旋迴運動)，而且還可施行旋轉運動的歐丹環，具備耐撞擊性，可得到低振動與低噪音而且具有耐摩耗性，可提高可靠性的流體壓縮機。
</p>
<p id="_00002" general="n">構成：旋轉力傳動機構係具備：設於活塞27之軸部的活塞歐丹部27c，及具有第1鍵溝39a的歐丹環38，及在該歐丹環設成與第1鍵溝呈直交方向的第2鍵溝39b，及滑動自如地扣合於該第2鍵溝的扣合部37，且嵌裝固定於上述氣缸之氣缸軸承33所成的歐丹環機構40，上述歐丹環38係由氮化矽陶瓷材料所構成。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">流體壓縮機
</utility-model-title>
<technical-field><p id="_00003" general="0001">本創作係關於一種例如壓縮冷凍循環之冷媒的流體壓縮機。
</p>
</technical-field>
<background-art><p id="_00004" general="0002">例如，由本案申請人提案流體壓縮機(以下，稱為壓縮機)。
</p>
<p id="_00005" general="0003">此乃在密閉箱內，偏心配置有氣缸與活塞，而在上述活塞形成有徐徐地縮小節距的螺旋狀之溝。在該溝，嵌入有相同螺旋狀之葉片。
</p>
<p id="_00006" general="0004">上述氣缸與活塞之間係藉上述葉片複數地隔開，在氣缸內形成有從一端側向另一端側徐徐地縮小其容積的複數之壓縮室。
</p>
<p id="_00007" general="0005">氣缸之旋轉力係經由旋轉力傳動機構傳動至活塞，一直保持氣缸與活塞仍在位置關係。又，隨著這些旋轉使葉片對溝出入，而突設於活塞之徑向。
</p>
<p id="_00008" general="0006">被壓縮流體之例如冷凍循環中之冷媒氣體被吸入氣缸內，從各壓縮室中位於最接近吸入側之位置的吸入室，移送至位於最接近排出側之位置的排出室，且在被移送之期間徐徐地被壓縮之狀態。
</p>
<p id="_00009" general="0007">在到達排出室之處上昇至所定壓，一旦排出至密閉箱內。在此所充滿之高壓氣體，係形成從連接於密閉箱之排出管引導至冷凍循環。
</p>
</background-art>
<disclosure><tech-problem><p id="_00010" general="0008">在這種構成之壓縮機，作為將上述氣缸之旋轉力傳動至活塞的旋轉力傳動機構，都用歐丹機構。該歐丹機構係由嵌裝於氣缸內周面的歐丹座，及嵌合於活塞軸部之鍵部的歐丹環等所構成。
</p>
<p id="_00011" general="0009">然而，上述歐丹環係本來一面規制被旋轉力傳動物之自轉，一面其本體係施行旋迴運動，施行公轉而傳動旋轉力，惟藉使用在上述壓縮機，與氣缸與活塞一起不得已施行旋轉運動。
</p>
<p id="_00012" general="0010">在這種壓縮機所採用之歐丹環係一面公轉一面須施行旋轉運動，因此其材料之選擇條件較嚴格。亦即，若材料之比重(密度)較大時，有容易產生撞擊或振動及噪音等不方便。
</p>
<p id="_00013" general="0011">另一方面，尤其是歐丹環之形狀尺寸未良好精度地製作時，則在此不但容易產生撞擊或振動及噪音，而且成為摩耗之原因，而傷及可靠性。
</p>
<p id="_00014" general="0012">但是在日本專利公報特開平5-44401號，作為構成歐丹環之胚材選擇陶瓷材料，提高解決上述之不方便。
</p>
<p id="_00015" general="0013">然而，此乃將使用於渦式壓縮機之歐丹環作為對象，為一面阻止其本體之自轉而一面施行公轉(旋迴運動)之構成，因未施行旋轉運動，故僅考慮耐摩耗性即可以。
</p>
<p id="_00016" general="0014">本創作係注重於上述情事而創作者，其目的係在於提供一種具備不但可施行公轉(旋迴運動)，而且還可施行
旋轉運動的歐丹環，具備耐撞擊性，可得到低振動與低噪音而且具有耐摩耗性，可提高可靠性的流體壓縮機。
</p>
</tech-problem>
<tech-solution><p id="_00017" general="0015">為了達成上述目的，第1項創作之流體壓縮機係一種流體壓縮機，其主要在氣缸內偏心配置具有依徐徐地變小的間距而形成之螺旋狀溝的活塞，將螺旋狀的葉片呈可自由出入狀地嵌入上述溝，而在上述氣缸內形成由上述葉片所分隔，而徐徐地減小容積之多個壓縮室，備有：設在上述活塞之軸部的鍵部，具有可自由滑動狀卡合在該鍵部之第1鍵溝的歐丹環，設在與該歐丹環之上述第1鍵溝相反側呈直角相交方向的第2鍵溝，以及呈自由滑動狀卡合在該第2鍵溝的鍵部，且經由由嵌合固定在上述氣缸之歐丹環承受部所成之歐丹機構來連結上述氣缸與上述活塞，傳動氣缸之旋轉力而旋轉活塞，使被吸入到氣缸內之被壓縮流體徐徐地一面移送到上述壓縮室一面被壓縮的流體壓縮機，其特徵在於：上述歐丹環係由氮化矽陶瓷材料所形成，同時，將上述第1鍵溝及第2鍵溝的溝深尺寸，設成歐丹環之厚度尺寸之1/2以上者。
</p>
<p id="_00018" general="0016">各鍵部之根基部，或是對向於該根基部的上述鍵溝之部分，設置各鍵溝之溝底厚度尺寸之0.1~2倍之長度的切除部，為其特徵者。
</p>
<p id="_00019" general="0017">一種流體壓縮機，其主要在氣缸內偏心配置具有依徐
徐地變小的間距而形成之螺旋狀溝的活塞，將螺旋狀的葉片呈可自由出入狀地嵌入上述溝，而在上述氣缸內形成由上述葉片所分隔，而徐徐地減小容積之多個壓縮室，備有：設在上述活塞之軸部的鍵部，具有可自由滑動狀卡合在該鍵部之第1鍵溝的歐丹環，在該歐丹環設在與上述第1鍵溝呈直角相交方向的第2鍵溝，以及呈自由滑動狀卡合在該第2鍵溝的鍵部，且經由由嵌合固定在上述氣缸之歐丹環承受部所成之歐丹機構來連結上述氣缸與上述活塞，傳動氣缸之旋轉力而旋轉活塞，使被吸入到氣缸內之被壓縮流體徐徐地一面移送到上述壓縮室一面被壓縮的流體壓縮機，其特徵在於：
上述歐丹環係由具有鐵系材料之1/2以下之比重的氮化系的陶瓷材料所構成，將其外徑D<sub>o</sub>，氣缸內徑D<sub>c</sub>與氣缸相對於活塞之偏心量e的關係設成D<sub>o</sub>&lt;(D<sub>c</sub>-2e)，而將上述歐丹環之內徑d<sub>o</sub>，活塞之軸部直徑d<sub>p</sub>與氣缸相對於活塞之偏心量的關係設成d<sub>o</sub>&gt;(d<sub>p</sub>+2e)。
</p>
<p id="_00020" general="0018">上述歐丹環之外徑D<sub>o</sub>，及上述歐丹環之內徑d<sub>o</sub>，及對活塞之氣缸的偏心量e之間的關係係設成(D<sub>o</sub>-d<sub>o</sub>)&gt;2e為其特徵者。
</p>
<p id="_00021" general="0019">上述歐丹環之第1鍵溝之寬度尺寸與第2鍵溝之寬度尺寸設成互相不相同的尺寸者，為其特徵者。
</p>
<p id="_00022" general="0020">上述歐丹環之第1鍵溝及第2鍵溝之至少滑接於鍵部的角部施以倒角加工，為其特徵者。
</p>
</tech-solution>
<advantageous-effects><p id="_00023" general="0021">各創作均作為使用於流體壓縮機之歐丹環選擇胚材，由於設定形狀構造及尺寸條件，因此可滿足目的。
</p>
</advantageous-effects>
</disclosure>
<mode-for-invention><p id="_00024" general="0022">以下，依照圖式說明第1項創作之一實施例。
</p>
<p id="_00025" general="0023">表示於第2圖之壓縮機本體20，係由閉塞將軸方向向水平方向之兩端的密閉箱21，及收容於該密閉箱內的壓縮機構部22及電動機部23等所構成。
</p>
<p id="_00026" general="0024">上述壓縮機構部22係具有兩端開口的氣缸24，而在該氣缸之外周面經由氣缸蓋24a嵌裝有轉子25。在密閉箱21內周面嵌裝有定子，與上述轉子25一起構成上述電動機部23。
</p>
<p id="_00027" general="0025">於上述氣缸24內偏心配置有作為旋轉體之活塞27。亦即，沿著活塞27之軸方向的周壁一部分收容成轉接於氣缸24之內周壁。
</p>
<p id="_00028" general="0026">在該活塞27周面形成有從一端側向另一端側徐徐地縮小節距的螺旋狀之溝28，而在該溝28出入自如地嵌入有螺旋狀之葉片29(在圖中，互相簡略化地表示)。
</p>
<p id="_00029" general="0027">因此，氣缸24與活塞27之間的空間係藉上述葉片29隔開成複數，在氣缸24內形成有從氣缸之一端側向
另一端側，亦即從吸入側向排出側徐徐地縮小其容積的複數之壓縮室24b。
</p>
<p id="_00030" general="0028">在上述活塞27之軸方向一端部形成有主軸部27a，在另一端形成有副軸部27b，這些軸部27a，27b插入在固定於密閉箱21之內壁的主軸承具30及副軸承具31的樞支孔部30a，31a，樞支成可自由轉動之狀態。
</p>
<p id="_00031" general="0029">上述樞支孔部30a，31a係偏心地設在主軸承具30，副軸承具31，插入在此的上述活塞27係成為樞支在偏心之位置。
</p>
<p id="_00032" general="0030">主軸承具30與副軸承具31係由分別安裝固定於密閉箱21之內壁的凸緣部30b，31b，及一體地突設於該凸緣部的樞支軸部30c，31c等所構成。
</p>
<p id="_00033" general="0031">另一方面，在氣缸24之兩端部內周面，分別壓入嵌設有由合金所成的氣缸軸承32，33，而分別介設在主，副軸承具30，31的樞支軸部30c，31c之外周部之間。
</p>
<p id="_00034" general="0032">在此，將介設在主軸承受具樞支軸部30c與氣缸24一端部之間的氣缸軸承稱為第1氣缸軸承32，而將介設在副軸承具樞支軸部31c與氣缸24另一端部之間的氣缸軸承稱為第2氣缸軸承33。
</p>
<p id="_00035" general="0033">第1氣缸軸承32係形成較厚之環狀，其一側面係與氣缸24端面形成相同面。另一側面之氣缸24內部側端面之一部係形成突出，而該突出部係相對向於上述葉片
29端部。亦即，因該位置之設定，上述突出部係成為葉片推壓部32a。
</p>
<p id="_00036" general="0034">上述第2之氣缸軸承33作構成作為如後述之旋轉力傳動力機構之歐丹機構40之一部分。
</p>
<p id="_00037" general="0035">在上述密閉箱21之一側面連接有吸入管41，而該開口端係連通於主軸承具30之樞支孔部30a。從上述活塞27之主軸部27a端面沿著該軸方向設有吸入引導通路42，而該通路係開口於活塞27之端部外周面。
</p>
<p id="_00038" general="0036">在上述氣缸24之歐丹機構40近旁位置，設有葉片止動件43。該葉片止動件43係相對向於設在上述活塞27之端部的凹陷部，且突出至近接之位置，而且沿著該軸方向開設有導出導孔44。
</p>
<p id="_00039" general="0037">亦即，該葉片止動件43係突出成與捲裝於活塞27周面之葉片29端部相對向，且上述導出導孔44係成為氣缸24內部與密閉箱21內部相連通之狀態。又，在密閉箱21之端部連接有排出管45。
</p>
<p id="_00040" general="0038">以下，詳述上述歐丹機構40。
</p>
<p id="_00041" general="0039">如在第1圖分解地所示，氣缸24之另一端部側係在氣缸端面近旁位置設有一對螺孔34，且在與此相對向之第2氣缸軸承33之周面部位設有凹陷孔35。
</p>
<p id="_00042" general="0040">在將第2氣缸軸承33插嵌於氣缸24內周面之狀態下，在氣缸之螺孔34螺插固定螺絲36，而將其前端部突出在氣缸軸承33之凹陷孔35。若鎖緊固定螺絲36，則在氣缸24可牢固地固定氣缸軸承33。
</p>
<p id="_00043" general="0041">又，上述第2氣缸軸承33係形成較厚之環狀，而在嵌裝固定於氣缸之內周面之狀態下，其一側面與氣缸端面形成相同面。
</p>
<p id="_00044" general="0042">在另一側端之氣缸內部側端面，在180∘對稱位置一體設有一對鍵部的扣合部37，37。這些扣合部37，37係互相之內側間隔尺寸形成與氣缸軸承33之內徑尺寸大略一致，而外側間隔尺寸形成與外徑尺寸大略一致。在正面視形成大略矩形，而各該左右兩側係施以充分之研磨加工。
</p>
<p id="_00045" general="0043">另一方面，上述活塞27係與副軸部27b相鄰接而設有成為鍵部之活塞歐丹部27c。該活塞歐丹部27c係具有與副軸部27b之直徑尺寸相同或稍大之間隔尺寸，由具有互相正確之平行程度經加工之一對平行面所構成。
</p>
<p id="_00046" general="0044">在該活塞歐丹部27c與上述第2氣缸軸承33之扣合部37，37之間介裝歐丹環38。亦即，第2氣缸軸承33係作為所謂歐丹承受座之功能。
</p>
<p id="_00047" general="0045">在上述歐丹環38係於其一側面有滑動自如地扣合於上述活塞歐丹部27c的一對第1鍵溝39a，39a設在互相對向180∘之位置。在另一側面，有滑動自如地扣合於上述氣缸軸承33之扣合部37，37的一對第2鍵溝39b，39b設在互相對向180∘之位置。
</p>
<p id="_00048" general="0046">上述第1鍵溝39a與第2鍵溝39b，乃設在互相直交之位置。歐丹環38之內徑尺寸係設成比該軸徑稍大
而不干擾上述副軸部27b，且外徑尺寸係與活塞27之外徑尺寸大約相同。
</p>
<p id="_00049" general="0047">又再說明上述歐丹環38，此乃由氮化矽陶瓷材料所構成。
</p>
<p id="_00050" general="0048">鐵系材料之比重為7.8，而陶瓷材料之比重為3.2，為鐵系材料之1/2以下。本創作係使用陶瓷材料中尤其對撞擊之強度有優異強度的氮化矽陶瓷材料(Si<sub>3</sub>N<sub>4</sub>)。
</p>
<p id="_00051" general="0049">如第3圖所示，設在歐丹環38之第1鍵溝39a及第2鍵溝39b之溝底厚度尺寸t<sub>o</sub>，t<sub>o</sub>，係因後述之理由，設定在2~5mm。
</p>
<p id="_00052" general="0050">又，如第4圖展開地所示，設在上述歐丹環38之第1鍵溝39a及第2鍵溝39b的溝底之兩角度a，係因後述之理由，作為形成其曲率半徑係以0.2mm為最小值，而以相等於厚度尺寸t<sub>o</sub>，t<sub>o</sub>之2~5mm為最大值之R部。
</p>
<p id="_00053" general="0051">在常溫下，設於歐丹環38之第1鍵溝39a與滑動自如地扣合於該鍵溝的活塞27之鍵部的活塞歐丹部27c之間的間隙g<sub>p</sub>，及第2鍵溝39b與滑動自如地扣合於該鍵溝的第2氣缸軸承33之鍵部的扣合部37之間的間隙g<sub>c</sub>之相加，因後述之理由，設定在500μm以下。
</p>
<p id="_00054" general="0052">如此所構成之壓縮機，隨著對電動機部23之通電使轉子25與氣缸24一體地旋轉。
</p>
<p id="_00055" general="0053">因該氣缸與第1，第2氣缸軸承32，33一體地形成。因此，這些係一起旋轉。尤其是，第2氣缸軸承33之旋轉，係經由設在該處之一對扣合部37，37傳動至歐丹環38之第2鍵溝39b，39b，成為歐丹環38旋轉之場所。
</p>
<p id="_00056" general="0054">又，由於在歐丹環38之第1鍵溝39a，39a扣合有活塞27之活塞歐丹部27c，故歐丹環38之旋轉係被傳動至活塞27。
</p>
<p id="_00057" general="0055">對氣缸24，活塞27係樞支在偏心之位置，惟由於上述歐丹環38係具有第1，第2鍵溝39a，39b，因此，氣缸24與活塞27係因半徑之互相差異而以相對之周速且保持互相之位置關係之狀態下同步地旋轉。
</p>
<p id="_00058" general="0056">隨著這些氣缸24與活塞27之旋轉，葉片29對溝28成為出入，而突設在活塞之徑方向。
</p>
<p id="_00059" general="0057">例如冷凍循環中之流體氣機的被壓縮流體從吸入管41被吸入，而經由形成在主軸承具30的樞支孔部30a與吸入引導通路42而被導入氣缸24內。
</p>
<p id="_00060" general="0058">被吸入在氣缸24內之冷媒係從位在各壓縮室24b內最接近吸入側之位置的壓縮室依序移送至位在最接近排出側之位置的壓縮室。又，冷媒氣體係在依序移送這些壓縮室24b之期間徐徐地被壓縮。
</p>
<p id="_00061" general="0059">在被移送至最接近排出側之壓縮室24b時上昇至所定壓力，而該高壓氣體係經由設在葉片止動件43與氣缸蓋24a之導出導孔44被導出至密閉箱21內。
</p>
<p id="_00062" general="0060">高壓氣體係成為一旦充滿在密閉箱21內然後被導至排出管45，再被導出至外部之冷凍循環機器。
</p>
<p id="_00063" general="0061">如上所述，因將上述第1，第2氣缸軸承32，33嵌裝於氣缸24內周面，且介裝於各軸承具30，31之樞支軸部30c，31c之間，因此，氣缸軸承32，33之滑動速度小，而可減低滑動損失。
</p>
<p id="_00064" general="0062">因第2氣缸軸承33係在其端面突設一對扣合部37，37，形成所謂歐丹承受座，而構成歐丹機構40之一部分，因此，不須要以往所具備之專用之歐丹承受座，而形成氣缸軸承與歐丹承受座之兼用。因此，可形成保持功能，而且可減低零件數，及可隨著此減低成本。如此，該第2氣缸軸承33係可將以往之歐丹承受座之厚度分量而縮短壓縮機構部22之全長，對於壓縮機本體20之小型化有益處。
</p>
<p id="_00065" general="0063">又，上述歐丹環38之材質由氮化矽陶瓷材料所構成。如第3圖，第4圖所說明，將第1，第2鍵溝39a，39b之溝底厚度t<sub>o</sub>設成2~5mm。形成將溝底之兩角度a以0.2mm作為最小值，將相等於厚度尺寸之2~5mm作為最大的R部。將第1鍵溝39a與活塞歐丹部27c之間的間隙g<sub>p</sub>及與第2鍵溝39b之扣合部37之間的間隙g<sub>p</sub>之相加，設成500μm以下。
</p>
<p id="_00066" general="0064">因此，上述歐丹環38係具備耐撞擊性，可得到低振動與低噪音，而且具有耐摩耗性，成為可提高可靠性。
</p>
<p id="_00067" general="0065">以下，說明其理由。
</p>
<p id="_00068" general="0066">首先，說明在歐丹環38之疲勞與起動時之損壞情形。因氣缸24之旋轉所發生之轉矩，係從具有與氣缸24一體之第2氣缸軸承33的扣合部37經由歐丹環38傳動至活塞27之活塞歐丹部27c。
</p>
<p id="_00069" general="0067">因此，歐丹環38係從兩鍵部之扣合部37與活塞歐丹部27c承受負載，而發生以下之兩種應力。
</p>
<p id="_00070" general="0068">第1種係隨著轉矩變動重複地發生應力，當該應力超過一定值時，負載一定之重複數之後與歐丹環38之疲勞損壞有關連。
</p>
<p id="_00071" general="0069">第2種為欲將歐丹環38之第1，第2鍵溝39a，39b，及鍵部的活塞歐丹部27c與第2氣缸軸承扣合部37形成滑動自如地扣合狀態，須形成保某種程度之間隙，惟其反面，尤其是，在起動等有起因於上述間隙的撞擊應力。
</p>
<p id="_00072" general="0070">亦即，由陶瓷材料形成歐丹環38，而因上述鍵部係由金屬材料所形成，因此當撞擊應力超過陶瓷材料之彎曲強度等之一定值時則會撞擊損壞。
</p>
<p id="_00073" general="0071">為了解決這種強度上之問題乃成為陶瓷製歐丹環的最重要課題，惟同時必須使對鍵部之接觸負載不會成為過大，而確保耐摩耗性。
</p>
<p id="_00074" general="0072">如第5圖所示，歐丹環38係在第1，第2鍵溝39a，39b之壁面外周由未予圖示之鍵部之活塞歐丹部與扣合部受到負載f，結果，傳動旋轉扭矩。
</p>
<p id="_00075" general="0073">如上所述，由鍵部受到負載之部位係在歐丹環38上
存在四處，抽出其中一處來說明力學上之作用。
</p>
<p id="_00076" general="0074">如第6圖所示，從鍵部受到負載f係分成f<sub>1</sub>成分與f<sub>2</sub>成分。藉上述f<sub>2</sub>成分使歐丹環38向w方向受到拉力W。
</p>
<p id="_00077" general="0075">如第7圖所示，藉上述f<sub>1</sub>成分，在w方向軸之周圍受到彎曲力矩M。
</p>
<p id="_00078" general="0076">在此，再如第6圖所示，將w方向軸與負載f之作用點所形成之角部成為θ時，成立以下之式，[數1]
</p>
<p id="_00079" general="0077">一般，構造上，θ係限定於20∘~30∘。因此，必然地f<sub>1</sub>比f<sub>2</sub>成為較大之數值。依拉力W所產生之發生應力與依彎曲力矩M所產生之發生應力相比較時，依彎曲力矩M所產生之發生應力成為拉力W之數倍以上的較大值，在如上所述之由陶瓷材料所成的歐丹環38之課題之疲勞損壞與撞擊損壞，可知依彎曲力矩M所產生之應力成為原因。
</p>
<p id="_00080" general="0078">第7圖之f<sub>1</sub>成分係表示作為鍵溝一處之接觸載重的全部值，惟實際上成為對於溝側面之分布載重。該分布載重係如第8圖所示，接觸部之長度考量為(T<sub>o</sub>-t<sub>o</sub>-ρ)之等分布載重也沒關係，此時，由如第8圖所示之展開圖，彎曲力矩M與f<sub>1</sub>成分之關係為：間的關係為：[數2]
</p>
<p id="_00081" general="0079">式中，T<sub>o</sub>：歐丹環38之軸方向的長度尺寸(厚度尺寸)，t<sub>o</sub>：第1，第2的鍵溝39a，39b之溝底的厚度尺寸，ρ：角部a之曲率半徑。
</p>
<p id="_00082" general="0080">在此，(T<sub>o</sub>/2-t<sub>o</sub>)或(T<sub>o</sub>-t<sub>o</sub>)相比較，而將ρ成為充分小值時，彎曲力矩M係近似地以下式表示。
</p>
<p id="_00083" general="0081">[數3]
</p>
<p id="_00084" general="0082">亦即，可知彎曲力矩M係比例於鍵溝39a，39b之溝底的厚度尺寸t<sub>o</sub>。
</p>
<p id="_00085" general="0083">如此，如下式所示，依彎曲力矩M所發生的彎曲應力σ<sub>o</sub>比例於彎曲力矩M，而反比例於溝底之厚度尺寸t<sub>o</sub>之平方。
</p>
<p id="_00086" general="0084">[數4]
</p>
<p id="_00087" general="0085">但是b=(D<sub>o</sub>-d<sub>o</sub>)/2，式中，D<sub>o</sub>係歐丹環之外徑，d<sub>o</sub>係歐丹環之內徑。
</p>
<p id="_00088" general="0086">又，由於在鍵溝39a，39b之溝底角部a集中應力，因此，最大彎曲應力σ<sub>max</sub>係成為在上述(4)式之數值上，相乘對應於曲率半徑ρ之數值應力集中係數的數值。
</p>
<p id="_00089" general="0087">將實際之最大彎曲應力之ρ依存性及溝底之厚度依存性表示於第9圖。在此，ρ<sub>1</sub>為0.1mm，ρ<sub>2</sub>為0.3mm，ρ<sub>3</sub>為0.5mm。
</p>
<p id="_00090" general="0088">如該圖所示，彎曲應力σ<sub>o</sub>係以厚度t<sub>1</sub>之數值作為基準使之標準化。又由該圖，可知彎曲應力σ<sub>o</sub>係隨著ρ值之增加而減少，且隨著厚度t之增加會減少。
</p>
<p id="_00091" general="0089">又，如上所述，在起動壓縮機時，起因於歐丹環38之鍵溝39a，39b與鍵部之活塞歐丹部27c及扣合部37之間的間隙的撞擊應力。
</p>
<p id="_00092" general="0090">以下，將未考慮撞擊抑制效果之上述的彎曲應力σ<sub>o</sub>稱為〝靜的應力〞，而將包含撞擊抑制效果之應力稱為〝動的應力〞，動的應力σ<sub>d</sub>係在將靜的應力作為σ<sub>o</sub>時，以下式表示。
</p>
<p id="_00093" general="0091">[數5]
</p>
<p id="_00094" general="0092">式中，X<sub>o</sub>係對應於靜的應力σ<sub>o</sub>之歐丹環38之靜的變位。g係如模式地表示在第10圖停止壓縮運轉之狀態，為將氣缸24側之鍵部與鍵溝39b之間的間隙gc，並將活塞27側之鍵部與鍵溝之間的間隙g<sub>p</sub>時的g<sub>c</sub>與g<sub>p</sub>之相加值(g=g<sub>c</sub>+g<sub>p</sub>)。
</p>
<p id="_00095" general="0093">將以下式所定義之動的係數β之鍵溝溝底之厚度依存性及間隙依存性表示於第11圖。在同圖，g<sub>1</sub>係50μm，g<sub>2</sub>係100μm，g<sub>3</sub>係500μm，g<sub>4</sub>係
1000μm。
</p>
<p id="_00096" general="0094">[數6]
</p>
<p id="_00097" general="0095">間隙g成為一定時，動的係數β係隨著鍵溝溝底之厚度t之增加而增加。此乃隨著厚度t之增加而減少靜的特性X<sub>o</sub>所用。又，若厚度t為一定時，可知動的係數β係隨著間隙g之增加而增加。
</p>
<p id="_00098" general="0096">將間隙g與曲率半徑ρ成為一定時之靜的應力與動的應力的厚度依存性表示於第12圖。
</p>
<p id="_00099" general="0097">靜的應力係隨著厚度而減少，惟隨著扭矩變動使應力值重複，因此，須在以(1)表示之疲勞強度以下。然而，厚度係須成為t<sub>a</sub>以上才可以。動的應力係相反地隨著厚度而增加。
</p>
<p id="_00100" general="0098">隨著起動的撞擊之次數係作為壓縮機之全運轉期間中也較少，因此，不須要施行疲勞設計。但是，當撞擊應力超過以如第12圖中所示之(2)之彎曲強度時，因瞬時地產生撞擊損壞，故須抑制此以下之數值。因此，厚度t係須在t<sub>b</sub>以下才可以。
</p>
<p id="_00101" general="0099">如上述，鍵溝溝底之最適當的厚度範圍設成t<sub>a</sub>以上且t<sub>b</sub>以下。
</p>
<p id="_00102" general="0100">由以上事情，可得到以上在第3圖及第4所說明的三個條件。
</p>
<p id="_00103" general="0101">作為第1條件，將上述歐丹環38之第1，第2之鍵溝39a，39b的溝底厚度尺寸t<sub>o</sub>設成2~5mm。
亦即，對於所定之運轉期間中之重複靜的應力不會有疲勞損壞設成厚度尺寸2mm以上，又，對於隨著起動之撞擊力設成厚度5mm以下者。
</p>
<p id="_00104" general="0102">作為第2條件，將上述歐丹環38之第1，第2鍵溝39a，39b的溝底之角部a，形成曲率半徑ρ以0.2mm作為最小值，而以相等於厚度尺寸2~5mm作為最大值的R部。
</p>
<p id="_00105" general="0103">此乃如上以第9圖所述之應力集中之觀點來看，將其曲率半徑最小也作為0.2mm以上，且作為相當於鍵溝於鍵溝之溝底厚度尺寸的尺寸以下者。
</p>
<p id="_00106" general="0104">在曲率半徑ρ值設置上限，其理由如下。
</p>
<p id="_00107" general="0105">亦即，若彎曲力矩M為一定，從應力集中之觀點上曲率半徑ρ愈大愈有利。然而，如以(2)式所示，由於彎曲力矩M隨著曲率半徑ρ之增加而增大，因此可增加平均彎曲應力本體。
</p>
<p id="_00108" general="0106">又，在(2)式之f<sub>1</sub>/(T<sub>o</sub>-t<sub>o</sub>-ρ)，係具有陶瓷製歐丹環與金屬製鍵部之間的接觸部之每一單位之力量，而從接觸部之耐摩性之觀點較理想將該數值設成一定值以下。
</p>
<p id="_00109" general="0107">由這種兩種理由，作為對於鍵溝角部a之曲率半徑ρ之上限值，設成鍵溝溝底厚度相當尺寸。
</p>
<p id="_00110" general="0108">第3條件係將歐丹環38之第1，第2鍵溝39a，
39b，及滑動自如地扣合於這些鍵溝的鍵部之活塞歐丹部27c及扣合部37之間的間隙之相加值設成500μm以下。
</p>
<p id="_00111" general="0109">此乃由起動時之防止撞擊損壞之觀點來看，如第11圖所示，考慮動的係數β之間隙依存性，將間隙g之上限值設成500μm者。在圖11中所示的β<sub>o</sub>，係表示在g<sub>4</sub>之情況下，當t=t<sub>1</sub>時的動的重力的係數。
</p>
<p id="_00112" general="0110">由以上之三種條件可提供一種對變動力矩之疲勞強度與對撞擊力之撞擊強度上極良好，且對鍵溝接觸部之摩耗也良好的氮化矽陶瓷材所構成的歐丹環38。
</p>
<p id="_00113" general="0111">如第13圖所示，在歐丹環38A之鍵溝39a，39b之入口側角部，設置鍵溝溝底厚度t<sub>o</sub>之0.1倍~2.0倍範圍之數值的長度c<sub>o</sub>的切除部b。
</p>
<p id="_00114" general="0112">由此，在鍵溝入口側之長度c<sub>o</sub>之範圍內，形成陶瓷製歐丹環38與在此未予圖示之金屬製鍵部之間的非接觸領域。另一方面，減少接觸領域使在接觸部之耐摩耗性稍不利，惟因顯著減少上述之彎曲力矩M，因此，成為具有極優異之耐疲勞性及耐撞擊性的歐丹環38A。
</p>
<p id="_00115" general="0113">如第14圖所示，在氣缸軸承33之扣合部37的根基部，及活塞27之活塞歐丹部27c的根基部，分別設置長度c<sub>1</sub>之剖面圓弧狀之切除部d。
</p>
<p id="_00116" general="0114">在此時，也由於可形成陶瓷製歐丹環38與金屬製之鍵部37，27c之間的非接觸領域，另一方面減少接觸領域使耐摩耗性稍不利，惟因顯著減少上述彎曲力矩M，
故成為具有極優異之耐疲勞性及耐撞擊性的歐丹環38。
</p>
<p id="_00117" general="0115">又，在第13圖之切除部b與在第14圖之切除部d之剖面形狀不相同，惟並不被限定於這些形狀者，只要有所須長度之切除部即可以。
</p>
<p id="_00118" general="0116">第15圖以下係關於第2項之創作。
</p>
<p id="_00119" general="0117">如第15圖所示，作為歐丹機構40，基本上與先前所說明者完全相同。亦即，24係氣缸，27係偏心地配設於氣缸內的活塞，而與該活塞之軸部27b相鄰接設有活塞歐丹部27c。
</p>
<p id="_00120" general="0118">33係插嵌於氣缸24內周面，且經由固定具36所固定之歐丹承受座的第2氣缸軸承，而在該一側面設有一對鍵部的扣合部37，37。
</p>
<p id="_00121" general="0119">38係歐丹環，在一側面設有滑動自如地扣合於上述活塞歐丹部27c的一對第1鍵溝39a，39a，又在另一側面設有滑動自如地扣合於上述扣合部37，37的一對第2鍵溝39b，39b。
</p>
<p id="_00122" general="0120">在此，將上述氣缸24之內徑尺寸作為D<sub>c</sub>，將活塞軸部27b之外徑尺寸作為d<sub>p</sub>，將歐丹環38之外徑尺寸作為D<sub>o</sub>，而將其內徑尺寸作為d<sub>o</sub>，又將氣缸24與活塞27之間的偏心量作為e時，設定為了滿足
[數7]之條件的尺寸。
</p>
<p id="_00123" general="0121">藉此，歐丹環38係不會碰到氣缸24或活塞軸部27b，因此可抑制發生噪音或發生振動，而可提高可靠性。
</p>
<p id="_00124" general="0122">又，較理想滿足(D<sub>o</sub>-d<sub>o</sub>)&gt;2e。
</p>
<p id="_00125" general="0123">藉此，可充分地確保歐丹環38之鍵溝部與金屬製鍵部之間的接觸面積，可減少對歐丹環鍵溝部之集中負載。
</p>
<p id="_00126" general="0124">如第16圖所示，將以鐵系材料所構成的歐丹環之比重作為橫軸，而在縱軸取壓縮機之振動的實測資料，若比重為1/2以下者即可得到大幅減低振動。
</p>
<p id="_00127" general="0125">因此，藉上述歐丹環38之材質選擇鐵系材料之比重的1/2以下之氮化系陶瓷材料，可得到上述之效果。
</p>
<p id="_00128" general="0126">如第17圖所示，具備將第1鍵溝39a1之寬度尺寸H<sub>u</sub>，及第2鍵溝39b1之寬度尺寸H<sub>p</sub>設成不相同的歐丹環38B也可以。
</p>
<p id="_00129" general="0127">當然，上述歐丹環38B係氮化系陶瓷材料所構成，具有未予圖示之鍵部之氣缸與活塞係使用不相同之材質之金屬材料作為前提。
</p>
<p id="_00130" general="0128">亦即，構成氣缸24與活塞27之構成的材質中，將選擇更柔軟之材質的鍵部之寬度尺寸，必須設成比另一方的鍵部之寬度尺寸較廣。
</p>
<p id="_00131" general="0129">因此，配合此，將形成於歐丹環38B之鍵溝的寬度尺寸也形成不相同，成為可保持歐丹環本體之強度(在圖中，第2鍵溝39b1之寬度尺寸H<sub>p</sub>比第1鍵溝39a1之寬度尺寸H<sub>u</sub>較廣。
</p>
<p id="_00132" general="0130">如第18(A)，(B)圖所示，將第2鍵溝39b<sub>2</sub>之外周側的緣部h成為施以所定R狀之倒角加工的歐丹環38C。氮化矽陶瓷所成的歐丹環一般係以金屬模所製造，因此該R狀之倒角加工係藉由成為R狀可容易地加工金屬模之邊緣部。
</p>
<p id="_00133" general="0131">亦即，在扣合於上述氣缸軸承33的扣合部37之狀態下有某種程度之間隙。形成作為歐丹機構之作用時，尤其是外周側之緣部h擋接於扣合部37之側面。
</p>
<p id="_00134" general="0132">由於將該緣部h施以R狀地加工，因此可阻止由氮化系陶瓷材料所構成之歐丹環38C的尤其是緣部h之摩耗。
</p>
<p id="_00135" general="0133">在圖中，將第2鍵溝39b<sub>2</sub>之緣部h作為對象加以說明，惟當然對於未予圖示之第1鍵溝的緣部也形成同樣之加工。
</p>
<p id="_00136" general="0134">如第19(A)圖所示，歐丹環38D係對該整體之厚度尺寸T，將第1鍵溝39a<sub>3</sub>與第2鍵溝39b<sub>3</sub>之深度尺寸T<sub>1</sub>，T<sub>2</sub>，設成整體厚度尺法T之1/2以上。藉此，第1，第2鍵溝39a<sub>3</sub>，39b<sub>3</sub>之間的側面部分，如圖中以剖面線所示地相對向。
</p>
<p id="_00137" general="0135">在上述各鍵溝39a<sub>3</sub>，39b<sub>3</sub>之側面部分，作為歐丹機構在作用中有施加負載。然而，由於互相對向各鍵溝39a<sub>3</sub>，39b<sub>3</sub>側面，而抵銷力矩，實際上可減小施加於歐丹環38D的彎曲力矩。
</p>
<p id="_00138" general="0136">又，在上述實施例，將第1鍵溝39a<sub>3</sub>及第2鍵溝39b<sub>3</sub>之深度尺寸T<sub>1</sub>，T<sub>2</sub>，設成整體厚度之尺寸T的1/2以上，惟並不被限定於此者，只要可設成相對向於這些鍵溝互相間之部分的構造即可以。
</p>
<p id="_00139" general="0137">對於此，如第19(B)圖所示的歐丹環O，藉將各鍵溝m，n之深度尺寸設成較淺，沒有相對向於這些之側面互相間的部分，沒有力之力矩的抵銷，成為疲勞損壞之要因。
</p>
<p id="_00140" general="0138">如第20圖所示，將歐丹環38E之外周一部分加工成平坦面，形成基準面S。
</p>
<p id="_00141" general="0139">亦即，作為作出第1鍵溝39a與第2鍵溝39b之直角部及平行度所用的基準，可使用上述基準面S，而可提高加工精度與加工之迅速化。
</p>
<p id="_00142" general="0140">又，當然本創作之流體壓縮機係將其用途並不被限定於冷凍循環者。本創作係在不超出要旨之範圍內可作各種變形。
</p>
<heading level="1">[創作之效果]
</heading>
<p id="_00143" general="0141">如上所述，第1項創作之流體壓縮機係在上述各鍵部之根基部，或是對向於該根基部的上述鍵溝之部分，設置
各鍵溝之溝底厚度尺寸之0.1~2倍之長度的切除部，因此可顯著地減少彎曲力矩，而具有可提高耐疲勞性與耐撞擊性。
</p>
<p id="_00144" general="0142">第2項創作之流體壓縮機，由於將歐丹環之外徑，及歐丹環之內徑，及對活塞之氣缸的偏心量之間的關係予以設定，且歐丹環係由具有鐵系材料之1/2以下之比重之氮化系陶瓷材料所構成，因此可減少對歐丹環之鍵溝之集中負載，具有可提高該耐久性與可靠性的效果，且可使運動性成為良好而且可確保耐撞擊性，具有即使長時間之使用也可確保充分之可靠性等的效果。
</p>
<p id="_00145" general="0143">由於歐丹環之第1鍵溝之寬度尺寸與第2鍵溝之寬度尺寸設成互相不相同之尺寸，因此，即使活塞與歐丹環之材質不相同，也不會損及歐丹環之強度，而具有可得到高可靠性等之效果。
</p>
<p id="_00146" general="0144">由於將歐丹環之第1，第2鍵溝之至少滑接於鍵部的角部施以倒角加工，因此在作用中，作為鍵溝之角部滑接於鍵部，尤其是雖在容易摩耗之條件下可阻止該摩耗，而具有可提高可靠性等之效果。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p id="_00147" general="0145">24‧‧‧氣缸
</p>
<p id="_00148" general="0146">28‧‧‧螺旋狀溝
</p>
<p id="_00149" general="0147">27‧‧‧活塞
</p>
<p id="_00150" general="0148">40‧‧‧旋轉力傳動機構(歐丹機構)
</p>
<p id="_00151" general="0149">27c‧‧‧鍵部(活塞歐丹部)
</p>
<p id="_00152" general="0150">39a‧‧‧第1鍵溝
</p>
<p id="_00153" general="0151">38‧‧‧歐丹環
</p>
<p id="_00154" general="0152">39b‧‧‧第2鍵溝
</p>
<p id="_00155" general="0153">37‧‧‧鍵部(扣合部)
</p>
<p id="_00156" general="0154">33‧‧‧歐丹環承受座(第2氣缸軸承)
</p>
<p id="_00157" general="0155">a‧‧‧(鍵溝溝底之)角度
</p>
<p id="_00158" general="0156">b，d‧‧‧切除部
</p>
</description-of-element>
<p id="_00159" general="0157">第1圖係表示分解第1項創作之一實施例之歐丹機構的斜視圖。
</p>
<p id="_00160" general="0158">第2圖係表示同實施例之流體壓縮機的縱剖面圖。
</p>
<p id="_00161" general="0159">第3圖係表示說明同實施例之歐丹環之鍵溝之溝底厚
度尺寸的說明圖。
</p>
<p id="_00162" general="0160">第4圖係表示說明同實施例對歐丹環之間隙的說明圖。
</p>
<p id="_00163" general="0161">第5圖係表示說明同實施例對歐丹環之力之作用的說明圖。
</p>
<p id="_00164" general="0162">第6圖係表示說明同實施例對歐丹環之力之作用的說明圖。
</p>
<p id="_00165" general="0163">第7圖係表示說明同實施例對歐丹環之力之作用的說明圖。
</p>
<p id="_00166" general="0164">第8圖係表示說明同實施例之發生在歐丹環之彎曲力矩的說明圖。
</p>
<p id="_00167" general="0165">第9圖係表示同實施例之對彎曲應力之曲率半徑ρ依存性及鍵溝之溝底厚度之依存性的特性圖。
</p>
<p id="_00168" general="0166">第10圖係表示同實施例對歐丹環之氣缸與活塞之間的間隙的模式圖。
</p>
<p id="_00169" general="0167">第11圖係表示同實施例對動的係數之鍵溝的溝底厚度之依存性及間隙依存性的特性圖。
</p>
<p id="_00170" general="0168">第12圖係表示對同實施例之歐丹環之氣缸與活塞之間隙及角部之曲率半徑成為一定時之靜的應力及動的應力之厚度依存性與適用厚度的特性圖。
</p>
<p id="_00171" general="0169">第13圖係表示在其他實施例之鍵溝具備切除部之歐丹環的展開圖。
</p>
<p id="_00172" general="0170">第14圖係表示在其他實施例之鍵部具備切除部之歐丹環與氣缸及活塞的展開圖。
</p>
<p id="_00173" general="0171">第15圖係表示分解第2項創作之一實施例之歐丹機構的斜視圖。
</p>
<p id="_00174" general="0172">第16圖係表示同實施例歐丹環之比重對壓縮機之振動特性的圖式。
</p>
<p id="_00175" general="0173">第17圖係表示其他實施例之具備不相同寬度尺寸之鍵溝之歐丹環的正面圖。
</p>
<p id="_00176" general="0174">第18(A)圖係表示其他之同實施例之具備倒角加工的鍵溝緣部之歐丹環的局部斜視圖。
</p>
<p id="_00177" general="0175">第18(B)圖係表示說明歐丹環之作用的說明圖。
</p>
<p id="_00178" general="0176">第19(A)圖係表示其他實施例之設定各鍵溝之深度尺寸之歐丹環的正面圖。
</p>
<p id="_00179" general="0177">第19(B)係表示未設定各鍵溝之深度尺寸之歐丹環的正面圖。
</p>
<p id="_00180" general="0178">第20圖係表示其他實施例之具備基準面之歐丹環的正面圖。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種流體壓縮機，其主要在氣缸內偏心配置具有依徐徐地變小的間距而形成之螺旋狀溝的活塞，將螺旋狀的葉片呈可自由出入狀地嵌入上述溝，而在上述氣缸內形成由上述葉片所分隔，而徐徐地減小容積之多個壓縮室，備有：設在上述活塞之軸部的鍵部，具有可自由滑動狀卡合在該鍵部之第1鍵溝的歐丹環，設在與該歐丹環之上述第1鍵溝相反側呈直角相交方向的第2鍵溝，以及呈自由滑動狀卡合在該第2鍵溝的鍵部，且經由由嵌合固定在上述氣缸之歐丹環承受部所成之歐丹機構來連結上述氣缸與上述活塞，傳動氣缸之旋轉力而旋轉上述活塞，被吸入到氣缸內之被壓縮流體徐徐地一面移送到上述壓縮室一面被壓縮的流體壓縮機，其特徵在於：上述歐丹環係由氮化矽陶瓷材料所形成，同時將上述第1鍵溝及第2鍵溝的溝深尺寸，設成歐丹環之厚度尺寸之1/2以上者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之流體壓縮機，其中，上述各鍵部之根基部，或是對向於該根基部的上述鍵溝之部分，設置各鍵溝之溝底厚度尺寸之0.1~2倍之長度的切除部者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種流體壓縮機，其主要在氣缸內偏心配置具有依徐徐地變小的間距而形成之螺旋狀溝的活塞，將螺旋狀的葉片呈可自由出入狀地嵌入上述溝，而在上述氣缸內形成由上述葉片所分隔，而徐徐地減小容積之多個壓縮室，備有：設在上述活塞之軸部的鍵部，具有可自由滑動狀卡
合在該鍵部之第1鍵溝的歐丹環，在該歐丹環設在與上述第1鍵溝呈直角相交方向的第2鍵溝，以及呈自由滑動狀卡合在該第2鍵溝的鍵部，且經由由嵌合固定在上述氣缸之歐丹環承受部所成之歐丹機構來連結上述氣缸與上述活塞，傳動氣缸之旋轉力而旋轉上述活塞，使被吸入到氣缸內之被壓縮流體徐徐地一面移送到上述壓縮室一面被壓縮的流體壓縮機，其特徵在於：上述歐丹環係由具有鐵系材料之1/2以下之比重的氮化系的陶瓷材料所構成，將其外徑D<sub>o</sub>，氣缸內徑D<sub>c</sub>與氣缸相對於活塞之偏心量e的關係設成D<sub>o</sub>&lt;(D<sub>c</sub>-2e)，而將上述歐丹環之內徑d<sub>o</sub>，活塞之軸部直徑d<sub>p</sub>與氣缸相對於活塞之偏心量的關係設成d<sub>o</sub>&gt;(d<sub>p</sub>+2e)。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第3項所述之流體壓縮機，其中，上述歐丹環之外徑D<sub>o</sub>，及上述歐丹環之內徑d<sub>o</sub>，及對活塞之氣缸的偏心量e之間的關係係設成(D<sub>o</sub>-d<sub>o</sub>)&gt;2e.
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第3項所述之流體壓縮機，其中，上述歐丹環之第1鍵溝之寬度尺寸與第2鍵溝之寬度尺寸設成互相不相同的尺寸者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第3項所述之流體壓縮機，其中，上述歐丹環之第1鍵溝及第2鍵溝之至少滑接於鍵部的
角部施以倒角加工者。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" wi="0900" he="0567" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖"><img id="i0002" wi="0900" he="0817" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0002-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0003" he="0856" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0003-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0004" he="0734" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0003-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖"><img id="i0005" he="1145" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0004-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖"><img id="i0006" he="0977" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0004-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖"><img id="i0007" he="1219" wi="902" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0005-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖"><img id="i0008" he="0555" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0005-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖"><img id="i0009" he="1277" wi="0899" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0006-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第10圖"><img id="i0010" he="0930" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0007-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第11圖"><img id="i0011" he="0892" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0007-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第12圖"><img id="i0012" he="0832" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0008-12.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第13圖"><img id="i0013" he="551" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0008-13.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第14圖"><img id="i0014" he="0835" wi="0899" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0009-14.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第15圖"><img id="i0015" wi="0900" he="0566" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0010-15.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第16圖"><img id="i0016" he="0884" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0011-16.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第17圖"><img id="i0017" he="1008" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0011-17.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第18圖"><img id="i0018" he="475" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0012-18.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第19圖"><img id="i0019" he="1025" wi="0900" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0012-19.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第20圖"><img id="i0020" he="1512" wi="994" file="img-2/draw/084216060-a0305-03-0013-20.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
