<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num="0933220012-0" receive-date=" " dtd-version="1.0" filing-date="0920326" application-num="092106822" ipc-mark="F01C 1/02 F04C 18/02" status="p" produced-by="applicant">
<abstract lang="tw">
<abstract-dtext>
<p id="_00001" general="n">本發明係有關一種容積式流體位移裝置，敘述了一個渦卷型流體位移裝置的懸浮渦卷機構，在雙動渦卷中螺旋形的側壁裝置在端板的相反兩側，而懸浮渦卷就是雙動渦卷在軸向和徑向處於良好的動力學平衡狀態。渦卷元件在軸向和徑向都作完全依從或半依從運動，並保持零件之間的最小接觸應力，取得良好的密封性；適用於高轉速，具有高效率、低磨擦損耗和低功率消耗。一個曲軸-滑動關節以及(或)周邊曲軸-滑動關節機構為雙動渦卷提供了徑向依從運動的能力。一個同步器使三個周邊曲軸的方位角得以同步，避免了機構在運轉中或啟動時發生卡死現象。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description>
<invention-title lang="tw">容積式流體位移裝置
</invention-title>
<technical-field>
<p id="_00002" general="n">一種容積式流體位移裝置，其係與渦卷型的容積式流體裝置有關，更具體地說，本發明是一種具有全方位依從，即軸向和徑向依從結構的懸浮式渦卷型流體裝置。
</p>
</technical-field>
<background-art>
<p id="_00003" general="n">渦卷式的泵、壓縮機和膨脹機是眾所周知的機械。這種機械裏，兩個互相嚙合的螺旋型或漸開線型的渦卷元件相互共軛，並分別固定在各自的端板上，分別形成被稱為動渦卷和靜渦卷。這二個渦卷元件互相嚙合在螺旋式渦卷元件之間，形成線接觸。
</p>
<p id="_00004" general="n">由一對接觸線和二個端板的表面形成了至少一個密封氣室。當其中一個渦卷，即動渦卷，作相對於另一個渦卷作相對的軌道運動，即圓形的平動時，在螺旋元件的側壁上的接觸線就會沿著該側壁移動從而改變該密封氣室的容積。該密封氣室的容積改變將膨脹或是壓縮流體，這完全取決於軌道運動的方向。
</p>
<p id="_00005" general="n">早期授予Creux的美國專利802，182就揭示了這樣一種裝置的基本模式。其後一系列美國專利如：美國專利6，123，529，6，068，459，5，961，297，5，855，473，5，788，470，5，775，893，5，755，564，5，690，480，5，632，611，5，624，247，5，616，015，5，556，269，5，322，426，5，304，047，5，247，795，
5，171，140，5，098，265，4，731，000，4，677，949，4，558，997，3，989，422，3，802，809，3，600，114，3，560，119，3，011，694，2，494，100，2，475，247，1，041，721揭示了渦卷式的壓縮機、膨脹機和真空泵。上述專利提供了所謂的&quot;雙渦卷&quot;結構，也就是二個渦卷元件背靠背地延伸自端板的二個端面。雙渦卷結構使得被壓縮流體作用在端板上的軸向力在很大程度上得以抵消或互相平衡。由此，就不需要有承受動渦卷所受的軸向力的推力軸承，也減去了相應的磨損和功率消耗。
</p>
<p id="_00006" general="n">然而，在以前的技術中，無論是中心驅動，還是周邊驅動，動渦卷的軌道運動半徑是固定的。授予Allen E.Armstrong等人的美國專利4，192，152披露了一個徑向依從的連接機構以適應在渦卷和機座的框架之間不同的熱膨脹。在工業界廣泛接受的典型的&quot;徑向依從&quot;機構指的是這樣一種機構，它能提供動渦卷在徑向自由移動直至動靜渦卷的側壁達到接觸並由此使氣腔被封閉。當不可壓縮流體被封閉在氣腔內或是碎片被捲入渦卷之間，動渦卷能做從靜渦卷向後的徑向的退讓，以適應上述的情況。在4，192，152中所披露的這個所謂的&quot;徑向依從&quot;連接機構，不能提供動渦卷徑向運動的自由度，因而並不是一個真正意義上的徑向依從機構。
</p>
<p id="_00007" general="n">美國專利3，817，664披露了一個可繞支點轉動的軸及連接裝置，這也是一種機械式的徑向依從機構。在此機
構中，動渦卷的徑向依從是由一個可繞支點轉動的軸推動一個連接裝置來實現。而此軸則由一個彈簧來推動。此一專利也提供了一個軸向依從機構，其中動渦卷被排出的高壓氣體的壓力在軸向推向靜渦卷，以達到渦卷之間的頂、底面的接觸而實現徑向的密封。這種徑向依從的機構由於採用可繞支點轉動的軸而不具有實際意義，尤其在每分鐘數千轉的高速轉動中，不適合實際應用。
</p>
<p id="_00008" general="n">在無油壓縮機中，困難的工作環境和在較大馬力的壓縮機中的高負荷，都要求比目前在渦卷式空調壓縮機和噴油渦卷空壓機中廣泛使用的歐丹環(Oldham Ring)更強固的防止轉動的連接裝置。美國專利3，802，809中所披露的周邊曲軸式的機構提供的強固而可靠的防止轉動的連接機構。但是這種機構限制了動渦卷的徑向依從運動從而削弱了在動靜渦卷之間形成的氣腔的切向密封性。
</p>
</background-art>
<disclosure>
<p id="_00009" general="n">為了克服上述過去專利的缺點，本發明披露了一個具有&quot;懸浮渦卷&quot;機構的渦卷式流體位移裝置。雙動渦卷在端板的二側都有螺旋型的側壁。在懸浮渦卷中，動渦卷在徑向和軸向都處於良好的動力平衡狀態。動渦卷處於徑向和軸向的全依從或是半依從狀態，並維持渦卷之間的最低接觸力，以期在高速運轉中保持高效率、低磨擦和低能量損耗的同時，保持氣室的良好密封狀態。雙動渦卷的徑向依從能力由一個曲軸-滑動關節及/或周邊曲軸-滑動關節機
構來實現。一個同步環用來使周邊曲軸的方位角保持同步以避免該機構在起動和運轉中卡死。根據壓縮比，工作流體和其他應用上的要求，渦卷裝置可以設計成一級或多級的裝置。
</p>
<p id="_00010" general="n">本發明的目的之一就是提供一種改進的渦卷型的容積式流體位移裝置，其中採用了多個周邊曲軸以確保動渦卷相對於靜渦卷的圓形平動，亦即軌道運動並防止動渦卷的轉動。同時，該渦卷裝置通過使周邊曲軸保持同步，避免了曲軸可能的卡死現象，從而使得動渦卷能自由調節它的軌道運動半徑，以實現對靜渦卷元件的依從運動。
</p>
<p id="_00011" general="n">本發明的另一個目的就是提供一種改進的渦卷型的裝置，其中動渦卷的螺旋狀元件由端板相反的兩端面分別延伸而出，也就是所謂的雙動渦卷。在雙動渦卷的端板兩邊的結構在動力學上是相似或是相同的，也就是說作用在雙動渦卷端板兩側的軸向力是平衡的或者是其差異是很小的。通過對一個氣腔加入壓力氣體，軸向依從機構把一個渦卷沿軸向推向另一個與之配對的渦卷。這個軸向推力是被控制得剛好夠克服反力，以保持渦卷的頂、底面之間的輕微接觸，從而得到徑向密封。從動力平衡的意義上來說，具有徑向和軸向依從機構的動渦卷是處於一種&quot;懸浮&quot;狀態。
</p>
</disclosure>
<mode-for-invention>
<p id="_00012" general="n">為使本發明更加明確詳實，茲列舉較佳實施例並配合
下列圖示，將本發明之技術特徵詳述如后：參看第一圖，它描述了基於本發明的一個渦卷型空氣壓縮機。壓縮機10包括了一個前機殼20和一個後機殼21。主軸40由外部軸承支撐並由外部機構驅動(此圖均未畫出)而繞軸線S1-S1旋轉。一個驅動曲軸銷42由主軸40的前端伸出。其中心軸線S2-S2距主軸40的中心軸線S1-S1的距離即為第二渦卷60的繞動半徑Ror。繞動半徑是指第二渦卷60在作相對於第一渦卷50和第三渦卷70的圓形平動時的軌道圓半徑。
</p>
<p id="_00013" general="n">第一渦卷50(也稱為前靜渦卷)具有一個端板51。第一渦卷元件52由此端板延伸而出。在端板51的中部有一孔53。主軸40由此孔伸入去驅動第二渦卷60。
</p>
<p id="_00014" general="n">第二渦卷60(也稱為動渦卷)包括圓形端板61和61&apos;。渦卷元件62和62&apos;分別由端板61和61&apos;的相反端面延伸而出。繞動軸承座63和63&apos;則分別與端板61和61&apos;的中部固連。為簡便起見，包括端板61，渦卷元件62和軸承座63的零件稱為前動渦卷，而包括端板61&apos;元件62&apos;和軸承座63&apos;的零件被稱為後動渦卷。動渦卷60包括了處於背靠背的位置的前動渦卷和後動渦卷，被稱為雙動渦卷或雙渦卷。雙渦卷中的前後動渦卷一起作軌道運動，同時在運行中相互之間可作徑向的相對運動。
</p>
<p id="_00015" general="n">第三渦卷70(也稱為後靜渦卷)具有端板71，渦卷元件72由其前端延伸而出。渦卷元件52與62之間以及62&apos;與72之間分別互相嚙合，並保持180°的相位角位移和等於
繞動半徑的徑向位移。在渦卷元件52和62以及端板51和61之間至少形成了一個密封氣室。在渦卷元件62&apos;和72以及端板61&apos;和71之間也是同樣。
</p>
<p id="_00016" general="n">工作流體由進氣口80和進氣通道81進入壓縮機10。如圖1所示進氣通道81形成於前機殼20、後機殼21和渦卷之間。工作流體被吸入在渦卷之間所形成的壓縮氣室，並由於渦卷的軌道運動而被壓縮，最後由通道82，83和位於後靜渦卷的端板71的中部的排氣口84排出。軸封22位於第一端板51上的軸封槽23內，將排出氣體密封於壓縮機內以免泄漏到外部環境。
</p>
<p id="_00017" general="n">參看圖1-5，下面將解釋驅動、防止轉動和徑向依從機構。主軸40的驅動曲軸銷42分別通過位於動渦卷60中部的驅動關節64和64&apos;，以及驅動曲軸銷軸承65和65&apos;，從而驅動動渦卷60。在動渦卷60的周邊有三對周邊延伸部，分別是由端板61延伸出的160a, 160b和160c以及由端板61&apos;延伸出的160&apos;a, 160&apos;b和160&apos;c組成，如圖1和2所示。為簡便起見，我們只對延伸部160a和160&apos;a以及相關零件的功能作一描述。其餘兩對相似的結構自可明瞭。參看圖1、2和3，在前機殼20上有3個軸承孔161a，161b，161c。周邊曲軸162a由兩個軸承163a和164a支撐並能自由轉動。周邊曲軸銷165a自周邊曲軸162a延伸而出。周邊曲軸162a的軸心線S1a與曲軸銷165a的軸心線S2a之間的距離等於繞動半徑Ror。動渦卷60的延伸部160a和160&apos;a分別具有軸承孔166a和166&apos;a。其中分別裝有周邊曲軸軸承167a和167&apos;a。
周邊曲軸162a通過曲軸銷165a，周邊曲軸關節168a和168&apos;a，然後再通過曲軸軸承167a和167&apos;a並和其他兩對周邊曲軸162b和162c加上各自相應的零件一起使動渦卷60作軌道運動並防止其轉動。參看圖7，在前驅動關節64中開有一槽190。驅動曲軸銷42就位於該槽190內。該槽190在徑向比驅動曲軸銷42略長。當驅動曲軸銷42如圖中箭頭B所示作反時針轉動，曲軸銷42的驅動平面191推動前驅動關節64的滑動平面192。上面的描述同樣適用於後驅動關節64&apos;及其相關零件。參看圖1，7和8，當軸40轉動，動渦卷60的前、後動渦卷分別受到由其軌道運動所產生的離心力Fco和F&apos;co。除了軌道運動以外，動渦卷60的前後動渦卷在其所受離心力的作用下，將聯同驅動關節64和64&apos;，周邊曲軸關節168a, 168&apos;a, 168b, 168&apos;b, 168c and 168&apos;c一起作徑向移動,如圖7中箭頭C所示,直至動渦卷元件與其相應的靜渦卷元件作側壁-側壁的接觸。這就是徑向依從機理。
</p>
<p id="_00018" general="n">在過去的技術中，用滑動關節--曲軸機構以達到徑向依從是眾所周知的。但是由於技術上的困難，這一機構，正如我們上面在背景介紹的回顧分析中所指出，從未被應用在雙渦卷結構的設計中。其困難之處在於如何協調周邊曲軸的方向以確保動渦卷能作軌道運動和在徑向自由移動而不會被卡死。本發明實例提供了一個包括有周邊曲軸、滑動關節以及周邊曲軸同步器的機構，使得動渦卷能作徑向依從運動。參看圖1-5，下面來解釋同步環170的功用
。
</p>
<p id="_00019" general="n">在圖4中，線段S1a-S2a，S1b-S2b，S1c-S2c分別表示將周邊曲軸162a，162b和162c的中心，S1a，S1b and S1c與其相應的曲軸銷165a，165b和165c的中心，S2a，S2b and A2c連接起來的線段。無論本渦卷裝置是處於運行或停機狀態，線段S1a-S2a，S1b-S2b，S1c-S2c必須始終保持相互平行，也就是處於同步狀態。否則的話，由於每個周邊曲軸關節具有的徑向和切向的運動自由度，這些周邊曲軸162a，162b和162c以及驅動軸40，乃至動渦卷60在啟動或運行中可能會被卡死。為了使周邊曲軸保持同步，如圖1-5所示，同步環170分別通過同步環軸承171a，171b和171c而與周邊曲軸銷165a，165b和165c相連結。同步環作與動渦卷相似的圓形平動，也就是軌道運動，從而保持三個周邊曲軸銷處於一個三角關係，也就是被保持同步，因而使得線段S1a-S2a，S1b-S2b，S1c-S2c在任何時候都保持相互平行。現在讓我們再回頭看受到離心力Fco和F&apos;co作用的動渦卷60。參看圖1和圖4，離心力Fco和F&apos;co分別部份被平衡塊90和91以及90&apos;和91&apos;所平衡，餘下的離心力的合力恰好足夠克服由被壓縮流體所產生的徑向分離力。在裝置運行中，由於線段S1a-S2a，S1b-S2b，S1c-S2c保持同步，動渦卷得以在離心力作用下沿徑向，也就是與線段S1a-S2a，S1b-S2b，S1c-S2c相平行的方向移動直至動渦卷的渦卷元件62和62&apos;分別與靜渦卷元件52和72有非常輕的接觸，以達到渦卷之間的壓
縮氣室之間的切向密封。渦卷所受離心力的完全平衡還有其他平衡塊的參與，這是傳統的作法，就不在此詳述。
</p>
<p id="_00020" general="n">參照圖1和圖4，下面要詳述雙渦卷結構的軸向依從機構。動渦卷60包括有前端板61和後端板61&apos;。這二個端板之間形成氣室67。密封件68將氣室67與氣路81以及吸氣腔相隔離。啟動時，密封件68的彈性力分別將前、後動渦卷推向它們相應的前後靜渦卷並保持渦卷的前端與底部之間的很輕的接觸。壓力室67通過通道82和83與排出氣體相連。表面85和85&apos;的表面積被設計得正好使作用在其上的由高壓氣體所產生的軸向力分別略微超過相應的作用在端板61和61&apos;上的表面69和69&apos;及渦卷元件62和62&apos;的頂部的氣體軸向力的總和。軸向力的合力將分別推動前後動渦卷沿軸向移向相應的前後靜渦卷，以達到有關的6對接觸面很輕微的接觸。這六對接觸面包括兩對動渦卷的頂端面與其相應的靜渦卷底面的接觸面。還包括另外兩對靜渦卷的頂面與其相對應的動渦卷的底面的接觸面。餘下的二對接觸面是前後機殼的推力支承面59和79分別與前後動渦卷的推力支承面69和69&apos;之間的接觸面。支承面59和79分別支承了動渦卷的表面69和69&apos;，這樣就避免了動渦卷的搖晃擺動。
</p>
<p id="_00021" general="n">以上所述的六對表面之間接觸在裝配時不一定同時發生，但是在磨合以後，這六對接觸面都會有輕微的接觸。上述的軸向依從機構使得各壓縮氣室之間得到良好的徑向密封，並使動靜渦卷的磨損微不足道，而且能自我補償。
過去的技術提出許多軸向依從機構，其中很多都可被移植而應用到本發明來。
</p>
<p id="_00022" general="n">圖9和圖10描述了用於徑向依從的雙渦卷結構的同步器的另一個實例。在這兩個圖中，那些與圖1至圖8中的元件相對應的元件使用了相同的數位來表示。本實例中，三個周邊曲軸同步皮帶輪173a，173b和173c分別緊固在周邊曲軸162a，162b和162c上。同步皮帶174把三個同步皮帶輪173a，173b和173c連系在一起並使它們保持同步，也就是使分別連接周邊曲軸162a，162b和162c的中心,S1a，S1b和S1c以及周邊曲軸銷165a，165b和165c的中心,S2a，S2b，S2, c的線段S1a-S2a，S1b-S2b，S1c-S2c在該渦卷裝置無論在運行中還是處於停機狀態始終彼此之間保持平行。張緊輪175使同步皮帶174保持其正常位置並保持能平穩運行的合適張力。
</p>
<p id="_00023" general="n">還有許多機構例如齒輪等等，只要它們能使線段S1a-S2a，S1b-S2b，S1c-S2c在渦卷裝置無論在運行時還是處於停機狀態始終能保持彼此之間的平行關係，都可以用作同步器。
</p>
<p id="_00024" general="n">圖11和12描述了一個使用歐丹環以代替上述的周邊曲軸機構作為防止轉動和用於聯接的機構，並用於懸浮式渦卷裝置的另一個實例。在這個實例中，那些與圖1至圖10中的元件相對應的元件使用了相同的數位來表示。當曲軸40轉動，曲軸銷42通過驅動關節64和64&apos;，驅動軸承65和65&apos;使動渦卷60作反時針方向的圓形平動，即軌道運動。歐丹
環的工作原理是眾所周知的，因而無需過多解釋。本實例的關鍵之點是允許前後動渦卷在離心力的作用下能分別作獨立的徑向移動。這樣就能達成相應的成對的動靜渦卷之間的螺旋型側壁之間的接觸。
</p>
<p id="_00025" general="n">以上所描述的是本發明的優先實例。那些在本行業素有訓練者可能發現其他一些無論是在結構上、安排上、組成上或其他類似的變種，但其變化並沒有脫離本發明的範疇。本發明應由下述的權利要求所定義。在下述權利要求的意義上引伸出來的所有裝置以及(或是)方法，無論它們是在嚴格字面上的或是等價意義上的都應被包括在本發明中。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings>
<description-of-element>
<p id="_00026" general="y">10．．．壓縮機
</p>
<p id="_00027" general="y">20．．．前機殼
</p>
<p id="_00028" general="y">21．．．後機殼
</p>
<p id="_00029" general="y">40．．．主軸
</p>
<p id="_00030" general="y">42．．．驅動曲軸銷
</p>
<p id="_00031" general="y">60．．．第二渦卷(動渦卷)
</p>
<p id="_00032" general="y">50．．．第一渦卷(前靜渦卷)
</p>
<p id="_00033" general="y">70．．．第三渦卷(後靜渦卷)
</p>
<p id="_00034" general="y">51．．．端板
</p>
<p id="_00035" general="y">52．．．第一渦卷元件
</p>
<p id="_00036" general="y">53．．．孔
</p>
<p id="_00037" general="y">61和61&apos;．．．圓形端板
</p>
<p id="_00038" general="y">62和62&apos;．．．渦卷元件
</p>
<p id="_00039" general="y">63和63&apos;．．．軸承座
</p>
<p id="_00040" general="y">71．．．端板
</p>
<p id="_00041" general="y">72．．．渦卷元件
</p>
<p id="_00042" general="y">80．．．進氣口
</p>
<p id="_00043" general="y">81．．．進氣通道
</p>
<p id="_00044" general="y">82，83．．．通道
</p>
<p id="_00045" general="y">84．．．排氣口
</p>
<p id="_00046" general="y">22．．．軸封
</p>
<p id="_00047" general="y">23．．．軸封槽
</p>
<p id="_00048" general="y">64和64&apos;．．．驅動關節
</p>
<p id="_00049" general="y">65和65&apos;．．．驅動曲軸銷軸承
</p>
<p id="_00050" general="y">160a、160b、160c、160&apos;a、160&apos;b、l60&apos;c．．．延伸部
</p>
<p id="_00051" general="y">161a，161b，161c．．．軸承孔
</p>
<p id="_00052" general="y">162a．．．曲軸
</p>
<p id="_00053" general="y">163a、164a．．．軸承
</p>
<p id="_00054" general="y">165a．．．曲軸銷
</p>
<p id="_00055" general="y">166a、166&apos;a．．．軸承孔
</p>
<p id="_00056" general="y">167a、167&apos;a．．．曲軸軸承
</p>
<p id="_00057" general="y">168a、168&apos;a、168b、168&apos;b、168c、168&apos;c．．．曲軸關節
</p>
<p id="_00058" general="y">190．．．槽
</p>
<p id="_00059" general="y">191．．．驅動平面
</p>
<p id="_00060" general="y">64．．．前驅動關節
</p>
<p id="_00061" general="y">192．．．滑動平面
</p>
<p id="_00062" general="y">64&apos;．．．後驅動關節
</p>
<p id="_00063" general="y">170．．．同步環
</p>
<p id="_00064" general="y">171a、171b、171c．．．軸承
</p>
<p id="_00065" general="y">90、91、90&apos;、91&apos;．．．平衡塊
</p>
<p id="_00066" general="y">67．．．氣室(壓力室)
</p>
<p id="_00067" general="y">68．．．密封件
</p>
<p id="_00068" general="y">82、83．．．通道
</p>
<p id="_00069" general="y">85、85&apos;．．．面
</p>
<p id="_00070" general="y">69、69&apos;．．．面
</p>
<p id="_00071" general="y">59、79．．．面
</p>
<p id="_00072" general="y">173a、173b、173c．．．皮帶輪
</p>
<p id="_00073" general="y">174．．．皮帶
</p>
<p id="_00074" general="y">175．．．張緊輪
</p>
</description-of-element>
<p id="_00075" general="n">第一圖係一個基於本發明的具有全方位依從機構的渦卷壓縮機的縱剖面圖；第二圖係在圖1中沿剖切線2-2所作的具有徑向依從機構的第二渦卷的橫剖面圖；第三圖係在圖2中沿剖切線3-3所作的周邊曲軸，周邊曲軸關節和周步環的放大視圖；第四圖係在圖1中沿剖切線4-4所作的橫剖面圖，它描述了基於本發明的同步環、平衡塊和背壓室；第五圖係描述了同步環和同步環的軸承；第六圖係一個局部放大圖，它是在圖2中沿剖切線6-6所作的驅動機構的中央部分的縱剖面圖；第七圖係在圖6中沿剖切線7-7所作的驅動機構的橫剖面圖；第八圖係在圖3中沿剖切線8-8所作的周邊曲軸機構的橫剖面圖；第九圖係本發明的第2實例的縱剖面圖。它描述了以同步皮帶和周邊曲軸的皮帶輪作為同步器的機構；第十圖係在圖9中沿剖切線10-10所作的基於本發明的具有同步器的懸浮渦卷壓縮機的橫剖面圖；第十一圖係本發明的第3實例的縱剖面圖。它描述了一個具有歐丹環(Oldham Ring)作為防轉動連接機構的懸浮渦卷壓縮機；第十二圖係在圖11中沿剖切線12-12所作的橫剖面圖。它描述了具有歐丹環作為防轉動連接機構的懸浮渦
卷壓縮機。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims>
<claim num="1." dependency="dependent-claim">
<claim-text>1.一種容積式流體位移裝置，包括：a)動渦卷，具有端板，端板二相反端面各有一個螺旋型的側壁固定其上，端板周邊上有三個均布的周邊延伸部；b)相對佈置的靜止的第一和第二靜渦卷，各自包括端板，在各自端板內表面上各有一個螺旋側壁固定其上，各自與上述的動渦卷的相應的螺旋側壁嚙合，當上述動渦卷相對於上述靜渦卷作軌道運動時，上述嚙合的側壁同上述的動渦卷的端板以及靜渦卷的端板的內表面一起形成了可移動，能改變容積的氣室及工作流體的高壓及低壓區域；c)機殼，上述機殼支援上述的第一和第二靜渦卷；d)一個旋轉驅動軸位於上述機殼內，能夠驅動上述的動渦卷，使之作相對於上述靜渦卷的軌道運動；e)三個均布的周邊曲軸各由上述機殼支撐，並能旋轉；以及f)徑向依從的連接機構，把上述旋轉驅動軸與上述動渦卷連接，也把上述周邊曲軸和上述的動渦卷周邊延伸部相連，以保持預先設定的上述各動、靜渦卷之間的角相位關係，並使上述動渦卷能沿徑向移動，以實現上述動，靜渦卷的螺旋側壁之間的切向的密封性，使得上述動渦卷在被驅動時，造成上述動、靜渦卷的螺旋側壁之間的移動的線接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="2." dependency="dependent-claim">
<claim-text>2.如申請專利範圍第1項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的動渦卷的端板由背靠背安置的前端板和後端板組成；上述的動渦卷的上述螺旋側壁分別固定在並延伸自上述前後端板的相反兩側；上述的動渦卷包括前動渦卷和後動渦卷；上述前動渦卷包括上述的前端板以及固定其上的渦卷元件，上述後動渦卷包括上述的後端板以及固定其上的渦卷元件。
</claim-text>
</claim>
<claim num="3." dependency="dependent-claim">
<claim-text>3.如申請專利範圍第2項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的前動渦卷和後動渦卷，在其作軌道運動的同時，能作相互之間的相對的徑向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim num="4." dependency="dependent-claim">
<claim-text>4.如申請專利範圍第3項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)在上述的旋轉驅動軸的端頭有一個驅動曲軸銷；b)一個前軸承座和一個後軸承座分別固定在上述的前、後動渦卷的前，後端板的中部；c)上述的徑向依從連接機構具有一個前驅動關節和一個後驅動關節，上述驅動關節分別裝置於上述動渦卷的前後軸承座內並能作轉動，上述驅動關節被上述驅動曲軸銷驅動並隨其轉動且能分別連同上述的相應的軸承座一起沿徑向移動，在上述動渦卷被驅動時，實現上述的螺旋側壁之間的移動線接觸達到其切向的密封作用。
</claim-text>
</claim>
<claim num="5." dependency="dependent-claim">
<claim-text>5.如申請專利範圍第4項所述之容積式流體位移裝置，其中：
a)上述的每一個周邊曲軸都有一個周邊曲軸銷，該銷固連在周邊曲軸的一端並自該端延伸而出；b)上述的徑向依從機構還包括有三對周邊曲軸關節，上述關節分別位於上述的動渦卷的上述的三個周邊延伸部內，並能旋轉，上述動渦卷在作軌道運動時帶動上述周邊曲軸關節，同時上述的周邊曲軸關節分別帶動上述周邊曲軸銷轉動，並能分別與上述的周邊延伸部一起作徑向的移動，這樣當上述動渦卷被驅動時，就能使上述的螺旋側壁之間產生移動的線接觸，達到有效的切向密封並且同時上述的渦卷之間保持預定的角度相位關係。
</claim-text>
</claim>
<claim num="6." dependency="dependent-claim">
<claim-text>6.如申請專利範圍第4項所述之容積式流體位移裝置，其中在上述的前、後驅動關節上各至少固連著一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的未被平衡的離心力剛好夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，以保持上述動、靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="7." dependency="dependent-claim">
<claim-text>7.如申請專利範圍第5項所述之容積式流體位移裝置，其中在分別位於上述的前後動渦卷的周邊延伸部內的上述的三個周邊曲軸上，各自固連著至少一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的被平衡的離心力剛好足夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，使上述的動渦卷得以作徑向移動，以保持上述動、靜渦卷的螺旋側壁
之間的輕微的密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="8." dependency="dependent-claim">
<claim-text>8.一種容積式流體位移裝置，其中包括：a)動渦卷，具有端板，端板二相反端面各有一個螺旋型的側壁固定其上，端板周邊上有三個均布的周邊延伸部；b)相對佈置的靜止的第一和第二靜渦卷，各自包括端板，在各自端板內表面上各有一個螺旋側壁固定其上，各自與上述的動渦卷的相應的螺旋側壁嚙合，當上述動渦卷相對於上述靜渦卷作軌道運動時，上述嚙合的側壁同上述的動渦卷的端板以及靜渦卷的端板的內表面一起形成了可移動，能改變容積的氣室及工作流體的高壓及低壓區域；c)機殼，上述機殼支援上述的第一和第二靜渦卷；d)一個旋轉驅動軸位於上述機殼內，能夠驅動上述的動渦卷，使之作相對於上述靜渦卷的軌道運動；e)三個均布的周邊曲軸各由上述機殼支撐，並能旋轉；f)徑向依從的連接機構，把上述旋轉驅動軸與上述動渦卷連接，也把上述周邊曲軸和上述的動渦卷周邊延伸部相連，以保持預先設定的上述各動，靜渦卷之間的角相位關係，並使上述動渦卷能沿徑向移動，以實現上述動，靜渦卷的螺旋側壁之間的切向的密封性，使得上述動渦卷在被驅動時，造成上述動，靜渦卷的螺旋側壁之間的移動的線接觸；更進一步包括：
g)一個同步器，使上述的周邊曲軸保持同步，這樣就使在垂直於上述旋轉驅動軸的平面內，分別通過上述周邊曲軸的中心並與上述動渦卷的軌道運動方向相垂直的直線始終保持互相平行。
</claim-text>
</claim>
<claim num="9." dependency="dependent-claim">
<claim-text>9.如申請專利範圍第8項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的同步器包括一個環，環上有三個均布的周邊延伸部，該延伸部與上述的周邊曲軸之間有機械的連接，上述的同步器與上述的動渦卷一起作軌道運動。
</claim-text>
</claim>
<claim num="10." dependency="dependent-claim">
<claim-text>10.如申請專利範圍第9項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的動渦卷的端板由背靠背安置的前端板和後端板組成；上述的動渦卷的上述螺旋側壁分別固定在並延伸自上述前後端板的相反兩側，上述的動渦卷包括前動渦卷和後動渦卷，上述前動渦卷包括上述的前端板以及固定其上的渦卷元件，上述後動渦卷包括上述的後端板以及固定其上的渦卷元件。
</claim-text>
</claim>
<claim num="11." dependency="dependent-claim">
<claim-text>11.如申請專利範圍第10項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的前動渦卷和後動渦卷，在其作軌道運動的同時，能作相互之間的相對的徑向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim num="12." dependency="dependent-claim">
<claim-text>12.如申請專利範圍第11項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)在上述的旋轉驅動軸的端頭有一個驅動曲軸銷；b)一個前軸承座和一個後軸承座，分別固定在上述的前、後動渦卷的前、後端板的中部；
c)上述的徑向依從連接機構具有一個前驅動關節和一個後驅動關節，上述驅動關節分別裝置於上述動渦卷的前後軸承座內並能作轉動，上述驅動關節被上述驅動曲軸銷驅動並隨其轉動且能分別連同上述的相應的軸承座一起沿徑向移動，在上述動渦卷被驅動時，實現上述的螺旋側壁之間的移動線接觸達到其切向的密封作用。
</claim-text>
</claim>
<claim num="13." dependency="dependent-claim">
<claim-text>13.如申請專利範圍第12項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)上述的每一個周邊曲軸都有一個周邊曲軸銷，該銷固連在周邊曲軸的一端並自該端延伸而出；b)上述的徑向依從機構還包括有三對周邊曲軸關節，上述關節分別位於上述的動渦卷的上述的三個周邊延伸部內，並能旋轉，上述的周邊曲軸關節分別被上述周邊曲軸銷驅動，並隨其一同旋轉，並能分別與上述的周邊延伸部一起作徑向的移動，這樣當上述動渦卷被驅動時，就能使上述的螺旋側壁之間產生移動的線接觸，達到有效的切向密封並且同時上述的渦卷之間保持預定的角度相位關係。
</claim-text>
</claim>
<claim num="14." dependency="dependent-claim">
<claim-text>14.如申請專利範圍第12項所述之容積式流體位移裝置，其中在上述的前、後驅動關節上各至少固連著一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的未被平衡的離心力剛好夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，以保持上述
動、靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="15." dependency="dependent-claim">
<claim-text>15.如申請專利範圍第13項所述之容積式流體位移裝置，其中在分別位於上述的前後動渦卷的周邊延伸部內的上述的三個周邊曲軸上，各自固連著至少一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的被平衡的離心力剛好足夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，使上述的動渦卷得以作徑向移動，以保持上述動，靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微的密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="16." dependency="dependent-claim">
<claim-text>16.一種容積式流體位移裝置，其中包括：a)動渦卷，具有端板，該端板包括背靠背安置的一個前端板和一個後端板，二個螺旋側壁分別固定在並延伸自上述前後端板的相反二側，上述的動渦卷包括由前端板及緊固其上的螺旋側壁構成的前動渦卷和由後端板及緊固其上的螺旋側壁構成的後動渦卷，上述的前,後端板分別有三個均布的周邊延伸部；b)相對佈置的靜止的第一和第二靜渦卷，各自包括端板，端板上各有一個螺旋側壁固定其上，各自與上述的動渦卷的相應的螺旋側壁嚙合，當上述動渦卷相對於上述靜渦卷作軌道運動時，上述嚙合的側壁同上述的動渦卷的端板以及靜渦卷的端板的內表面一起形成了可移動能改變容積的氣室及工作流體的高壓及低壓區域；c)機殼，上述機殼支援上述的第一和第二靜渦卷；
d)一個旋轉驅動軸位於上述機殼內，能夠驅動上述的動渦卷，使之作相對於上述靜渦卷的軌道運動；e)三個均布的周邊曲軸各由上述機殼支撐，並能旋轉，f)徑向依從的連接機構，把上述旋轉驅動軸與上述動渦卷連接，也把上述周邊曲軸和上述的動渦卷周邊延伸部相連，以保持預先設定的上述各動、靜渦卷之間的角相位關係，並使上述動渦卷能沿徑向移動，以實現上述的動，靜渦卷的螺旋側壁之間的切向的密封性，使得上述動渦卷在被驅動時，造成上述動、靜渦卷的螺旋側壁之間的移動的線接觸；g)一個同步器使上述的周邊曲軸保持同步，這樣就使在垂直於上述旋轉驅動軸的平面內，分別通過上述周邊曲軸的中心並與上述動渦卷的軌道運動方向相垂直的直線始終保持互相平行；進一步包括：h)一個壓力室，該壓力室形成於前動渦卷的前端板和後動渦卷的後端板之間，壓力流體被引入上述壓力室，從而分別將前、後動渦卷推向相應的與之嚙合的靜渦卷。
</claim-text>
</claim>
<claim num="17." dependency="dependent-claim">
<claim-text>17.如申請專利範圍第16項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的同步器包括一個環，環上有三個均布的周邊延伸部，該延伸部與上述的周邊曲軸之間有機械的連接，上述的同步器與上述的動渦卷一起作軌道運動。
</claim-text>
</claim>
<claim num="18." dependency="dependent-claim">
<claim-text>18.如申請專利範圍第17項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的前動渦卷和後動渦卷，在其作軌道運動的同時，能作相互之間的相對的徑向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim num="19." dependency="dependent-claim">
<claim-text>19.如申請專利範圍第18項所述之容積式流體位移裝置，其中位於上述的前、後動渦卷的前、後端板之間有一個耐磨的彈性材料製成的密封元件，上述密封元件使上述的壓力室保持密封，從而使被引入上述壓力室的壓力液體對上述機殼內有著不同壓力的流體的鄰接區域保持密封。
</claim-text>
</claim>
<claim num="20." dependency="dependent-claim">
<claim-text>20.如申請專利範圍第19項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)在上述的旋轉驅動軸的端頭有一個驅動曲軸銷；b)一個前軸承座和一個後軸承座，分別固定在上述的前、後動渦卷的前、後端板的中部；c)上述的徑向依從連接機構具有一個前驅動關節和一個後驅動關節，上述驅動關節分別裝置於上述動渦卷的前後軸承座內並能作轉動，上述驅動關節被上述驅動曲軸銷驅動並隨其轉動且能分別連同上述的相應的軸承座一起沿徑向移動，在上述動渦卷被驅動時，實現上述的螺旋側壁之間的移動線接觸達到其切向的密封作用。
</claim-text>
</claim>
<claim num="21." dependency="dependent-claim">
<claim-text>21.如申請專利範圍第20項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)上述的每一個周邊曲軸都有一個周邊曲軸銷，該銷
固連在周邊曲軸的一端並自該端延伸而出；b)上述的徑向依從機構還包括有三對周邊曲軸關節，上述關節分別位於上述的動渦卷的上述的三個周邊延伸部內，並能旋轉，上述的周邊曲軸關節分別被上述周邊曲軸銷驅動，並隨其一同旋轉，並能分別與上述的周邊延伸部一起作徑向的移動，這樣當上述動渦卷被驅動時，就能使上述的螺旋側壁之間產生移動的線接觸，達到有效的切向密封並且同時上述的渦卷之間保持預定的角度相位關係。
</claim-text>
</claim>
<claim num="22." dependency="dependent-claim">
<claim-text>22.如申請專利範圍第20項所述之容積式流體位移裝置，其中在上述的前、後驅動關節上各至少固連著一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的未被平衡的離心力剛好夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，以保持上述動、靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="23." dependency="dependent-claim">
<claim-text>23.如申請專利範圍第21項所述之容積式流體位移裝置，其中在分別位於上述的前、後動渦卷的周邊延伸部內的上述的三個周邊曲軸上，各自固連著至少一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的被平衡的離心力剛好足夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，使上述的動渦卷得以作徑向移動，以保持上述動、靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微的密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="24." dependency="dependent-claim">
<claim-text>24.一種容積式流體位移裝置，其中包括：
a)動渦卷，具有端板，該端板包括背靠背安置的一個前端板和一個後端板，二個螺旋側壁分別固定在並延伸自上述前後端板的相反二側，上述的動渦卷包括由前端板及緊固其上的螺旋側壁構成的前動渦卷和由後端板及緊固其上的螺旋側壁構成的後動渦卷，上述的前,後端板分別有三個均布的周邊延伸部；b)相對佈置的靜止的第一和第二靜渦卷，各自包括端板，端板上各有一個螺旋側壁固定其上，各自與上述的動渦卷的相應的螺旋側壁嚙合，當上述動渦卷相對於上述靜渦卷作軌道運動時，上述嚙合的側壁同上述的動渦卷的端板以及靜渦卷的端板的內表面一起形成了可移動能改變容積的氣室及工作流體的高壓及低壓區域；c)機殼，上述機殼支援上述的第一和第二靜渦卷；d)一個旋轉驅動軸位於上述機殼內，能夠驅動上述的動渦卷，使之作相對於上述靜渦卷的軌道運動；e)三個均布的周邊曲軸各由上述機殼支撐，並能旋轉，每個周邊曲軸上都固連著一個同步皮帶輪；f)徑向依從的連接機構，把上述旋轉驅動軸與上述動渦卷連接，也把上述周邊曲軸和上述的動渦卷周邊延伸部相連，以保持預先設定的上述各動、靜渦卷之間的角相位關係，並使上述動渦卷能沿徑向移動，以實現上述的動、靜渦卷的螺旋側壁之間的切向的密封性，使得上述動渦卷在被驅動時，造成上述動、靜渦卷
的螺旋側壁之間的移動的線接觸；g)一個壓力室，該壓力室形成於前動渦卷的前端板和後動渦卷的後端板之間，壓力流體被引入上述壓力室，從而分別將前，後動渦卷推向相應的與之嚙合的靜渦卷；進一步包括：h)一個同步器機構，包括有一條同步皮帶和若干同步皮帶張緊輪，上述同步器機構使上述的周邊曲軸保持同步，使在垂直於上述旋轉軸的平面內，分別通過上述周邊曲軸中心並與上述動渦卷的軌道運動方向相垂直的直線始終保持互相平行。
</claim-text>
</claim>
<claim num="25." dependency="dependent-claim">
<claim-text>25.如申請專利範圍第24項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的前動渦卷和後動渦卷，在其作軌道運動的同時，能作相互之間的相對的徑向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim num="26." dependency="dependent-claim">
<claim-text>26.如申請專利範圍第24項所述之容積式流體位移裝置，其中上述的前、後動渦卷的前、後端板之間有一個耐磨的彈性材料製成的密封元件，上述密封元件使上述的壓力室保持密封，從而使被引入上述壓力室的壓力液體對上述機殼內有著不同壓力的流體的鄰接區域保持密封。
</claim-text>
</claim>
<claim num="27." dependency="dependent-claim">
<claim-text>27.如申請專利範圍第26項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)在上述的旋轉驅動軸的端頭有一個驅動曲軸銷；b)一個前軸承座和一個後軸承座，分別固定在上述的前、後動渦卷的前、後端板的中部；
c)上述的徑向依從連接機構具有一個前驅動關節和一個後驅動關節，上述驅動關節分別裝置於上述動渦卷的前後軸承座內並能作轉動，上述驅動關節被上述驅動曲軸銷驅動並隨其轉動且能分別連同上述的相應的軸承座一起沿徑向移動，在上述動渦卷被驅動時，實現上述的螺旋側壁之間的移動線接觸達到其切向的密封作用。
</claim-text>
</claim>
<claim num="28." dependency="dependent-claim">
<claim-text>28.如申請專利範圍第27項所述之容積式流體位移裝置，其中：a)上述的每一個周邊曲軸都有一個周邊曲軸銷，該銷固連在周邊曲軸的一端並自該端延伸而出；b)上述的徑向依從機構還包括有三對周邊曲軸關節，上述關節分別位於上述的動渦卷的上述的三個周邊延伸部內，並能旋轉，上述的周邊曲軸關節分別被上述周邊曲軸銷驅動，並隨其一同旋轉，並能分別與上述的周邊延伸部一起作徑向的移動，這樣當上述動渦卷被驅動時，就能使上述的螺旋側壁之間產生移動的線接觸，達到有效的切向密封並且同時上述的渦卷之間保持預定的角度相位關係。
</claim-text>
</claim>
<claim num="29." dependency="dependent-claim">
<claim-text>29.如申請專利範圍第27項所述的容積式流體位移裝置，其中在上述的前、後驅動關節上各至少固連著一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的未被平衡的離心力剛好夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，以保持上述
動、靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="30." dependency="dependent-claim">
<claim-text>30.如申請專利範圍第28項所述的容積式流體位移裝置，其中在分別位於上述的前後動渦卷的周邊延伸部內的上述的三個周邊曲軸上，各自固連著至少一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的被平衡的離心力剛好足夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，使上述的動渦卷得以作徑向移動，以保持上述動，靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微的密封接觸。
</claim-text>
</claim>
<claim num="31." dependency="dependent-claim">
<claim-text>31.一種容積式流體位移裝置，其中包括：a)動渦卷,具有端板，該端板包括背靠背安置的一個前端板和一個後端板，二個螺旋側壁分別固定在並延伸自上述前後端板的相反二側，上述的動渦卷包括由前端板及緊固其上的螺旋側壁構成的前動渦卷和由後端板及緊固其上的螺旋側壁構成的後動渦卷，上述的前，後端板分別有三個均布的周邊延伸部；b)相對佈置的靜止的第一和第二靜渦卷，各自包括端板，端板上各有一個螺旋側壁固定其上，各自與上述的動渦卷的相應的螺旋側壁嚙合，當上述動渦卷相對於上述靜渦卷作軌道運動時，上述嚙合的側壁同上述的動渦卷的端板以及靜渦卷的端板的內表面一起形成了可移動能改變容積的氣室及工作流體的高壓及低壓區域；c)機殼，上述機殼支援上述的第一和第二靜渦卷；
d)一個旋轉驅動軸位於上述機殼內，能夠驅動上述的動渦卷，使之作相對於上述靜渦卷的軌道運動；e)一個壓力室，該壓力室形成於前動渦卷的前端板和後動渦卷的後端板之間，壓力流體被引入上述壓力室，從而分別將前後動渦卷推向相應的與之嚙合的靜渦卷；進一步包括：f)一個歐丹環機構，具有互相垂直的二組鍵，上述歐丹環的二組鍵分別與上述的動渦卷和機殼相關連，以保持上述互相嚙合的渦卷之間的角度相位關係。
</claim-text>
</claim>
<claim num="32." dependency="dependent-claim">
<claim-text>32.如申請專利範圍第31項所述的容積式流體位移裝置，其中：a)在上述的旋轉驅動軸的端頭有一個驅動曲軸銷；b)一個前軸承座和一個後軸承座，分別固定在上述的前，後動渦卷的前,後端板的中部；c)上述的徑向依從連接機構具有一個前驅動關節和一個後驅動關節，上述驅動關節分別裝置於上述動渦卷的前後軸承座內並能作轉動，上述驅動關節被上述驅動曲軸銷驅動並隨其轉動且能分別連同上述的相應的軸承座一起沿徑向移動，在上述動渦卷被驅動時，實現上述的螺旋側壁之間的移動線接觸達到其切向的密封作用。
</claim-text>
</claim>
<claim num="33." dependency="dependent-claim">
<claim-text>33.如申請專利範圍第32項所述之容積式流體位移裝置，其中位於上述的前、後動渦卷的前、後端板之間有一個耐磨的彈性材料製成的密封元件，上述密封元件使
上述的壓力室保持密封，從而使被引入上述壓力室的壓力液體對上述機殼內有著不同壓力的流體的鄰接區域保持密封。
</claim-text>
</claim>
<claim num="34." dependency="dependent-claim">
<claim-text>34.如申請專利範圍第33項所述之容積式流體位移裝置，其中在上述的前，後驅動關節上各至少固連著一個平衡塊，以直接平衡掉作用在上述的前、後動渦卷的離心力的一部分，這樣使得剩餘的未被平衡的離心力剛好夠克服由被壓縮流體產生的徑向分離力，以保持上述動、靜渦卷的螺旋側壁之間的輕微密封接觸。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings lang="tw" figure-labels="第一圖 ">
<p id="_00076" general="y">67．．．氣室(壓力室)
</p>
<p id="_00077" general="y">20．．．前機殼
</p>
<p id="_00078" general="y">52．．．第一渦卷元件
</p>
<p id="_00079" general="y">51、71．．．端板
</p>
<p id="_00080" general="y">65、65&apos;．．．驅動曲軸銷軸承
</p>
<p id="_00081" general="y">22．．．軸封
</p>
<p id="_00082" general="y">64、64&apos;．．．驅動關節
</p>
<p id="_00083" general="y">63、63&apos;．．．軸承座
</p>
<p id="_00084" general="y">40．．．主軸
</p>
<p id="_00085" general="y">85、85&apos;、59、79、69、69&apos;．．．面
</p>
<p id="_00086" general="y">53．．．孔
</p>
<p id="_00087" general="y">21．．．後機殼
</p>
<p id="_00088" general="y">23．．．軸封槽
</p>
<p id="_00089" general="y">90、91、90&apos;、91&apos;．．．平衡塊
</p>
<p id="_00090" general="y">10．．．壓縮機
</p>
<p id="_00091" general="y">61、61&apos;．．．圓形端板
</p>
<p id="_00092" general="y">62、62&apos;、72．．．渦卷元件
</p>
<p id="_00093" general="y">80．．．進氣口
</p>
<p id="_00094" general="y">60．．．第二渦卷(動渦卷)
</p>
<p id="_00095" general="y">167a、167&apos;a．．．曲軸軸承
</p>
<p id="_00096" general="y">162a．．．曲軸
</p>
<p id="_00097" general="y">161a、166a、166&apos;a．．．軸承孔
</p>
<p id="_00098" general="y">20．．．前機殼
</p>
<p id="_00099" general="y">164a、163a、171a．．．軸承
</p>
<p id="_00100" general="y">160a、160&apos;a．．．軸承孔延伸部
</p>
<p id="_00101" general="y">168a、168&apos;a．．．曲軸關節
</p>
<p id="_00102" general="y">68．．．密封件
</p>
<p id="_00103" general="y">81．．．進氣通道
</p>
<p id="_00104" general="y">50．．．第一渦卷(前靜渦卷)
</p>
<p id="_00105" general="y">82、83．．．通道
</p>
<p id="_00106" general="y">84．．．排氣口
</p>
<p id="_00107" general="y">70．．．第三渦卷(後靜渦卷)
</p>
<p id="_00108" general="y">42．．．驅動曲軸銷
</p>
<p id="_00109" general="y">170．．．同步環
</p>
<p id="_00110" general="y">165a．．．曲軸銷
</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="">
<figure figure-labels="第一圖 ">
<img id="i0001" he="1204" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0001-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第二圖 ">
<img id="i0002" he="1164" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0002-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第三圖 ">
<img id="i0003" he="0932" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0003-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第四圖 ">
<img id="i0004" he="1046" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0004-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第五圖 ">
<img id="i0005" he="0829" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0005-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第六圖 ">
<img id="i0006" he="0672" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0005-pic0001" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第七圖 ">
<img id="i0007" he="0841" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0006-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第八圖 ">
<img id="i0008" he="0869" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0006-pic0001" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第九圖 ">
<img id="i0009" he="1249" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0007-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十圖 ">
<img id="i0010" he="1035" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0008-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十一圖 ">
<img id="i0011" he="1217" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0009-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第十二圖 ">
<img id="i0012" he="1052" wi="0900" file="img-2/draw/092106822-a0305-03-0010-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
