<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num="-" receive-date=" " dtd-version="1.0.0" application-num="092136825" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw">
<abstract-dtext>
<p id="_0001" general="n">一種具逆止機構之渦卷式壓縮機，係以滑塊在一渦卷對之承接槽上形成複數個氣室，藉由氣室的壓力變化推動滑塊運動，使壓縮機起動時，經由壓力變化而推動滑塊向上位移，形成一通道，使高壓工作流體藉由通道將流體導入高壓腔；同時也防止高壓工作流體洩漏至低壓腔，使壓縮機迅速建壓；當壓縮機壓縮比過大時，經由壓力變化使滑塊向下位移，解除部分負或，藉以提升壓縮機之性能與可靠度。此外，上述滑塊更利用一閥件防止高壓流體回衝而損傷渦卷對。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en">
<abstract-dtext>
<p id="_0002" general="n">A scroll compressor with a self-sealing structure comphses a slider disposed on a scroll couple forming several enclosed spaces. The slider is raised by working fluid in the spaces when the scroll compressor starts, preventing liquid leaking from a higher pressure chamber to a lower pressure chamber. The slider drops when the compression ratio thereof is higher, the pressure, thus, releasing and the performance of the scroll compressor improved. The slider of the invention further has a movable plate to prevent pressured fluidre-entehng and damaging the scroll couple.
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description>
<invention-title lang="tw">具逆止機構之渦卷式壓縮機
</invention-title>
<technical-field>
<p id="_0003" general="n">本發明有關於一種具逆止機構之渦卷式壓縮機，特別係有關一種可藉由滑塊或閥件運動，調節流體負載及避免高壓流體回衝之渦卷式壓縮機。
</p>
</technical-field>
<background-art>
<p id="_0004" general="n">一般壓縮機在設計上必須使壓縮機在動時，能防止流體回流而迅速建壓，且當壓縮機壓縮比過大時，必須避免壓力蓄積過高而損壞渦卷。
</p>
<p id="_0005" general="n">美國第6,059,549號專利案揭露一種渦卷渦卷式壓縮機高低壓密封結構改良，其主要利用一滑塊與渦卷搭配後，在渦卷上形成單一個氣室。當壓縮機起動時，利用氣室的壓力變化配合彈簧力推動滑塊向上頂住隔離塊，防止高壓腔流體洩漏至低壓腔，使壓縮機迅速建立壓力。但此構造的缺點在於，當壓縮機起動或壓縮比太低時，單獨滑塊向上之受力幾乎為零，無法克服摩擦力及滑塊重量，滑塊無法向上推升而導致洩漏無法建立壓力，必須輔以另一彈簧力才能將滑塊向上推升，而當壓縮機壓縮比過大時，滑塊受力與彈簧力皆兩者合力往上，故滑塊無法向下推動使部分負載解除，因而影響了壓縮機的可靠度。
</p>
<p id="_0006" general="n">在該專利所揭露之結構中，當渦卷式壓縮機停機時，已排出至高壓容器中高壓工作流體會瞬間逆向回衝進入固定渦卷與繞動渦卷間之壓縮室；在此過程中，產生回擊現象不但會製造噪音而且會使兩渦卷側面及端面磨耗，縮短渦卷式壓縮機使用壽命。
</p>
<p id="_0007" general="n">此外，傳統的渦卷式壓縮機在回收冷媒時，壓縮機需持續運轉，壓縮室內之氣體會產生離子化而放電，而使壓縮機損壞。
</p>
</background-art>
<disclosure>
<p id="_0008" general="n">有鑑於此，本發明的目的就在於提供渦卷式壓縮機一種壓力調節機構，當壓縮機內之壓縮比過大時，在高壓腔內之流體可洩漏至低壓腔，以解除部分負載。
</p>
<p id="_0009" general="n">本發明之另一目的在於使渦卷式壓縮機具有防逆轉之功能，避免壓縮機在停機時，高壓流體回衝至壓縮室而損壞渦卷對。
</p>
<p id="_0010" general="n">本發明之第三目的在於使渦卷式壓縮機在回收冷媒時，避免電源接頭及壓縮室放電起弧的問題。
</p>
<p id="_0011" general="n">為達成上述目的，本發明提供一種具逆止機構之渦卷式壓縮機，包括：一隔離塊、一渦卷對以及一設置於其間之滑塊。渦卷式壓縮機之外殼內由一架體形成一容置空間，隔離塊設置在容置空間內，並將容置空間分隔形成一高壓腔及一低壓腔，其中隔離塊具有一中央通孔；渦卷對設置於低壓腔中架體上方，其包括一對互相囓合之固定渦卷及繞動渦卷；而滑塊可以於一第一位置及一第二位置間活動的方式設置於固定渦卷的頂部中央，滑塊具有一延伸部及一通過延伸部之中央流道，其中滑塊之延伸部由中央通孔突出至高壓腔中，並透中央流道連通高壓腔與渦卷對。此外，複數個氣室由滑塊與固定渦卷間形成，透過上述氣室的壓力變化，可驅使滑塊在第一位置及第二位置間移動。
</p>
<p id="_0012" general="n">在一較佳實施例中，渦卷式壓縮機之固定渦卷具有一承接槽，用於容置該滑塊。其中承接槽具有一第一槽室及一第二槽室，且第一槽室位於第二槽室上方，及第一槽室的直徑大於第二槽室的直徑；滑塊具有一第一部分及一第二部分，且第一部分位於第二部分上方，及第一部分的直徑大於第二部分的直徑，而上述第一部分設置於第一槽室中，第二部分設置於該第二槽室中。此外，滑塊之第一部分的直徑亦大於延伸部的直徑。
</p>
<p id="_0013" general="n">隔離塊在中央通孔之側壁具有複數個第一溝槽，可導通高壓腔及低壓腔，而滑塊在延伸部之周圍具有一環狀接觸面，當滑塊位於第一位置時，環狀接觸面抵接於隔離塊，封閉上述溝槽，以防止高壓腔中之流體洩露至低壓腔。又，滑塊之延伸部在中央流道之側壁具有複數個第一通孔，使中央流道與高壓腔連通。
</p>
<p id="_0014" general="n">在另一較佳實施例中，滑塊在中央流道中具有一可滑動之閥件，中央流道具有一凸緣，可承或閥件。其中閥件具有複數第二通孔及一與第二通孔垂直之第二溝槽，可過度調整閥件兩端之壓力。又，滑塊之延伸部頂面具有一與中央流道連通之第三通孔，當渦卷式壓縮機停機時，位於高壓腔之流體可由第三通孔流入，使閥件下降至凸緣處，而封閉中央流道，阻絕高壓腔之高壓工作流體，瞬間逆向回衝進入固定渦卷與繞動渦卷間之壓縮室。
</p>
<p id="_0015" general="n">滑塊與承接槽接觸之周緣壁上具有複數個氣密元件，氣密元件為一O形環或為一鐵弗龍唇片；而固定渦卷另具有複數個中壓通道與第一槽室連通，形成一封閉氣室，在渦卷式壓縮機起動時，可幫助推動滑塊，使其迅速建壓。
</p>
<p id="_0016" general="n">此外，本發明提供另一具逆止機構之渦卷式壓縮機，包括：一隔離塊、一渦卷對以及一設置於其間之滑塊。渦卷式壓縮機之外殼內由一架體形成一容置空間，隔離塊設置在容置空間內，並將容置空間分隔形成一高壓腔及一低壓腔，其中隔離塊具有一中央通孔；渦卷對設置於低壓腔中架體上方，其包括一對互相囓合之固定渦卷及繞動渦卷；而滑塊以可於一第一位置及一第二位置間活動的方式設置於固定渦卷的頂部中央，滑塊具有一延伸部及一通過延伸部之中央流道，其中滑塊之延伸部由中央通孔突出至高壓腔中，該延伸部在該中央流道之側壁具有複數個第一通孔，透過該等第一通孔使該中央流道連通該高壓腔與該渦卷對，但是當滑塊下降而位於承接槽中之一第二位置時，第一通孔沒入隔離塊中，可防止高壓腔內之流體回衝入渦卷對中。
</p>
<p id="_0017" general="n">又。滑塊與固定渦卷間形成複數個氣室，透過上述氣室的壓力變化即可驅使滑塊於第一位置與第二位置間移動。
</p>
<p id="_0018" general="n">為了讓本發明之上述和其他目的、特徵、和優點能更明顯易懂，下文特舉一較佳實施例，並配合所附圖示，作詳細說明如下：
</p>
</disclosure>
<mode-for-invention>
<heading level="1"><u style="single">第一實施例</u>
</heading>
<p id="_0019" general="n">第1A圖為本發明第一實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖，第1B圖為第1A圖中，區域a之放大圖。如第1A、1B圖所示，本實施例之渦卷式壓縮機主要包含：外殼10、架體20、隔離塊30、渦卷對40以及設置於其間之滑塊50。外殼10具有一進氣口12及一出氣口14。架體20係固定於外殼10內，且與外殼10形成一容置空間，隔離塊30設置在此容置空間內並位於架體20上方，以將容置空間分隔形成一位於上方之高壓腔32及一低壓腔34，其中隔離塊30另具有一中央通孔38。渦卷對40包括一對互相囓合之固定渦卷41及繞動渦卷42，且設置於隔離塊30與架體20間之低壓腔34中。
</p>
<p id="_0020" general="n">滑塊50可以於一第一位置及一第二位置間活動的方式設置於固定渦卷41頂部中央一圓形承接槽45中，滑塊50具有一延伸部53及一通過延伸部53之中央流道54，其中滑塊50之延伸部53由隔離塊30之中央通孔38突出至高壓腔32中，而滑塊50之延伸部53在中央流道54之側壁具有複數個第一通孔55，而使渦卷對40之吐出口44與高壓腔32連通。此外，滑塊50與固定渦卷41之承接槽45間形成一氣室47，透過上述氣室47的壓力變化，可驅使滑塊50在較高之第一位置及較低之第二位置間移動。
</p>
<p id="_0021" general="n">在此實施例中，滑塊50具有一圓盤狀第一部分51及圓柱狀延伸部53，第一部分51的直徑大於延伸部53的直徑。隔離塊30在中央通孔38之側壁具有複數個第一溝槽36，可導通高壓腔32及低壓腔34，但是滑塊50在延伸部53之周圍具有一環狀接觸面56，當渦卷式壓縮機在運轉中，低壓工作流體經進氣口12、渦卷對40之吸入口43而進入渦卷對40中，低壓工作流經渦卷對40之加壓後，由渦卷對40之吐出口44所排出之高壓工作流體可將滑塊50抬起至如第1A、1B圖所示之第一位置時，滑塊50之環狀接觸面56抵接於隔離塊30底面中央通孔38周圍，封閉上述第一溝槽36，並防止高壓腔32中之工作流體經第一溝槽36而洩漏至低壓腔34，使壓縮機開始運轉時可迅速建立過當的操作壓力。
</p>
<p id="_0022" general="n">在一較佳實施例中，滑塊50之第一部分51與承接槽45接觸之周緣壁上具有一氣密元件70，如一0形環或一鐵弗龍唇片，可防止滑塊50與承接槽45間的氣體洩漏至低壓腔34。
</p>
<p id="_0023" general="n">如第1B圖所示，當本實施例之渦卷式壓縮機在運轉中壓縮比過大，且渦卷對40排出之工作流體所提供向上的氣體力小於高壓腔32中之工作流體對滑塊50的下壓力與滑塊50重量之和時，滑塊50會向下降，而使高壓腔32之工作流體可經隔離塊30之第一溝槽36及固定渦卷41與隔離塊30間之間隙進入低壓腔34，以調和兩邊壓差，解除部分負載。
</p>
<p id="_0024" general="n">第1C圖為第一實施例渦卷式壓縮機停機時之部分剖面圖，當本實施例之渦卷式壓縮機停機時，由高壓工作流體所產生的氣體力消失，因此滑塊50受重力及高壓腔32內高壓工作流體的下壓力而移動至如1C圖所示之第二位置，此時延伸部53之第一通孔55沒入隔離塊30中，可避免高壓腔32內之工作流體大量回衝進入渦卷對40中，損傷固定渦卷41及繞動渦卷42。此外，當壓縮機停機時，高壓腔32內之工作流體可經由隔離塊30之第一溝槽36流入低壓腔34，而使兩邊壓力逐漸平衡，逐漸解除負載。
</p>
<heading level="1"><u style="single">第二實施例</u>
</heading>
<p id="_0025" general="n">第2圖為本發明第二實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖，如第2圖所示，在此實施例中，固定渦卷41之承接槽具有一第一槽室46及一第二槽室48，第一槽室46位於第二槽室48上方，且第一槽室46的直徑大於第二槽室48的直徑。滑塊50具有一第一部分51及一第二部分52，第一部分51及第二部分52相對設置於第一槽室46及第二槽室48中，且第一部分51的直徑大於第二部分52的直徑。滑塊50之第一部分51及第二部分52與承接槽接觸之周緣壁上具有二氣密元件70, 72，如O形環或為一鐵弗龍唇片，使滑塊50與承接槽間形成二氣室47, 49；其中固定渦卷41另具有複數個由內部延伸而出之中壓通道471，且各中壓通道471均與第一槽室47連通，當渦卷式壓縮機起動時，工作流體經中壓通道471可迅速充滿氣室47，以推動滑塊50，使壓縮機開始運轉時可迅速建立適當的操作壓力。
</p>
<p id="_0026" general="n">本實施例之渦卷式壓縮機在壓縮比過大或是停機時，高壓腔32中之工作流體可經由第一溝槽36及固定渦卷41與隔離塊30間之間隙進入低壓腔34，以調和兩邊壓差，解除部分負載。其次，本實施例之渦卷式壓縮機在停機時，亦有如第一實施例可防止高壓腔32中工作流體回衝進入渦卷對40之功能。
</p>
<heading level="1"><u style="single">第三實施例</u>
</heading>
<p id="_0027" general="n">第3A圖為本發明第三實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖，第3B圖為其停機時之部分剖面圖。如第3A、3B圖所示，相較於第一實施例，本實施例渦卷式壓縮機之滑塊可移動的範圍較小，故滑塊50延伸部53之第一通孔55無法沒入隔離塊30中；因此滑塊50在中央流道54中設置有一可滑動之閥件60，中央流道54具有一可承或閥件60之凸緣57，且滑塊50之延伸部53頂面具有一與中央流道54連通之第三通孔58。
</p>
<p id="_0028" general="n">當渦卷式壓縮機起動時，滑塊50及閥件60被渦卷對40所排出之工作流體抬起至如第3A圖所示之位置，而滑塊50之環狀接觸面56抵接於隔離塊30底面中央通孔38周圍，封閉第一溝槽36，並防止高壓腔32中之工作流體經第一溝槽36而洩露至低壓腔34，使壓縮機開始運轉時可迅速建立過當的操作壓力。
</p>
<p id="_0029" general="n">當本實施例之渦卷式壓縮機在壓縮比過大或是停機時，工作流體所提供之浮力下降，而滑塊50及閥件60因重力及工作流體之下壓力而下降至如第3B圖之位置，使高壓腔32中之工作流體可經由第一溝槽36及固定渦卷41與隔離塊30間之間隙進入低壓腔34，調和兩邊壓差，解除部分負或。
</p>
<p id="_0030" general="n">第3C圖為第3B圖中區域b之放大圖，第3D圖為閥件之上視圖，如第3C、3D圖所示，本實施例所使用之閥件60具有二第二通孔62及一與第二通孔62垂直之第二溝槽64，壓縮機在停機時，閥件60除可防止工作流體回衝進入渦卷對40中外，閥件60上之第二通孔62及第二溝槽64亦有助於平衡高壓腔32與低壓腔34兩邊之壓力，可避免渦卷式壓縮機在回收冷媒時，電源接頭及壓縮室放電起弧的問題。
</p>
<p id="_0031" general="n">其次，第三實施例所使用之閥件亦可如第3E圖及第3F圖所示，閥件60’向下凸出，閥件60’上亦具有平衡壓力之第二通孔62及第二溝槽64；當壓縮機在停機時，閥件60’可直接抵接於渦卷對之吐出口44，可防止工作流體回衝以及上述放電起弧的問題。
</p>
<heading level="1"><u style="single">第四實施例</u>
</heading>
<p id="_0032" general="n">第4圖為本發明第四實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖，如第2圖及第4圖所示，相較於第二實施例，本實施例渦卷式壓縮機之滑塊50可移動的範圍較小，故滑塊50延伸部53之第一通孔55無法沒入隔離塊30中；因此滑塊50在中央流道54中設置有一可滑動之閥件60，中央流道54具有一可承載閥件60之凸緣57，且滑塊50之延伸部53頂面具有一與中央流道54連通之第三通孔58。
</p>
<p id="_0033" general="n">其次，固定渦卷41之承接槽具有一第一槽室46及一第二槽室48，滑塊50具有一第一部分51及一第二部分52相對設置於第一槽室46及第二槽室48中，而滑塊50之第一部分51及第二部分52與第一槽室46及第二槽室48接觸之周緣壁上具有二氣密元件70, 72，如O形環或為一鐵弗龍唇片，使滑塊50與承接槽間形成二氣室47, 49。其中固定渦卷41另具有複數個由內部延伸而出之中壓通道471，且各中壓通道471均與第一槽室46連通，當渦卷式壓縮機起動時，工作流體經中壓通道471可迅速充滿氣室47, 49，推動滑塊50及閥件60，使壓縮機開始運轉時可迅速建立適當的操作壓力。
</p>
<p id="_0034" general="n">本實施例與第三實施例相似，渦卷式壓縮機在壓縮比過大或是停機時，高壓腔32中之工作流體可經由第一溝槽36及固定渦卷41與隔離塊30間之間隙進入低壓腔34，以調和兩邊壓差，解除部分負載。其次，本實施例之閥件如第3D圖所示，當渦卷式壓縮機在停機時，具有防止高壓腔32中之工作流體回衝入渦卷對40之功能。
</p>
<heading level="1"><u style="single">第五實施例</u>
</heading>
<p id="_0035" general="n">第5圖為本發明第五實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖，如第5圖所示，本實施例滑塊50之第一部分51較大，因此氣室47中之工作流體可對固定渦卷41施以一較大的向下作用力，而可提供渦卷對40在運轉時一較佳的密合效果。
</p>
<p id="_0036" general="n">此外，本實施例之渦卷對40在固定渦卷41及繞動渦卷42的渦片頂部各設有一密封元件411,421，使固定渦卷41與繞動渦卷42於互相公轉運動下能更緊密的結合，防止壓縮流體洩漏。
</p>
<p id="_0037" general="n">本發明之渦卷式壓縮機運轉時，可防止高壓腔中之工作流體洩漏至低壓腔，使壓縮機迅速建壓。而當壓縮機瞬間停機時，滑塊或閥件受力迅速向下移動，以阻隔高壓腔之工作流體逆向回衝進入壓縮室，避免壓縮機之機件損壞。此外，當渦卷式壓縮機之壓縮比過大時，透過一適當管道，調節高壓腔及低壓腔之壓力，可避免工作流體因離子化而產生的放電現象。
</p>
<p id="_0038" general="n">雖然本發明已以較佳實施例揭露如上，然其並非用以限定本發明，任何熟習此技藝者，在不脫離本發明之精神和範圍內，當可作些許之更動與潤飾，因此本發明之保護範圍當視後附之申請專利範圍所界定者為準。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings>
<description-of-element>
<p id="_0039" general="y">10．．．外殼
</p>
<p id="_0040" general="y">12．．．進氣口
</p>
<p id="_0041" general="y">14．．．出氣口
</p>
<p id="_0042" general="y">20．．．架體
</p>
<p id="_0043" general="y">30．．．隔離塊
</p>
<p id="_0044" general="y">32．．．高壓腔
</p>
<p id="_0045" general="y">34．．．低壓腔
</p>
<p id="_0046" general="y">36．．．第一溝槽
</p>
<p id="_0047" general="y">38．．．中央通孔
</p>
<p id="_0048" general="y">40．．．渦卷對
</p>
<p id="_0049" general="y">41．．．固定渦卷
</p>
<p id="_0050" general="y">411, 421．．．密封元件
</p>
<p id="_0051" general="y">42．．．繞動渦卷
</p>
<p id="_0052" general="y">43．．．吸入口
</p>
<p id="_0053" general="y">44．．．吐出口
</p>
<p id="_0054" general="y">45．．．承接槽
</p>
<p id="_0055" general="y">46．．．第一槽室
</p>
<p id="_0056" general="y">48．．．第二槽室
</p>
<p id="_0057" general="y">47, 49．．．氣室
</p>
<p id="_0058" general="y">50．．．滑塊
</p>
<p id="_0059" general="y">51．．．第一部分
</p>
<p id="_0060" general="y">52．．．第二部分
</p>
<p id="_0061" general="y">53．．．延伸部
</p>
<p id="_0062" general="y">54．．．中央流道
</p>
<p id="_0063" general="y">55．．．第一通孔
</p>
<p id="_0064" general="y">56．．．環狀接觸面
</p>
<p id="_0065" general="y">57．．．凸緣
</p>
<p id="_0066" general="y">58．．．第三通孔
</p>
<p id="_0067" general="y">60, 60’．．．閥件
</p>
<p id="_0068" general="y">62．．．第二通孔
</p>
<p id="_0069" general="y">64．．．第二溝槽
</p>
<p id="_0070" general="y">70, 72．．．氣密元件
</p>
</description-of-element>
<p id="_0071" general="n">第1A圖為本發明第一實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖。
</p>
<p id="_0072" general="n">第1B圖為第1A圖中區域a之放大圖。
</p>
<p id="_0073" general="n">第1C圖為第一實施例渦卷式壓縮機停機時之部分剖面圖。
</p>
<p id="_0074" general="n">第2圖為本發明第二實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖。
</p>
<p id="_0075" general="n">第3A圖為本發明第三實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖。
</p>
<p id="_0076" general="n">第3B圖為第三實施例渦卷式壓縮機停機時之部分剖面圖。
</p>
<p id="_0077" general="n">第3C圖為第3B圖中區域b之放大圖。
</p>
<p id="_0078" general="n">第3D圖為第3B圖中閥件之上視圖。
</p>
<p id="_0079" general="n">第3E圖為第三實施例另一較佳閥件之剖面圖。
</p>
<p id="_0080" general="n">第3F圖為第3E圖中閥件之上視圖。
</p>
<p id="_0081" general="n">第4圖為本發明第四實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖。
</p>
<p id="_0082" general="n">第5圖為本發明第五實施例渦卷式壓縮機運轉中之部分剖面圖。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>一種具逆止機構之渦卷式壓縮機，包括：一外殼；一架體，設置於該外殼內，且與該外殼間形成一容置空間；一隔離塊，設置於該容置空間內，以將該容置空間分隔形成一高壓腔及一低壓腔，其中該隔離塊具有一中央通孔；一渦卷對，設置於該低壓腔，包括一對互相囓合之固定渦卷及繞動渦卷；一滑塊，以可於一第一位置及一第二位置間活動的方式設置於該固定渦卷之頂部中央，該滑塊具有一延伸部及一通過該延伸部之中央流道，其中該滑塊之該延伸部由該中央通孔突出至該高壓腔，並透該中央流道連通該高壓腔與該渦卷對；以及複數個氣室，由該滑塊與該固定渦卷間形成，透過該等氣室的壓力變化驅使該滑塊於該第一位置與該第二位置間移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該固定渦卷具有一承接槽，用於容置該滑塊。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第2項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該隔離塊於該中央通孔側壁具有複數個第一溝槽，以導通該高壓腔及該低壓腔。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第3項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊在該延伸部之周圍具有一環狀接觸面，當該滑塊位於該第一位置時，該環狀接觸面抵接於該隔離塊，以封閉該等第一溝槽。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第3項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊之該延伸部在該中央流道之側壁具有複數個第一通孔，使該中央流道與該高壓腔連通。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第5項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中當該滑塊於位於該承接槽中之一第二位置時，該等第一通孔沒入該隔離塊中。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第5項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊在該中央流道中具有一可滑動之閥件。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第7項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該中央流道具有一凸緣，以承或該閥件。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第7項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該閥件具有複數第二通孔及一與該等第二通孔垂直之第二溝槽。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第7項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該渦卷對具有一吐出口，當該滑塊於位於該承接槽中之一第二位置時，該閥件抵接於該吐出口。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第7項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊之該延伸部頂面，具有一與該中央流道連通之第三通孔。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第2項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該承接槽具有一第一槽室及一第二槽室，且該第一槽室位於該第二槽室上方，及該第一槽室的直徑大於該第二槽室的直徑。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第12項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊具有一第一部分及一第二部分，且該第一部分位於該第二部分上方，及該第一部分的直徑大於該第二部分的直徑。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第13項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該第一部分的直徑大於該延伸部的直徑。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第13項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該第一部分設置於該第一槽室，該第二部分設置於該第二槽室。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第15項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該固定渦卷具有複數個中壓通道與該第一槽室連通。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第2項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊與該承接槽接觸之周緣壁上具有複數個氣密元件。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第17項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該氣密元件為一O形環。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第17項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該氣密元件為一鐵弗龍唇片。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>一種具逆止機構之渦卷式壓縮機，包括：一外殼；一架體，設置於該外殼內，且與該外殼間形成一容置空間；一隔離塊，設置於該容置空間內，以將該容置空間分隔形成一高壓腔及一低壓腔，其中該隔離塊具有一中央通孔；一渦卷對，設置於該低壓腔，包括一對互相囓合之固定渦卷及繞動渦卷；以及一滑塊，以可於一第一位置及一第二位置間活動的方式設置於該固定渦卷之頂部中央，該滑塊具有一延伸部及一通過該延伸部之中央流道，其中該滑塊之該延伸部由該中央通孔突出至該高壓腔，該延伸部在該中央流道之側壁具有複數個第一通孔，透過該等第一通孔使該中央流道連通該高壓腔與該渦卷對，而當該滑塊於位於該承接槽中之一第二位置時，該等第一通孔沒入該隔離塊中。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第20項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊與該固定渦卷間形成複數個氣室，透過該等氣室的壓力變化驅使該滑塊於該第一位置與該第二位置間移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第20項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該隔離塊於該中央通孔側壁具有複數個第一溝槽，以導通該高壓腔及該低壓腔。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第20項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊在該延伸部之周圍具有一環狀接觸面，當該滑塊位於該第一位置時，該環狀接觸面抵接於該隔離塊。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第20項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該承接槽具有一第一槽室及一第二槽室，且該第一槽室位於該第二槽室上方，及該第一槽室的直徑大於該第二槽室的直徑。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第24項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該固定渦卷具有複數個中壓通道與該第一槽室連通。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第24項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊具有一第一部分及一第二部分，且該第一部分位於該第二部分上方，及該第一部分的直徑大於該第二部分的直徑。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第24項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該第一部分的直徑大於該延伸部的直徑。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第24項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該第一部分設置於該第一槽室，該第二部分設置於該第二槽室。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第20項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該滑塊與該承接槽接觸之周緣壁上具有複數個氣密元件。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第29項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該氣密元件為一O形環。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第29項所述具逆止機構之渦卷式壓縮機，其中該氣密元件為一鐵弗龍唇片。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings lang="tw" figure-labels="第4圖 ">
<p id="_0083" general="y">10．．．外殼
</p>
<p id="_0084" general="y">12．．．進氣口
</p>
<p id="_0085" general="y">14．．．出氣口
</p>
<p id="_0086" general="y">20．．．架體
</p>
<p id="_0087" general="y">30．．．隔離塊
</p>
<p id="_0088" general="y">32．．．高壓腔
</p>
<p id="_0089" general="y">34．．．低壓腔
</p>
<p id="_0090" general="y">36．．．第一溝槽
</p>
<p id="_0091" general="y">38．．．中央通孔
</p>
<p id="_0092" general="y">40．．．渦卷對
</p>
<p id="_0093" general="y">41．．．固定渦卷
</p>
<p id="_0094" general="y">411, 421．．．密封元件
</p>
<p id="_0095" general="y">42．．．繞動渦卷
</p>
<p id="_0096" general="y">43．．．吸入口
</p>
<p id="_0097" general="y">44．．．吐出口
</p>
<p id="_0098" general="y">46．．．第一槽室
</p>
<p id="_0099" general="y">48．．．第二槽室
</p>
<p id="_0100" general="y">47, 49．．．氣室
</p>
<p id="_0101" general="y">50．．．滑塊
</p>
<p id="_0102" general="y">51．．．第一部分
</p>
<p id="_0103" general="y">52．．．第二部分
</p>
<p id="_0104" general="y">53．．．延伸部
</p>
<p id="_0105" general="y">54．．．中央流道
</p>
<p id="_0106" general="y">55．．．第一通孔
</p>
<p id="_0107" general="y">56．．．環狀接觸面
</p>
<p id="_0108" general="y">57．．．凸緣
</p>
<p id="_0109" general="y">58．．．第三通孔
</p>
<p id="_0110" general="y">60．．．閥件
</p>
<p id="_0111" general="y">62．．．第二通孔
</p>
<p id="_0112" general="y">64．．．第二溝槽
</p>
<p id="_0113" general="y">70, 72．．．氣密元件
</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="">
<figure figure-labels="第1A圖 ">
<img id="i0001" he="0865" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0001-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第1B圖 ">
<img id="i0002" he="0952" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0002-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第1C圖 ">
<img id="i0003" he="0864" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0003-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖 ">
<img id="i0004" he="0909" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0004-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3A圖 ">
<img id="i0005" he="0889" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0005-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3B圖 ">
<img id="i0006" he="0859" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0006-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3C圖 ">
<img id="i0007" he="1016" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0007-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3D圖 ">
<img id="i0008" he="1122" wi="873" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0007-pic0001.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3E圖 ">
<img id="i0009" he="0947" wi="0899" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0008-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3F圖 ">
<img id="i0010" he="1126" wi="992" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0008-pic0001.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖 ">
<img id="i0011" he="0951" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0009-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖 ">
<img id="i0012" he="0947" wi="0900" file="img-2/draw/092136825-a0305-03-0010-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
