<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="094202033" dtd-version="1.0.0" filing-date="940203" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num=" " status="p"><case-code></case-code>
<abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id="_00001">本創作之隔離塊向下延伸有一與骨架及固定渦卷距一定間隙之擋塊，擋塊朝固定渦卷一側並形成有可壓制於固定渦卷上方之擋邊，藉以使骨架與固定渦卷間形成一理想間隙，並由擋邊卡制固定渦卷而限位，固定渦卷不需利用其他組裝結構達限位之功能，亦不會影響骨架與固定渦卷間之理想間隙，如此除可確保壓縮機之組裝品質外，更可防止因骨架之變形使骨架與固定渦卷間的理想間隙變窄或產生無法預期之變化，而產生運轉噪音或運轉不順之現象。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">固定渦卷之限位裝置</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id="_00002">本創作係涉及渦卷式壓縮機內部之固定渦卷與骨架間的固定結構，旨在提供一種可弊除因為骨架之變形，使骨架與固定渦卷間之轉動間隙變窄之固定渦卷防脫結構。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_00003">如第一圖所示，係為一般渦卷式壓縮機之固定渦卷固定結構圖，其中壓縮機之外殼內部係由隔離塊30區隔成一低壓室與一高壓室，並在低壓室之一側於隔離塊30之下方設有一固定渦卷10以及一繞動渦卷20；其中固定渦卷10係固定在一骨架40上，而其繞動渦卷20則係隨壓縮機心軸（圖中未標示）之帶動而於固定渦卷10內部做公轉而不自轉之繞轉動作，藉以可改變固定渦卷10與繞動渦卷20間之容積空間，而達到對進入低壓室之冷媒做吸入、壓縮之工作以改變冷媒之體積，使冷媒於冷媒管與壓縮機間循環進行熱交換之動作。</p>
<p general="0003" id="_00004">再者，其骨架40之作用除了供固定渦卷10之定置外，亦具有對繞動渦卷20、心軸以及其他相關組件之支撐、聯結作用，且必需在骨架40完成對其他相關組件（包括繞動渦卷）完成必要之支撐組裝後，再將固定渦卷10定置於骨架40上端，如第二圖所示；因此，一般固定渦卷10與骨架40間之組裝結構乃係在骨架40之定位柱41上設有至少一個之螺孔61，並由螺絲62將一止擋墊片70鎖固於骨架40上，藉由骨架40之定位柱41與固定渦卷10間形成一理想間隙A，並由止擋墊片70卡制固定渦卷10而限位。</p>
<p general="0004" id="_00005">由於骨架40與止擋墊片70之間係由螺絲62與之鎖固作用而構成聯結；因此，當骨架40與止擋墊片70在進行螺絲62之鎖固作業時，必需施以相當之作用力將螺絲62鎖入螺孔61中，而常會因為過度之力量而影響其他組件之組裝精度，甚至於為螺絲62與螺孔61之擠壓作用，而造成定位柱之變形，如第二圖所示，進而影響固定渦卷10與定位柱41間之理想間隙A，而造成運轉時產生噪音或運轉不順。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0005" id="_00006">本創作「固定渦卷之限位裝置」之主要目的係可確保固定渦卷之組裝品質外，更不致於發生因為骨架之變形使骨架與固定渦卷間之理想間隙變窄或產生無法預期之變化，而在運轉時產生噪音以及運轉不順之現象。</p>
<p general="0006" id="_00007">為達上述目的，本創作之隔離塊向下延伸有一與骨架及固定渦卷距一定間隙之擋塊，擋塊朝固定渦卷一側並形成有可壓制於固定渦卷上方之擋邊，藉以使骨架與固定渦卷間形成一理想間隙，並由擋邊卡制固定渦卷而限位，使固定渦卷不需利用其他組裝結構，即可達到限位之功能。</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p general="0007" id="_00008">為能使 貴審查委員清楚本創作之結構組成，以及整體運作方式，茲配合圖式說明如下：本創作之壓縮機，如第三圖所示，同樣係在外殼內部由隔離塊30區隔成一低壓室與一高壓室，並在低壓室之一側於隔離塊30之下方設有一固定渦卷10以及一繞動渦卷20；其中，固定渦卷10係固定在一骨架40上，而其繞動渦卷20則係隨壓縮機心軸之帶動而於固定渦卷10內部做公轉而不自轉之繞轉動作，藉以可改變固定渦卷10與繞動渦卷20間之容積空間，而達到對進入低壓室之冷媒做吸入、壓縮之工作以改變冷媒之體積，使冷媒於冷媒管與壓縮機間循環進行熱交換之動作。</p>
<p general="0008" id="_00009">至於，固定渦卷之防脫結構，請同時參閱第四圖所示，該隔離塊30向下延伸有一壓抵骨架40並與固定渦卷10距一定間隙之擋塊31，擋塊31朝固定渦卷10一側並形成有可壓制於固定渦卷10上方之擋邊32，該擋邊32並與固定渦卷10距一定間隙，藉以使骨架40與固定渦卷10間形成一理想間隙，並由擋邊32卡制固定渦卷10而限位，且擋邊32之擋止作用可防止固定渦卷10因向上浮升而脫離，而固定渦卷10不需利用其他組裝結構，即可達到限位之功能，亦可屏除習有另需鎖固止擋墊片時，進而影響固定渦卷與定位柱間之理想間隙，而造成運轉時產生噪音或運轉不順之缺點。</p>
<p general="0009" id="_00010">請參閱第五圖所示，為本創作骨架與固定渦卷第二實施例之結構示意圖，乃係在骨架之定位柱41上設有至少一個之定位孔42，以供設置一定位件50，而如本圖之實施例所示，該定位件50主要為一桿狀之結構形體，其具有可伸入上述定位孔42中之柱體51，而於柱體51上方之適當處形成有一擋塊52，該擋塊52係大於定位孔42之內徑，且當柱體51插置於定位孔42中，擋塊52則越過該理想間隙而壓制於固定渦卷10上方，並與固定渦卷10距一定間隙，另於擋塊52上設置有一抵擋件（本實施例中係以彈簧53為主），使彈簧53得以定位於隔離塊30與擋塊52間，且彈簧53提供一向下之力量，使定位件之柱體51可穩固定位於定位孔42中，藉以使骨架之定位柱41與固定渦卷10間形成一理想間隙，並由擋塊52卡制固定渦卷10而限位。</p>
<p general="0010" id="_00011">再者，請參閱第六圖所示，為本創作骨架與固定渦卷第三實施例之結構示意圖，乃係在骨架之定位柱41上設有至少一個之定位孔42，以供設置一定位件50，而如本圖之實施例所示，定位件50具有可伸入上述定位孔42中之柱體51，而於柱體51上方之適當處形成有一擋塊52，該擋塊52係大於定位孔之內徑，且當柱體51插置於定位孔42中，擋塊52則越過該理想間隙而壓制於固定渦卷10上方，並與固定渦卷10距一定間隙，另於擋塊52上設置有一抵擋件（本實施例中係以彈簧53為主），而隔離塊30相對應於該彈簧53處形成有凹槽33，以供容置該彈簧53，同樣由彈簧53提供一向下之力量，使定位件之柱體51可穩固定位於定位孔42中，藉以使骨架之定位柱與固定渦卷間形成一理想間隙，並由擋塊卡制固定渦卷而限位。</p>
<p general="0011" id="_00012">值得一提的是，定位件50與定位孔42相互組裝定位，不需利用鎖固方式，係利用彈簧提供彈性抵擋力，使定位件50穩固定位於定位孔42中，不會因鎖固力不佳而影響定位柱與固定渦卷間之理想間隙，因此除可確保固定渦卷10之組裝品質外，更有效弊除因為定位柱41之變形使該理想間隙變窄或產生無法預期之變化，而在運轉時產生噪音以及運轉不順之現象，或影響固定渦卷與繞動渦卷間之理想間隙。</p>
<p general="0012" id="_00013">如上所述，本創作「固定渦卷之限位裝置」提供一可確保固定渦卷組裝品質之固定結構，爰依法提呈新型專利之申請；惟，以上之實施說明及圖式所示，係本創作較佳實施例之一者，並非以此侷限本創作，是以，舉凡與本創作之構造、裝置、特徵等近似、雷同者，均應屬本創作之創設目的及申請專利範圍之內。</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0013" id="_00014">A．．．理想間隙</p>
<p general="0014" id="_00015">10．．．固定渦卷</p>
<p general="0015" id="_00016">20．．．繞動渦卷</p>
<p general="0016" id="_00017">30．．．隔離塊</p>
<p general="0017" id="_00018">31．．．擋塊</p>
<p general="0018" id="_00019">32．．．擋邊</p>
<p general="0019" id="_00020">33．．．凹槽</p>
<p general="0020" id="_00021">40．．．骨架</p>
<p general="0021" id="_00022">41．．．定位柱</p>
<p general="0022" id="_00023">42．．．定位孔</p>
<p general="0023" id="_00024">50．．．定位件</p>
<p general="0024" id="_00025">51．．．柱體</p>
<p general="0025" id="_00026">52．．．擋塊</p>
<p general="0026" id="_00027">53．．．彈簧</p>
<p general="0027" id="_00028">61．．．螺孔</p>
<p general="0028" id="_00029">62．．．螺絲</p>
<p general="0029" id="_00030">70．．．止擋墊片</p>
</description-of-element>
<p general="0030" id="_00031">第一圖係為一般渦卷壓縮機之固定渦卷固定結構示意圖。</p>
<p general="0031" id="_00032">第二圖係為一般固定渦卷與骨架間之結構變形剖視圖。</p>
<p general="0032" id="_00033">第三圖係為本創作中渦卷壓縮機之固定渦卷固定結構示意圖。</p>
<p general="0033" id="_00034">第四圖係為本創作中固定渦卷防脫結構之第一實施例結構示意圖。</p>
<p general="0034" id="_00035">第五圖係為本創作中固定渦卷防脫結構之第二實施例結構示意圖。</p>
<p general="0035" id="_00036">第六圖係為本創作中固定渦卷防脫結構之第三實施例結構示意圖。</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim" num="1"><claim-text>一種固定渦卷之限位裝置，其壓縮機係在外殼之內部由一繞動渦卷對固定渦卷做繞轉運動，於繞動渦卷對固定渦卷形成由外而內壓力漸增的幾個壓縮室，進而由壓縮室之容積改變使冷媒形成壓縮之效果，且外殼之上方係由一隔離塊區隔成一高壓室，而其經過壓縮之冷媒係由固定渦卷中心之壓縮室進入高壓室中，固定渦卷係固定在一骨架；其特徵在於：該隔離塊向下延伸有一壓抵骨架並與固定渦卷距一定間隙之擋塊，擋塊朝固定渦卷一側並形成有可壓制於固定渦卷上方之擋邊，藉以使骨架與固定渦卷間形成一理想間隙，並由擋邊卡制固定渦卷而限位。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="2"><claim-text>一種固定渦卷之限位裝置，其壓縮機係在外殼之內部由一繞動渦卷對固定渦卷做繞轉運動，於繞動渦卷對固定渦卷形成由外而內壓力漸增的幾個壓縮室，進而由壓縮室之容積改變使冷媒形成壓縮之效果，且外殼之上方係由一隔離塊區隔成一高壓室，而其經過壓縮之冷媒係由固定渦卷中心之壓縮室進入高壓室中，固定渦卷係固定在一骨架，於骨架之定位柱上設有至少一個之定位孔，以供設置一定位件；其特徵在於：該定位件主要為一桿狀之結構形體，其具有可伸入上述定位孔中之柱體，而於柱體上方之適當處形成有一擋塊，該擋塊係大於定位孔之內徑，且當柱體插置於定位孔中，擋塊則越過該理想間隙而壓制於固定渦卷上方，並與固定渦卷距一定間隙，另於擋塊上設置有一抵擋件，使抵擋件得以定位於隔離塊與擋塊間，藉以使骨架之定位柱與固定渦卷間形成一理想間隙，並由擋塊卡制固定渦卷而限位。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="3"><claim-text>一種固定渦卷之限位裝置，其壓縮機係在外殼之內部由一繞動渦卷對固定渦卷做繞轉運動，於繞動渦卷對固定渦卷形成由外而內壓力漸增的幾個壓縮室，進而由壓縮室之容積改變使冷媒形成壓縮之效果，且外殼之上方係由一隔離塊區隔成一高壓室，而其經過壓縮之冷媒係由固定渦卷中心之壓縮室進入高壓室中，固定渦卷係固定在一骨架，於骨架之定位柱上設有至少一個之定位孔，以供設置一定位件；其特徵在於：該定位件具有可伸入上述定位孔中之柱體，而於柱體上方之適當處形成有一擋塊，該擋塊係大於定位孔之內徑，且當柱體插置於定位孔中，擋塊則越過該理想間隙而壓制於固定渦卷上方，並與固定渦卷距一定間隙，另於擋塊上設置有一抵擋件，而隔離塊相對應於該抵擋件處形成有凹槽，以供容置該抵擋件，藉以使骨架之定位柱與固定渦卷間形成一理想間隙，並由擋塊卡制固定渦卷而限位。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="4"><claim-text>如申請專利範圍第2項或第3項所述固定渦卷之限位裝置，其中，該抵擋件為彈簧。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="第四圖 " lang="tw"><p general="y" id="_00037">10．．．固定渦卷</p>
<p general="y" id="_00038">30．．．隔離塊</p>
<p general="y" id="_00039">31．．．擋塊</p>
<p general="y" id="_00040">32．．．擋邊</p>
<p general="y" id="_00041">40．．．骨架</p>
</figure-drawings>
<drawings lang=""><figure figure-labels="第一圖 "><img file="img-2/draw/094202033-a0101-03-0001-pic0000.gif" he="0735" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第二圖 "><img file="img-2/draw/094202033-a0101-03-0002-pic0000.gif" he="1067" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第三圖 "><img file="img-2/draw/094202033-a0101-03-0003-pic0000.gif" he="0697" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第四圖 "><img file="img-2/draw/094202033-a0101-03-0004-pic0000.gif" he="1089" id="i0004" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第五圖 "><img file="img-2/draw/094202033-a0101-03-0005-pic0000.gif" he="1177" id="i0005" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第六圖 "><img file="img-2/draw/094202033-a0101-03-0006-pic0000.gif" he="1107" id="i0006" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
