<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="096209838" dtd-version="1.0.0" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="0962035531-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="" id="_0001">一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，係包括一主體架、二引擎組、二傳動組、二螺旋槳以及一組支撐座，該主體架係供負載及定位，而該二引擎組係組設及定位於該主體架上，該二傳動組係設於同一軸向且同軸傳動，並各與該二引擎活動連結，且該二螺旋槳亦設於同一軸向並前後設置，而該二螺旋槳係與該二傳動組連設，且其中一螺旋槳與一傳動組連設，而另一螺旋槳與另一傳動組連設，以及該支撐座係設有結合部，該支撐座並與該主體架相互結合；藉此，以提供動力者。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">同軸心雙螺旋槳雙引擎結構</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id="_0002">本創作係有關一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，尤指一種藉由二傳動組設為同一軸向並各與二引擎組活動連結，且該二傳動組並各與二螺旋槳連設之組合設計，而令各引擎組各帶動一螺旋槳，提供一飛行器之動力來源，適用於小飛機、動力滑翔翼、動力飛行傘或類似之結構者。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_0003">目前市面上所見的小飛機、動力滑翔翼、動力飛行傘...等具螺旋槳之飛行器，其所使用的引擎與螺旋槳之配置通常是一引擎帶動一螺旋槳，此種引擎與螺旋槳的配置方式在引擎啟動帶動螺旋槳轉動時，該螺旋槳因旋轉所產生反扭力會對機身或飛行器本身造成傾斜，此時駕駛員需修正飛行器的平行度，否則機身或飛行器在引擎啟動時會傾斜而失去平衡。</p>
<p general="0003" id="_0004">在飛行時，倘若帶動螺旋槳的引擎故障，該飛行器失去飛行的動力來源，又在無備用引擎的狀況下，失事在所難免，此種情況下安全性欠佳，故實際使用上仍不符使用者之所需。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0004" id="_0005">本創作之主要目的，在提供一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，藉由一主體架、二引擎組、二傳動組、二螺旋槳以及一組支撐座之組合設計，令該二傳動組係設於同一軸向且同軸傳動，並各與該二引擎活動連結，而使各引擎組各帶動一同軸向且前後設置之螺旋槳，藉由該組支撐座與一飛行器結合，以提供一飛行器之動力來源，增加本創作之實用性者。</p>
<p general="0005" id="_0006">本創作之次一目的，在提供一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，藉由該二螺旋槳係設為同一軸向，並前後設置而各與該二傳動組連設，且該二傳動組亦設為同一軸向並各與二引擎組活動連結，以令各引擎組各帶動一螺旋槳，當一引擎故障時，另一引擎仍可帶動另一螺旋槳旋轉以維持飛行，使該飛行器之安全性更高，增加本創作之安全性與實用性者。</p>
<p general="0006" id="_0007">本創作之又一目的，在提供一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，藉由該二引擎組係分離設置，各引擎組係帶動各自之傳動組與螺旋槳，其中任何一引擎組故障時，正常運轉之引擎組不需帶動故障之引擎組轉動，減少引擎組故障時的負荷，增加本創作之實用性者。</p>
<p general="0007" id="_0008">本創作之再一目的，在提供一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，藉由二引擎組各帶動一螺旋槳，且該二螺旋槳之旋轉方向係相反設置，當該同軸心雙螺旋槳雙引擎結構架設於一飛行器上並啟動引擎時，該二螺旋槳之旋轉不會對該飛行器產生反扭力而造成該飛行器傾斜，進而增加本創作之實用性與平衡性者。</p>
<p general="0008" id="_0009">為達上述目的，本創作係包括一主體架、二引擎組、二傳動組、二螺旋槳以及一組支撐座，該主體架係供負載及定位，而該二引擎組係組設及定位於該主體架上，該二傳動組係設於同一軸向且同軸傳動，並各與該二引擎活動連結，且該二螺旋槳亦設於同一軸向並前後設置，而該二螺旋槳係與該二傳動組連設，且其中一螺旋槳與一傳動組連設，而另一螺旋槳與另一傳動組連設，以及該支撐座係設有結合部，該支撐座並與該主體架相互結合；藉此，以提供動力者。</p>
<p general="0009" id="_0010">本創作之其他特點及具體實施例可於以下配合附圖之詳細說明中，進一步瞭解。</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p general="0010" id="_0011">請參第1~4圖，本創作同軸心雙螺旋槳雙引擎結構1係包括：一主體架10，該主體架10係供負載及定位。</p>
<p general="0011" id="_0012">二引擎組20、21，該二引擎組20、21係組設定位於該主體架10上，而該二引擎組20、21係各設有一引擎軸201、211，且該二引擎組20、21係各設有一啟動器202、212以利啟動該引擎組20、21，且該二引擎組20、21並進一步設有空氣濾清器22與排氣管23。</p>
<p general="0012" id="_0013">二傳動組30、31，該二傳動組30、31係設為同一軸向且同軸傳動，其中該二傳動組30、31之一傳動組31係由一引擎軸201連結一皮帶輪311，該皮帶輪311係以一皮帶313活動連結一軸輪312，該軸輪312之軸心係連結一中心軸314，而該中心軸314二端係設有軸承316，並於該二軸承316之間套設有一套管315，該套管315係定位結合於該主體架10上，且該中心軸314之另一端係與一螺旋槳41連設，以利該中心軸314帶動該螺旋槳41轉動，而該二傳動組30、31之另一傳動組30係由該另一引擎軸201連結另一皮帶輪301，該皮帶輪301係以另一皮帶303活動連結另一軸輪302，該軸輪302之軸心係由該中心軸314及套管315穿設，且該螺旋槳41之內側並設置有另一螺旋槳40，藉由該軸輪302與該另一螺旋槳40連設，以利此傳動組30帶動該另一螺旋槳40轉動；其中該套管315係設有一定位槽317，該主體架10上係設有一螺件318，而該螺件318係設於該定位槽317內，以利將該套管315定位結合於該主體架10上。</p>
<p general="0013" id="_0014">一組支撐座50，該支撐座50係設有結合部51，而該組支撐座50係與該主體架10相互結合。</p>
<p general="0014" id="_0015">請參第1~5圖，本創作之特點係在提供一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構1，藉由一主體架10、二引擎組20、21、二傳動組30、31、二螺旋槳40、41以及一組支撐座50之組合設計，而令各引擎組20、21各帶動一螺旋槳40、41旋轉，藉由該組支撐座50之結合部501與一飛行器60與結合，以提供一飛行器60之動力來源；並藉由該二螺旋槳40、41係設為同一軸向，並前後設置而各與二傳動組30、31連設，且該二傳動組30、31亦設為同一軸向且同軸傳動，並各與二引擎組20、21活動連結，而令引擎組20各帶動螺旋槳40，而另一擎組20帶動另一螺旋槳41，當其中之一引擎組故障時，另一引擎組仍可帶動另一螺旋槳轉動而不影響飛行，使該飛行器60之安全性更高；且本創作之二引擎組20、21係分離設置，各引擎組20、21係帶動各自之傳動組30、31與螺旋槳40、41，亦即引擎組20帶動傳動組30，傳動組30帶動螺旋槳40，而另一引擎組21帶動傳動組31，傳動組31帶動螺旋槳41，當其中一引擎組故障時，正常運轉之引擎組不需帶動故障之引擎組轉動，減少引擎組故障時另一引擎組的負荷，更增加本創作之安全性與實用性；再藉由各引擎組20、21各帶動之螺旋槳40、41之旋轉方向係相反設置，當該同軸心雙螺旋槳雙引擎結構架設於一飛行器60上並啟動引擎時，該二螺旋槳40、41之旋轉不會對該飛行器60產生反扭力而造成該飛行器60在原地旋轉，駕駛員可輕易地啟動該飛行器以進行飛行，增加本創作之實用性與便利性。</p>
<p general="0015" id="_0016">請參第1~5圖，使用時，該同軸心雙螺旋槳雙引擎結構1係以該主體架10為中心，該主體架10之左右二側係各設置有一引擎組20、21，而該二引擎組20、21各設有一引擎軸201、211，該二引擎軸201、211上再設有皮帶輪301、311，該二皮帶輪301、311再藉由一皮帶303、313而帶動二軸輪302、312，且該螺旋槳40係與該軸輪302連設，而另一螺旋槳41則藉由一中心軸314而與該軸輪312連設，依此形成該引擎組20活動連結傳動組30，而另一引擎組21係活動連結另一傳動組31，藉由該二傳動組30、31各與二螺旋槳40、41活動連結，而令一引擎組20帶動一螺旋槳40，而另一引擎組21係帶動另一螺旋槳41，且各引擎組20、21所帶動二螺旋槳40、41之旋轉方向係相反設置，藉以消除螺旋槳啟動時所造成的反扭力，再藉由該組支撐座50與一飛行器60與結合，以提供一飛行器60之動力來源，使本創作更具安全性、實用性與便利性者。</p>
<p general="0016" id="_0017">惟以上所述者，僅為本創作之較佳實施例，當不能用以限定本創作可實施之範圍，凡習於本業之人士所明顯可作變化與修飾，皆應視為不悖離本創作之實質內容。</p>
<p general="0017" id="_0018">綜上所述，本創作確可達到創作之預期目的，提供一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，具有實用價值無疑，爰依法提出新型專利申請。</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0018" id="_0019">1．．．同軸心雙螺旋槳雙引擎結構</p>
<p general="0019" id="_0020">10．．．主體架</p>
<p general="0020" id="_0021">20．．．引擎組</p>
<p general="0021" id="_0022">201．．．引擎軸</p>
<p general="0022" id="_0023">202．．．啟動器</p>
<p general="0023" id="_0024">21．．．引擎組</p>
<p general="0024" id="_0025">211．．．引擎軸</p>
<p general="0025" id="_0026">212．．．啟動器</p>
<p general="0026" id="_0027">22．．．空氣濾清器</p>
<p general="0027" id="_0028">23．．．排氣管</p>
<p general="0028" id="_0029">30．．．傳動組</p>
<p general="0029" id="_0030">301．．．皮帶輪</p>
<p general="0030" id="_0031">302．．．軸輪</p>
<p general="0031" id="_0032">303．．．皮帶</p>
<p general="0032" id="_0033">31．．．傳動組</p>
<p general="0033" id="_0034">311．．．皮帶輪</p>
<p general="0034" id="_0035">312．．．軸輪</p>
<p general="0035" id="_0036">313．．．皮帶</p>
<p general="0036" id="_0037">314．．．中心軸</p>
<p general="0037" id="_0038">315．．．套管</p>
<p general="0038" id="_0039">316．．．軸承</p>
<p general="0039" id="_0040">317．．．定位槽</p>
<p general="0040" id="_0041">318．．．螺件</p>
<p general="0041" id="_0042">40．．．螺旋槳</p>
<p general="0042" id="_0043">41．．．螺旋槳</p>
<p general="0043" id="_0044">50．．．支撐座</p>
<p general="0044" id="_0045">51．．．結合部</p>
<p general="0045" id="_0046">60．．．飛行器</p>
</description-of-element>
<p general="0046" id="_0047">第1圖係為本創作實施例之立體外觀圖。</p>
<p general="0047" id="_0048">第2圖係為本創作實施例另一視角之立體外觀圖。</p>
<p general="0048" id="_0049">第3圖係為本創作實施例之立體元件分解圖。</p>
<p general="0049" id="_0050">第4圖係為本創作實施例之結合剖示圖。</p>
<p general="0050" id="_0051">第5圖係為本創作實施例之使用示意圖。</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="independent-claim"><claim-text>一種同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，係包括：一主體架，該主體架係供負載及定位；二引擎組，該二引擎組係組設定位於該主體架上；二傳動組，該二傳動組係設於同一軸向且同軸傳動，並各與該二引擎組活動連結；二螺旋槳，該二螺旋槳係設於同一軸向並前後設置，而該二螺旋槳係與該二傳動組連設，且其中一螺旋槳與一傳動組連設，而另一螺旋槳與另一傳動組連設；以及一組支撐座，該支撐座係設有結合部，而該支撐座並與該主體架相互結合；藉此，以提供動力者。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，其中該二引擎組係各設有一引擎軸，而該二引擎軸係各與該二傳動組活動連結者。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第2項所述之同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，其中該二傳動組之一傳動組係由一引擎軸連結一皮帶輪，該皮帶輪係以一皮帶活動連結一軸輪，該軸輪之軸心係連結一中心軸，而該中心軸二端係設有軸承，並於該二軸承之間套設有一套管，該套管係定位結合於該主體架上，且該中心軸之另一端係與一螺旋槳連設，以利該中心軸帶動該螺旋槳轉動，而該二傳動組之另一傳動組係由該另一引擎軸連結另一皮帶輪，該皮帶輪係以另一皮帶活動連結另一軸輪，該軸輪之軸心係由該中心軸及套管穿設，且該螺旋槳之內側並設置有另一螺旋槳，藉由該軸輪與該另一螺旋槳連設，以利此傳動組帶動該另一螺旋槳轉動者。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第3項所述之同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，其中該套管係設有一定位槽，而該主體架上係設有一螺件，而該螺件係設於該定位槽內，以利將該套管定位結合於該主體架上者。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之同軸心雙螺旋槳雙引擎結構，其中該二引擎組所帶動二螺旋槳之旋轉方向係相反者。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="第1圖 " lang="tw"><p general="" id="_0052">1．．．同軸心雙螺旋槳雙引擎結構</p>
<p general="" id="_0053">10．．．主體架</p>
<p general="" id="_0054">20．．．引擎組</p>
<p general="" id="_0055">201．．．引擎軸</p>
<p general="" id="_0056">21．．．引擎組</p>
<p general="" id="_0057">22．．．空氣濾清器</p>
<p general="" id="_0058">23．．．排氣管</p>
<p general="" id="_0059">301．．．皮帶輪</p>
<p general="" id="_0060">302．．．軸輪</p>
<p general="" id="_0061">303．．．皮帶</p>
<p general="" id="_0062">312．．．軸輪</p>
<p general="" id="_0063">313．．．皮帶</p>
<p general="" id="_0064">40．．．螺旋槳</p>
<p general="" id="_0065">41．．．螺旋槳</p>
<p general="" id="_0066">50．．．支撐座</p>
<p general="" id="_0067">51．．．結合部</p>
</figure-drawings>
<drawings lang=""><figure figure-labels="第1圖 "><img file="img-2/draw/096209838-a0101-03-0001-pic0000.gif" he="0929" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第2圖 "><img file="img-2/draw/096209838-a0101-03-0002-pic0000.gif" he="0763" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第3圖 "><img file="img-2/draw/096209838-a0101-03-0003-pic0000.gif" he="0629" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第4圖 "><img file="img-2/draw/096209838-a0101-03-0004-pic0000.gif" he="0792" id="i0004" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第5圖 "><img file="img-2/draw/096209838-a0101-03-0005-pic0000.gif" he="0823" id="i0005" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
