<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0800822" application-num="080106657" ipc-mark="B06B 1/10" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">一種振動產生器係包括有：一第一旋轉軸(21)和第二旋轉軸(22)，並附有固定主動齒輪(31)和(33)，可移動主動齒輪(32)和(34)，固定偏心重鉈(51A)和(52A)，以及可移動偏心重鉈(51B)和(52B)，且在以平行該等旋轉軸方式配置之相位調節軸(23)之外側週邊上，設有以彼此相反之旋轉方向位於兩處之螺旋槽(61)和(62)，同時在一對相位調節齒輪(35)和(36)之內側週邊上，設置有銷(63)和(64)使呈滑動地配合於上述螺旋槽(61)和(62)內。然後，相位調節軸(23)係藉由一汽缸(50)被強迫於軸向方向移動。
</p>
<p id="_00002" general="n">該起動力即使在運作期間可作任意及無限地改變；然而該結構係為簡單合理，並容易製造。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en"><abstract-dtext><p id="_00003" general="n">A vibration generator comprises a first rotational shaft 21 and second rotational shaft 22 with fixed driving gears 31 and 33, movable driving gears 32 and 34, fixed eccentric weights 51A and 52A, and movable eccentric weights 51B and 52B, and on the outer periphery of the phase adjustment shaft 23 which is arranged in parallel therewith, spiral grooves 61 and 62 are provided at two locations in the rotative directions opposite to each other and at the same time, on the inner periphery of a pair of phase adjustment gears 35 and 36, pins 63 and 64 are planted to be slidably fitted into the above-mentioned spiral grooves 61 and 62. Then, the phase adjustment shaft 23 is forcibly traveled by a cylinder 50 in the axial direction. 
</p>
<p id="_00004" general="n">The vibromotive force can be varied arbitrarily and infinitely even during the operation; yet the structure is simple and rational, and is fabricated with ease.
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">振動產生器
</invention-title>
<invention-title lang="en">VIBRATION GENERATOR
</invention-title>
<heading level="1"><u style="single">發明背景</u>
</heading>
<p id="_00005" general="0001"></p>
<technical-field><p id="_00006" general="0002">本發明係關於一種使用於一振動打樁機，各種搖動器，篩分設備和類似裝置之振動產生器，更特定言之，是關於該種能夠經由轉動偏心重鉈而獲得一可任意和無限改變之起動力或振幅之振動產生器。
</p>
</technical-field>
<background-art><p id="_00007" general="0003">關於該種利用經由旋轉偏心重鉈所產生之離心力之振動產生器，已有一種已知之振動產生器，其中呈偶數對之附有偏心重鉈之旋轉軸係以彼此平行之方式受旋轉支承於一外殼構件上，同時，主動齒輪並安裝在每一旋轉軸上使允許鄰接之齒輪彼此銜接，使致一群旋轉軸與另一群旋轉軸係於相反方向轉動而抵銷由裝設在每一旋轉軸上之偏心重鉈所產生之離心力之水平分量同時並增加垂直分量；因此而提供外殼構件於垂直方向上經由上述垂直分量所生之起動力。
</p>
<p id="_00008" general="0004">在一諸如此種之振動產生器中，振動產生器之整體係因經由彈簧或傾卸器支承外殼構件而隨回應旋轉軸之轉數之頻率振動。其結果為，在當以外殼構件經由一夾頭支承一諸如一鋼片樁之樁時，藉由引動該振動產生器而可打入該樁或起出該樁，亦可經由將此振動產生器組合於一搖動器或篩分設備而進行混合工作或篩分工作。
</p>
<p id="_00009" general="0005">在上述習知之振動產生器中，偏心重鉈係固定於旋轉
軸上，因此使得在作動期間任意更改起動力或振幅變得很困難。此外，在一諸如此種之振動產生器中，在作動之初始階段所需用以旋轉靜止之偏心重鉈之驅動動力，在與一旦到達以額定轉數旋轉重鉈所需之驅動動力相較之下，係為非常之大。因此，假使所需用以旋轉靜止之偏心重鉈之驅動動力在達以額定轉數旋轉該等重鉈之前能夠被減小的話，應可實現諸如一馬達之驅動動力源之小型化，藉之重大地改進諸如一將作消耗之動力之能量利用效率。因而，存在有一種強烈之需求即應履行一種可藉之很簡易地降低在作動初始階段旋轉軸轉動所需之驅動動力之方法。
</p>
<p id="_00010" general="0006">並且，例如對於一種使用於一振動打樁機之振動產生器而言，確有必要實現一種可藉之容易地更改回應於樁被打入之處之地面狀況和類似性質之起力或振幅之方法，使能改進打樁或起樁之操作性，或實現一種可藉之防止在引動或制動振動之時所產生之共振現象之方法。
</p>
<p id="_00011" general="0007">為符合此等上述之要求，目前已有數種能夠更改起動力或振幅之振動產生器正在研考之中。然而，此等所有之振動產生器皆存有一項缺點，即因複雜之結構而有很多之零件數目，因而不可避免地導致有一重大成本之增加。
</p>
<p id="_00012" general="0008">就此等問題而考慮，本發明係提供有一種振動產生器，能夠任意且無限地改變起動力或振幅即使在作動期間
，然而該振動產生器亦呈簡單且合理之構成，使能夠很容易地製造。
</p>
</background-art>
<disclosure><p id="_00013" general="0009">為達成上述之目的，一依據本發明之振動產生器基本上包括有：一第一旋轉軸，係由一外殼構件作旋轉式支承，並具有自外側裝配其上之一第一固定主動齒輪和一第一固定偏心重鉈，以及自外側裝配其上之一第一可移動主動齒輪和一聯結於前述該齒軸之第一可移動偏心重鉈，以作相對轉動；一第二旋轉軸，係由上述之外殼構件作旋轉式支承並平行於上述第一旋轉軸，並具有自外側裝配其上之一銜接上述第一固定主動齒輪之第二固定主動齒輪和一第二固定偏心重鉈，以及自外側裝配其上之一銜接上述第一可移動主動齒輪之第二可移動主動齒輪和一聯結於前述齒輪之第二可移動編心重鉈，以作相對轉動；一相位調節軸，係平行上述第一和第二旋轉軸並呈旋轉式地配置；一對相位調節齒輪，係以至少其中一齒輪經裝配作相對轉動然而其於軸向方向之移動係受到限制之方式自外側裝配於上述相位調節軸上，且其中一齒輪並銜接上述第一和第二固定主動齒輪之一，而另一齒輪係銜接第一和第二可移動主動齒輪之一；和相位改變裝置，用以使上述該對相位調節齒輪之一反對於另一齒輪作相對轉動。
</p>
<p id="_00014" general="0010">在此種依據本發明之振動產生器中，可採用各種形式
之相位改變裝置。例如，正考慮到一種驅動裝置和運動變換裝置之組合，而該驅動裝置係用以造成相位調節軸將被迫於軸向方向移動，且該運動變換裝置係用以將相位調節軸於軸向方向之直線運動轉換成相位調節齒輪之相對轉動。更明確地說，在其他一些振動產生器當中，一相位改變裝置可以下述之方式構成，即該相位改變裝置係設有一螺旋槽或凸面柱而以彼此相反之轉動方向配置於相位調節軸外側週邊上之兩位置處和該對相位調節齒輪之內側週邊上，並組合一用以強迫移動以滑動方式配合於上述螺旋槽或凸面柱之凸面部份或凹面部份誠如於軸向方向強迫移動上述相位調節軸之驅動裝置，或者該相位改變裝置係構成有一沿相位調節軸徑向方向裝設呈突出狀之銷和一具有一形成其上之長條形螺旋孔以裝配前述之銷之伸長輪轂，而該伸長輪轂係與上述該對相位調節齒輪中之至少一者形成連結，並配合一用以強迫上述相位調節軸於軸向方向移動之驅動裝置。
</p>
<p id="_00015" general="0011">並且，誠如依據本發明振動產生器之另一實施例，係可得相位調節軸分割成分別具有一第一調節軸和一第二調節軸之兩分割部份，且該結構係經配置成可使第一調節軸於軸向方向作相對移動並可經由一用以將直線運動轉換成旋轉運動之第一運動變換裝置相逆於第二調節軸作相對轉動，並且此等組件亦經配置成使於相同軸線上移動而可分離。此種結構並附帶有一對經製成可相對於
第一調節軸和第二調節軸作相對轉動之相位調節齒輪。就此例而言，該結構可經配置使得相位調節齒輪之一係自外側裝配於第一調節軸和第二調節軸其中之者上，以經由一用以將直線運動轉換成旋轉運動之第二運動變換裝置作相對轉動；該結構亦可經配置使得相位調節齒輪之另一者亦自外側裝配於第一調節軸和第二調節軸其中一者上。此外，該結構並可經配置而結合第一和第二運變換裝置兩者。
</p>
<p id="_00016" general="0012">再者，誠如本發明之另一實施例，該結構係經配置而形成有一位於相位調節軸外側週邊和上述相位調節齒輪之一之間之液壓引動室，並且經由將流體供應至前述液壓引動室或自該液壓引動室排出之安排，此等組件係可作用如一相位改變裝置；因此可使上述相位調節齒輪相對於上述相位調節軸作轉動。就此例而言，可將液壓引動室藉經固定於相位調節軸之固定分隔壁部和固定於相位調節齒輪之可移動分隔壁部分隔該液壓引動室而構成如一旋轉式汽缸。
</p>
<p id="_00017" general="0013">在具有上述結構之本發明振動產生器中，一對相位調節齒輪係經強迫相位調節軸於軸向方向移動而於彼此相反之方向作相對轉動，或造成一第二調節軸被迫於軸向方向反抗於一第一調節軸作移動，或進行將流體供應至一液壓引動室或自該液壓引動室排出，並且該對相位調節齒輪係以相位之一相對於另一相位作相對前進或滯後
之狀態與相位調節軸作整體轉動。
</p>
<p id="_00018" general="0014">然後，當該對相位調節齒輪之相位以此方式改變時，一相位差係產生於安裝在第一和第二旋轉軸上之第一和第二固定偏心重鉈，與聯結於第一和第二可移動主動齒輪上之第一和第二可移動偏心重鉈之間，而該對相位調節齒輪之一之旋轉係傳動至該第一和第二固定偏心重鉈，且該對相位調節齒輪另一者之旋轉並傳動至該第一和第二可移動偏心重鉈。依此方向，產生於每一偏心重鉈之水平分量係經常保持抵銷，而產生於每一偏心重鉈之垂直分量之和係因回應於在第一和第固定偏心重鉈與第一和第二可移動偏心重鉈之間之相位差而改變。其結果為，經由第一和第二旋轉軸授予外殼構件之起動力或振幅會造成改變。
</p>
</disclosure>
<description-of-drawings><description-of-element><p id="_00019" general="0015">10‧‧‧振動產生器
</p>
<p id="_00020" general="0016">14‧‧‧馬達
</p>
<p id="_00021" general="0017">20‧‧‧外殼構件
</p>
<p id="_00022" general="0018">21‧‧‧第一旋轉軸
</p>
<p id="_00023" general="0019">22‧‧‧第二旋轉軸
</p>
<p id="_00024" general="0020">23‧‧‧相位調節軸
</p>
<p id="_00025" general="0021">31,33‧‧‧固定主動齒輪
</p>
<p id="_00026" general="0022">32,34‧‧‧可移動主動齒輪
</p>
<p id="_00027" general="0023">35,36‧‧‧相位調節齒輪
</p>
<p id="_00028" general="0024">50‧‧‧汽缸
</p>
<p id="_00029" general="0025">51A,52A‧‧‧固定偏心重鉈
</p>
<p id="_00030" general="0026">51B,52B‧‧‧可移動偏心重鉈
</p>
<p id="_00031" general="0027">60‧‧‧位置探查器
</p>
<p id="_00032" general="0028">61,62‧‧‧螺旋槽
</p>
<p id="_00033" general="0029">63,64‧‧‧配合銷
</p>
<p id="_00034" general="0030">70‧‧‧相位調節軸
</p>
<p id="_00035" general="0031">71‧‧‧第一調節軸
</p>
<p id="_00036" general="0032">72‧‧‧第二調節軸
</p>
<p id="_00037" general="0033">73,74,75和76‧‧‧螺旋形不規則部份
</p>
<p id="_00038" general="0034">80‧‧‧相位調節軸
</p>
<p id="_00039" general="0035">82‧‧‧銷
</p>
<p id="_00040" general="0036">84,85‧‧‧伸長形輪轂部份
</p>
<p id="_00041" general="0037">86,87‧‧‧螺旋形長條孔
</p>
<p id="_00042" general="0038">90‧‧‧相位調節軸
</p>
<p id="_00043" general="0039">91,92‧‧‧液壓通道
</p>
<p id="_00044" general="0040">95‧‧‧固定分隔壁部
</p>
<p id="_00045" general="0041">96‧‧‧可移動分隔壁部
</p>
<p id="_00046" general="0042">100‧‧‧液壓引動室
</p>
<p id="_00047" general="0043">101‧‧‧第一引動室
</p>
<p id="_00048" general="0044">102‧‧‧第二引動室
</p>
</description-of-element>
<p id="_00049" general="0045">自此以下，本發明之實施例將結合所附圖式以作說明，其中：第1圖係為一立體圖，展示有一依據本發明振動產生器之第一實施例之主要部份；第2圖係為一剖視圖，展示有第一實施例之主要部份；第3圖係為一前視圖，展示有一振動打樁機之實例而本發明之振動產生器係可應用其上；第4圖繪示有第一實施例之運作狀態；
第5圖亦繪示有第一實施例之運作狀態；第6圖係為一局部展開圖，展示有一依據本發明振動產生器之第二實施例；第7圖係為一立體圖，展示有第二實施例之主要部份；第8圖係為一繪示有第二實施例運作狀態之視圖；第9圖係為一剖視圖，繪示有一種第二實施例之變形；第10圖係為一部份切除立體圖，繪示有第二實施例之變形；第11圖係為一局部展開圖，展示有一依據本發明振動產生器之第三實施例；第12圖係為一分解之立體圖，展示有第三實施例之主要部分；第13圖係為一組合之立體圖，展示有第三實施例之主要部份；第14圖係為一繪示有第三實施例運作狀態之視圖；第15圖係為一局部展開圖，展示有一依據本發明振動產生器之第四實施例；第16圖係為一部份切除之前視圖，展示有第四實施例之主要部份；第17圖係為一立體圖，展示有第四實施例之主要部份；以及
第18圖係為一繪示有第四實施例運作狀態之視圖。
</p>
</description-of-drawings>
<mode-for-invention><heading level="1">第一實施例：(第1圖至第5圖)
</heading>
<p id="_00050" general="0046">第1圖和第2圖係分別為一依據本發明振動產生器之第一實施例之主要部份和其局部展開之立體外觀圖。第3圖係為一展示有一振動打樁機實例之前視圖，而展示於第1圖和第2圖中之實施例可應用其上。
</p>
<p id="_00051" general="0047">在第3圖中，振動打樁機1包括有：一設有一弔索部之弔架5，而一為一起動機或類似設備所採用作為一種弔架裝置之鈎2係鈎於該處；四個懸掛於此弔架5上之導桿6以及一具有一對呈壓縮直立狀裝設於該等桿上之螺旋彈簧8之避震器7；一經由避震器7受弔架5支承之電動馬14，即為一種驅動動力源；一外殼構件20；一依據本實施例設有一配置於外殼構件20內之振動產生單元，一動力傳動皮帶17，滑輪18和25以及類似物之振動
產生器10，一設於振動產生器10下方之夾頭12，而該夾頭係以一保持方式支承一例如一鋼片樁之樁，以及其他構件。此振動打樁機1除了起振力產生單元以外皆為大眾所知，而該起振力產生單元將描述在後。驅動動力源並不受限於電動馬達，而為諸如水力動力車或其他裝置之任意裝置皆可採用。同時，亦可能採用一種不同於第3圖中所示避震器之適當避震器。
</p>
<p id="_00052" general="0048">誠如以細部展示於第1圖和第2圖中設於外殼構件20內之起動力產生單元，包括有：一第一旋轉軸21，旋轉驅動動力係自一電動馬達14經過一滑輪25而傳送至該旋轉軸21；一第二旋轉軸22，實際上係以平行方式配置於緊鄰第一旋轉軸21之近傍；以及一相位調節軸23，係以平行方式迴轉地配置於該等第一和第二旋轉軸21和22之下方。
</p>
<p id="_00053" general="0049">就此面觀，雖然相位調節軸23於本實施例中係經描述定位於第一和第二旋轉軸21和22之下方，應可很容易了解的是，關於相位調節軸23以旋轉方式呈平行於第一和第二旋轉軸21和22，其位置並不受限於定位於該等軸下方之處。
</p>
<p id="_00054" general="0050">且如展示於第2圖中者，第一旋轉軸21其個別之端部係藉外殼構件20之側壁20a和20b經由軸承26和27作旋轉式支承，且一第一固定主動齒輪31係自外側裝配於此第一旋轉軸21上並藉一鍵43固定，同時，分開之第一固定
偏心重鉈51Aa和51Ab(一參考標號51A係用以命名重鉈51Aa和51Ab之組合)係自外側作裝配，且每一重鉈並藉栓槽聯結器固定於外殼構件20之側壁20a和20b之附近。再者，一第一可移動主動齒輪32和一第一可移動偏心重鉈51B並分別自外側經由軸承45和53裝配於第一旋轉軸上，而該第一可移動偏心重鉈51B係藉一連接銷37聯結於第一可移動主動齒輪32以隨之作整體旋轉，進而使其可作相關之轉動。
</p>
<p id="_00055" general="0051">又，第二旋轉軸22係藉外殼構件20之側壁20a和20b經由軸承28和29作迴轉支承，且一第二固定主動齒輪33係自外側裝配於此第二旋轉軸22上並藉一鍵44固定以與第一固定主動齒輪31銜接，同時，分開之第二固定偏心重鉈52Aa和52Ab(一參考標號52A係用以命名重鉈52Aa和52Ab之組合)係自外側作裝配，且每一重鉈並藉栓槽聯結器固定於外殼構件20之側壁20a和20b之附近。再者，一第二可移動主動齒輪34和一第二可移動偏心重鉈52B係分別自外側經由軸承46和54裝配於第二旋轉軸上，而該第二可移動偏心重鉈52B並藉一連接銷38聯結於第二可移動主動齒輪34以隨之作整體旋轉，進而使其可作相關之轉動。
</p>
<p id="_00056" general="0052">就此面觀，用於第一和第二旋轉軸21和22以及固定偏心重鉈51A和52A之固定裝置，或用於第一和第二可移動主動齒輪32和34以及第一和第二可移動偏心重鉈51B和
52B之固定裝置，並不受限於在此所示之栓槽聯結器和連接銷，且為明顯的是僅在該種裝置可作用如一種適用本目的之固定裝置之條件下，任何該種裝置皆可被應用。
</p>
<p id="_00057" general="0053">再者，相位調節軸23係以平行於第一和第二旋轉軸21和22之方式藉外殼構件20之側壁20a和20b並經由軸承41和42作支承以行轉動並於軸向方向移動，且在此相位調節軸23之外側周邊上，設有在其彼此相反之轉動方向(一為右螺紋形式且另一者為左螺紋形式)上以一預定距離彼此分開配置之螺旋槽61和62。並且，作為一用以於軸向方向移動此相位調節軸23之驅動裝置者，係為一附有一自動鎖緊系統之雙動汽缸50，並安裝在可附接於外殼構件20之壁部20c上。
</p>
<p id="_00058" general="0054">就此面觀，自汽缸50至相位調節軸23之推力傳動係經由一對止推軸承58進行，而該對止推軸承係設於一裝設在汽缸50之活塞桿前端上之殼形聯結器55和一裝設在相位調節軸23一端之T形聯結器56之間。同時，在相位調節軸23之另一端設有一適當之位置探查器，以控制相位調節軸23之移動量。在本實施例中，一可變變壓器形之位置探查器60係安裝於可附接於外殼構件20之壁部20d上，且裝設在相位調節軸23另一端之鐵心係插入該探查器內。然而就此方面而言，亦可採用一作為探查用之電位計。
</p>
<p id="_00059" general="0055">其次，第一和第二相位調節齒輪35和36係配置與上述之相位調節軸23相關連。在第一和第二相位調節齒輪35和36之內側周邊上，分別設有多個配合銷63和64，以可滑動方式裝配於相位調節軸23之螺旋槽61和62內，且當經由可附接於外殼構件之軸承鞍台39和40作迴轉支承時，該等齒輪係以：該等齒輪於軸向方向之移動受到限制且第一相位調節齒輪35接合於第二固定主動齒輪33以及第二相位調節齒輪36接合於可移動主動齒輪34之模式，自外側裝配於相位調節軸23上。
</p>
<p id="_00060" general="0056">就此面觀，上述之第一和第二固定偏心重鉈51A和52A以及第一和第二可移動偏心重鉈51B和52B實際上係呈分別具有例如一180°中心角之扇形，且一第一和第二固定偏心重鉈51A和52A之厚度係約為第一和第二可移動偏心重鉈51B和52B之一半。第一和第二固定偏心重鉈51A和52A以及第一和第二可移動扁心重鉈51B和52B(包括銷37和38以及其他者)之重量和外形係經定義而使其偏心矩一致，且其位置係使其可於左側和右側方向保持平衡而決定之。
</p>
<p id="_00061" general="0057">然而，第一和第二固定偏心重鉈51A和52A以及第一和第二可移動偏心重鉈51B和52B之外形，厚度以及類似性質並不受限於以上所述者，且在僅當偏心矩成為一致以及其定位可允許在左側及右側方向保持平衡之條件下，可不必提及以任何方式定義該等重鉈之重量和外形以及
其定位。
</p>
<p id="_00062" general="0058">並且，諸如每一齒輪31至36之齒數之項目係全部相同，並當齒輪接合時，可獲得一種均勻之轉動。
</p>
<p id="_00063" general="0059">在具有上述結構而將本發明具體化之振動產生器10中，馬達14之旋轉驅動動力係經由皮帶17傳送至相位調節軸23，其中並持續地經由第一旋轉軸21→第一固定主動齒輪31→第二固定主動齒輪33→第一相位調節齒輪35→配合銷63→槽61。然後第一旋轉軸21，第二旋轉軸22以及相位調節軸23係作同步轉動，同時，調節軸23之轉動係持續地傳送至槽62→配合銷64→第二相位調節齒輪36→第二可移動主動齒輪34→第一可移動主動齒輪32。
</p>
<p id="_00064" general="0060">此時，假使相位調節軸23係由汽缸50被迫於軸向方向移動，由於設在第一調節齒輪35和第二調節齒輪36上之配合銷63和64係以彼此相反之轉動方向裝配於設在此相位調節軸23之外側周邊上兩位置處之螺旋槽61和62內，第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36係以回應相位調節軸23利用螺旋槽61和62圓周方向分量所行移動距離之方式於彼此相反之方向作轉動，並且此等相位係以一等角之角度被推前或遲延。在諸如此種之情況當中，第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36係與相位調節軸23作整體轉動。
</p>
<p id="_00065" general="0061">然後，假使第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36之相位因此而改變時，第一和第二旋轉軸以及分別裝
設其上之第一和第二固定偏心重鉈51A和52A之相位亦經由一等角之角度被改變。並且，第一和第二可移動主動齒輪32和34係相對於第一和第二旋轉軸21和22作相互轉動，因此，聯結於第一和第二可移動主動齒輪32和34之第一和第二可移動偏心重鉈51B和52B之相位亦經由一等角之角度於相反於上述第一和第二固定重鉈51A和52A之方向被改變。因而，經由第一和第二旋轉軸21和22授予外殼構件20之起動力或振幅係造成改變。
</p>
<p id="_00066" general="0062">在此實例中，產生於每一裝設於第一和第二旋轉軸21和22上之偏心重鉈51A,52A,51B和52B之離心力水平分量係作抵銷，同時附加有離心力之垂直分量，並且藉由此般獲得之垂直分量，垂直起動力或振幅係被賦予外殼構件20上。而後，誠如第4A圖中所示，假使存在於第一和第二固定偏心重鉈51A和52A以及配置在相同軸上之第一和第二可移偏心重鉈51B和52B之間之相位差係為180°，由此可獲得之起動力或振幅係如第5A圖中由a和b所代表之曲線相互抵銷並且變成為零。另一方面，假使相位調節軸23係經移動以相對於相位調節軸23於相反方向分別轉動第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36經90°，存在於第一和第二固定偏心重鉈51A和52A以及配置於相同軸上之第一和第二偏心重鉈51B和52B之間之相位差係如第4C圖中所示變成為零，並且如第5C圖中所示者，可得知經由位於一側之偏心重鉈而獲得之起動力或
振幅a和b之大小量總和，亦即該起動力或振幅大小量係為經由位於一側之偏心重鉈而獲得之大小量之兩倍(由第5C圖中標號C所表示)。就此面觀，第4B圖繪示有相位差為90°之實例，且於第4A和4C圖之實例中，可獲知為起動力或振幅a和b之總和之大小量，也就是由第5B圖中標號C所代表之起動力或振幅之大小量。
</p>
<p id="_00067" general="0063">因此，在當引動振動產生器10之期間，而存在於第一和第二固定偏心重鉈51A和52A以及位在相同軸上之第一和第二可旋轉偏心重鉈51B和52B之間之相位差係界定為例如展示於第4A圖中之180°，則此狀況係變成與引動一良好平衡之飛輪之實例者相同。其次，相位差係於電動馬達14自其引動後達到其額定轉速之期間，藉由相位調節軸23之移位逐漸自180°降低至0°。因此將每一偏心重鉈平穩地轉動而無需一大驅動動力係成為可能；因而一較小之電動馬動足可適用其目的而使成節省能源之實現。
</p>
<p id="_00068" general="0064">就此面觀，在上述實施例中係採用一電動馬達作為一驅動動力源而用以產生起動力，但該驅動動力源並不受限於此，且亦可使用一水力動力機或類似設備。
</p>
<p id="_00069" general="0065">再者，汽缸50係經採用為一相位調節軸23用之驅動裝置，但是亦可採用一例如包括一馬達，一蝸齒，一推力軸和其他構件之驅動裝置。並且在上述實施例中，相位調節軸23係受外殼構件20支承，但其並非必須以此種方
式受支承。
</p>
<p id="_00070" general="0066">此外，亦可整體地製造或聯結第一和第二可移動齒輪32和34以及第一和第二可移動偏心重鉈51B和52B。同時理所當然的是，第一旋轉軸21，第二旋轉軸22以及相位調節軸23之配置亦可作適當之變更修改。
</p>
<heading level="1">第二實施例：(第6圖至第10圖)
</heading>
<p id="_00071" general="0067">第6圖係為一依據本發明振動產生器之第二實施例之局部展開圖，且第7圖係為一展示該第二實施例之主要部份之立體圖。
</p>
<p id="_00072" general="0068">在第二實施例中，對應於上述第一實施例中相位調節軸23之部份係為一具有一第一調節軸71和第二調節軸72兩分結構之相位調節軸70。除此相位調節軸70和其附件之外，第二實施例係與上述之第一實施例完全一致。因此，相同之參考標號係用以標示兩實施例間共同之部份，並將省略任何重覆之描述。
</p>
<p id="_00073" general="0069">對於構成相位調節軸70之第一調節軸71和第二調節軸72而言，第一調節軸71係如第6圖和第7圖中呈細部所示為一管形軸，且在其外側週邊上形成有一呈線性伸長之栓槽或鍵槽78。在其內側週邊上，切有一第一螺旋形不規則部份73，其一端係經由軸承69並以其於軸向方向之相對移位係受限制之狀態呈旋轉方式接連至一液壓缸50之活塞桿65之前端，而該液壓缸50並將描述於後。並且，在第二調節軸72之外側週邊上切有一第二螺旋形不
規則部份74，使允許該部份74可裝配於上述第一螺旋形不規則部份73內。第二調節軸係經此第二螺旋形不規則部份74連接至第一調節軸71，且第二調節軸之另一端係藉外殼構件之側壁20b並經由一軸承42作旋轉支承。
</p>
<p id="_00074" general="0070">在可附接於外殼構件20之壁部20c上，係安裝有一作為一驅動裝置並附有一自動鎖緊系統之雙動液壓缸50，以於軸向方向移位上述之第一調節軸71。液壓缸50具有供給口和排出口66和68，以自一配置於外部之液壓單元供給工作用油或將工作用油排出至該液壓單元，且活塞桿65係依據將作供應或排出之工作用油量被允許作前進或回縮。為使控制此活塞桿65之移動量，係配置有例如差壓式之位置探查器(未顯示)或類似裝置。
</p>
<p id="_00075" general="0071">其次，在上述第一調節軸71之外側週邊上，一第一相位調節齒輪35係自外側裝配其上並經由栓槽或鍵槽78與之聯結，以與一第二固定主動齒輪33接合。並且，在上述第二調節軸72之外側週邊上，一第二相位調節齒輪36係經由一鍵77被固定，以與一第二可移動主動齒輪34接合。
</p>
<p id="_00076" general="0072">在具有一如上述結構之本實施例振動產生器中，馬達14之旋轉驅動動力係持續地經由皮帶17，再至第一旋轉軸21→第一固定主動齒輪31→第二固定主動齒輪33→第一相位調節齒輪→以及栓槽78，而傳送至第一調節軸71，同時，第一旋轉軸21，第二旋轉軸22以及相位調節軸
係作同步轉動，且第一調節軸71之轉動並持續經由第一螺旋形不規則部份73→第二螺旋形不規則部份74→第二調節軸72→第二相位調節齒輪36→和第二可移動主動齒輪34，而傳送至可移動主動齒輪32。
</p>
<p id="_00077" general="0073">此時，假使第一調節軸71係經由液壓缸50被迫於軸向方向移動誠如第8圖中所示者，由於切於此第一調節軸71內側週邊上之第一螺旋形不規則部份73和切於第二調節軸72外側週邊上之第二螺旋形不規則部份74係呈配合，第一調節軸71和第二調節軸72係以回應第一調節軸71利用螺旋形不規則部份73和74之圓周分量所行移動距離之方式於彼此相反方向作相互轉動。其後，第一調節軸71之相位係經前進超前第二調節軸72或經遲延落後第二調節軸72。在此種狀態中，第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36係與相位調節軸70作整體轉動。
</p>
<p id="_00078" general="0074">其次，當相位差係以此方式產生於第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36之間時，第一和第二可移動主動齒輪32和34係相對於第一和第二旋轉軸21和22作相互轉動，且相位差並產生於第一和第二旋轉軸以及裝設其上之第一和第一和第二固定偏心重鉈51A和52A，和聯結於第一和第二可移動齒輪32和34之第一和第二偏心重鉈51B和52B之間。因此，經由旋轉軸21和22作用於外殼構件20之起動力或振幅係經改變而獲得如上述第一實施例中相同之作用效果。
</p>
<p id="_00079" general="0075">在以上之描述中，在當第一螺旋形不規則部份73係切出於第一調節軸71之內側週邊上，同時第二螺旋形不規則部份74並切出於第二調節軸72之外側週邊上使裝配於上述第一螺旋形不規則部份73內，並當作一第一運動變換裝置以將直線運動轉換成旋轉運動，進而提供上述實施例中該對相位調節齒輪35和36之相位差時，該用以提供該對相位調節齒輪35和36之相位差之裝置並不受限於此。
</p>
<p id="_00080" general="0076">作為另一實施例者，亦可藉由→採用具有切出於其中之第一螺旋形不規則部份73之第一調節軸71，和具有切出於其外側週上之第二螺旋形不規則部份74以如第9圖和第10圖中所示裝配於上述第一螺旋形不規則部份73內之第二調節軸72；以及在第一調節軸71之外側週邊上切出一具有相反於形成在其內側週邊上之第一螺旋形不規則部份73之相位之第三螺旋形不規則部份75，並當作一第二運動變換裝置以將直線運動轉換成旋轉運動；和在自外側裝配於第一調節軸71上之第一相位調節齒輪35之內側週邊上形成一第四螺旋形不規則部份76，以裝配在切出於第一調節軸71之外側週邊上之第三螺旋形不規則部份75→而形成一用以提供該對齒輪相位差之裝置。在此實例中，藉由具有相反相位之雙重進給裝置，該對相位調節齒輪35和36得以獲得相位差。因此，對於減半上述第一調節軸71和第二調節軸72中之任一者於軸向方向
之移動量係成為可能。
</p>
<p id="_00081" general="0077">作為其他另一實施例者，例如亦可僅藉第二運動變換裝置之應用提供該對相位調節齒輪35和36之相位差，而當連接第一調節軸71和第二調節軸72時並無上述第一運動變換裝置之配置而以一可於軸向方向作相對移動之栓槽聯結器為之。
</p>
<heading level="1">第三實施例：(第11圖至第14圖)
</heading>
<p id="_00082" general="0078">第11圖係為一依據本發明振動產生器之第三實施例之局部展開圖。第12圖和第13圖係為分別展示有經分解和組合之第三實施例之主要部份之立體外觀圖。
</p>
<p id="_00083" general="0079">同時，就此第三實施例而言，對於對應於該等出現於上述第一和第二實施例中之部份係設有共同之參考標號，並且其任何重覆之描述將被省略。
</p>
<p id="_00084" general="0080">本實施例之相位調節軸80亦呈可旋轉地配置於第一和第二旋轉軸21和22之下方並與之平行，且其一端並經由軸承69而以其於軸向方向之相對移動係受限制之狀態連接至液壓缸50之活塞桿65之前端。並且，相位調節軸80之另一端係藉外殼構件之側壁20b並經由一軸承42作迴轉支承。在相位調節軸80上，形成有一於徑向方向貫穿其中央部份之嵌入孔81，誠如第12圖中細部所示。一銷82係對此嵌入孔81作壓接配合，且其兩端並分別自軸上以預定長度突出。
</p>
<p id="_00085" general="0081">其次，一用以接合第二固定齒輪33之第一相位調節齒
輪35和一用以接合第二可移動主動齒輪34之第二相位調節齒輪36係以其每一者於軸向方向移動受限之狀態，自外側裝配於上述相位調節軸80上以作相對旋轉。對於第一相位調節齒輪35，設有一具有一大直徑之伸長形輪轂部份84，並且一對螺旋形長條孔86係以於相同方向面對彼此並呈180°相位差之方式形成於此大直徑伸長形輪轂部份84上。同時對於第二相位調節齒輪36，亦設有一小直徑伸長形輪轂部份85以嵌入大直徑伸長形輪轂部份84內，並且一對具有與上述螺旋形長條孔86相反相反之螺旋形長條孔87，係以於相同方向面對彼此並呈180°相位差之方式形成在此小直徑伸長形輪轂部份85上。相對於此等螺旋形長條孔86和87，係嵌入有壓接於上述形成在相位調節軸80上之嵌入孔81之銷82之兩端。在銷82之兩端上，係呈旋轉方式裝配有套筒形轉動環88使能減小此等端部和螺旋形長條孔86和87之間之滑動阻力，同時並配合安裝有墊圈87以阻止轉動環掉落。
</p>
<p id="_00086" general="0082">在具有上述結構之本實施例振動產生器10中，馬達14之旋轉驅動力量係持續地經由皮帶17至第一旋轉軸21→第一固定主動齒輪31→第二主動齒輪33→第一相位調節齒輪35→和銷82，而傳送至相位調節軸80。第一旋轉軸21，第二旋轉軸22和相位調節軸80係作同步轉動。同時，相位調節軸80之轉動係持續地傳送至銷82→第二相位調節齒輪36→第二可移動主動齒輪34→和第一可移動主
動齒輪32。
</p>
<p id="_00087" general="0083">此時，當相位調節軸80係由汽缸50被迫於軸向方向移動時，由於裝備在此相位調節軸80上之銷82係被嵌入分別設於第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪34上並具有相反相位之螺旋形長條孔86和87內，第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36係以回應相位調節軸80利用螺旋形長條孔86和87之圓周分量所行移動距離之方式於彼此相反方向轉動。然後，此等相位以一等角逐漸地推前或滯後，並於此狀態中，第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36係以相位調節軸80作整體轉動。
</p>
<p id="_00088" general="0084">此刻，當相位差係經此方式產生於第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36之間時，第一和第二可移動主動齒輪32和34係相對於第一和第二旋轉軸21和22作相互轉動，且相位差並產生於第一和第二旋轉軸以及裝設在其上之第一和第二固定偏心重鉈51A和52A，與聯結於第一和第二可移動主動齒輪32和34之間，因此造成經由第一和第二軸21和22作用於外殼構件20之起動力或振幅作改變。其結果為，可獲得如上述第一實施例中相同之作用效果。
</p>
<p id="_00089" general="0085">就此面觀，雖然在上述實施例中螺旋形長條孔86和87係分別形成在第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36上以使其於相反方向經大約90°之旋轉，亦可將螺旋形長條孔僅形成在其中一齒輪上。在此種情況中，對於
螺旋形長條孔之形狀應作選擇使該其中一齒輪可相對於相位調節軸作0°至180°之相對旋轉。
</p>
<heading level="1">第四實施例：(第15圖至第18圖)
</heading>
<p id="_00090" general="0086">第15圖係為一顯示有依據本發明之振動產生器第四實施例之局部展開圖。第16圖和第17圖係為一顯示有第四實施例主要部份之部份切除平面圖和一展示有第四實施例組合之立體外觀圖。
</p>
<p id="_00091" general="0087">在第四實施例中，對於對應於該等出現於上述第一實施例和第二實施例中之構件係設有相同之參考標號，且其任何重覆之描述將被省略。
</p>
<p id="_00092" general="0088">本實施例之相位調節軸90亦位於第一和第二旋轉軸21和22之下方並與之平行，且其兩端係以其於軸向方向相對移動受限之狀態分別藉側壁20a和20b並經由軸承69和47作支承。在此軸之內側，係形成有兩液壓通道91和92，誠如第16圖和第17圖中細部所示，且其一端並經由一封67和一間隔件48而以一覆蓋構件49覆蓋之。在間隔件48和覆蓋構件49上，係形成有連接式地與上述液壓通道91和92連通之供給動路和排出動路93和94，同時，一排洩路線並連接至覆蓋構件之後側端部。通過上述之供給和排出動路93和94，工作用油係藉一具有一換向閥和其他構件之系統自一呈外部配置之液壓單元供給或排出至該液壓單元，其後，工作用油係通過上述之液壓通道91和92被供應至一液壓引動室100或自該室排出，而該室
並將描述在後。
</p>
<p id="_00093" general="0089">其次，一用以接合第二固定主動齒輪33之第一相位調節齒輪35和一用以接合第二可移動主動齒輪34之第二相位調節齒輪36，係分別以於軸向方向移動受限之狀態自外側裝配於此相位調節軸90上。第一相位調節齒輪35應為相對於相位調節軸90作相對旋轉，且一引動室成形構件99並聯結於其一側部上，誠如第16圖和第17圖中細部所示。在此引動室成形構件99中，形成有一由相位調節軸90之外側週邊和第一相位調節齒輪35之側部所包圍之液壓引動室100。液壓引動室100係藉由一適當之封和類似裝置被閉合，且於其內部，係經由一以一銷11和一螺栓13固定於相位調節軸90之固定分隔壁部95，和一以一螺栓15固定於第一相位調節齒輪35之可移動分隔壁部96，被分隔成一第一引動室101和一第二引動室102，誠如第18圖中細部所示。在第一引動室101之固定分隔壁部95之側端處，液壓通道91之一端係呈開啟，且於第二引動室102之固定分隔壁部95之側端處，液壓通路92之一端呈開啟。另一方面，第二相位調節齒輪36係藉一鍵77固定於相位調節軸90上。
</p>
<p id="_00094" general="0090">在具有上述結構之本實施例振動產生器10中，馬達14之旋轉驅動動力係於工作用油自液壓單元通過液壓通道91和92而充滿液壓室內之狀態下，持續地經由皮帶17至第一旋轉軸21→第一固定主動齒輪31→第二固定主動齒
輪33→第一相位調節齒輪35→液壓引動室100，而傳送至調節軸90，並且第一旋轉軸21，第二旋轉軸22和相位調節軸90係作同步轉動，同時，相位調節軸90之旋轉並持續傳送至第二相位調節齒輪36→第二可移動主動齒輪34→第一可移動主動齒輪32。
</p>
<p id="_00095" general="0091">此刻，假使液壓管系配置之閥位置係經切換以將工作用油自第一引動室101經由液壓通道91排出同時並將工作用油經由液壓通道92供應至第二引動室102時，可移動分隔壁部96係伴隨第一相位調節齒輪35於相位調節軸90之四周作旋轉移動(例如自第18A圖中所展示之狀態移位至第18B圖中所展示之狀態)。其結果為，第一相位調節齒輪35係相對於第二相位調節齒輪36作相對轉動，並且其間亦產生有相位差。在此種狀態中，第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36係與相位調節軸90作整體轉動。
</p>
<p id="_00096" general="0092">其次，當相位差經此方式產生於第一相位調節齒輪35和第二相位調節齒輪36之間時，第一和第一可移動齒輪32和34係相對於第一和第二旋轉軸21和22作相對轉動，且相位差並產生於第一和第二旋轉軸以及安裝在其上之第一和第二固定偏心重鉈51A和52A，與聯結於第一和第一可移動主動齒輪32和34之第一和第二可移動偏心重鉈51B和52B之間，因此造成經由第一和第二旋轉軸21和22作用於外殼構件20之起動力或振幅改變，進而獲得如
上述實施例中相同之作用效果。
</p>
<p id="_00097" general="0093">誠如以上描述中所明白顯示者，依據本發明之振動產生器，至少相位調節齒輪中之一者係經於軸向方向迫使相位調節軸移動，或經於軸向方向迫使第二調節軸相對於第一調節軸移動，或經實施將一流體供應至流體引動室或自該流體引動室排出，而相對於相位調節軸作相對轉動，並且一對相位調節齒輪係於相位差產生之狀態中與相位調節軸作整體轉動。因此，相位差係產生於第一和第二固定動偏心重鉈以及聯結於第一和第二可移動主動齒輪之第一和第二可移動偏心重鉈之間，而該對相位調節齒輪其中一者之轉動係傳送至該等固定偏心重鉈，且該對相位調節齒輪另一者之轉動並傳送至該等可移動主動齒輪。由是，產生作用於個別之偏心重鉈之水平分量係始終保持抵消，而產生作用於個別之偏心重鉈之垂直分量總值係回應於存在於第一和第二固定偏心重鉈與第一和第二可移動偏心重鉈之間之相位差而造成改變。其結果為，作用於外殼構件之起動力產生改變；因此即使在作動期間，使能任意及無限地變更起動力，並可獲得結構呈現極端簡單合理以及製造容易之優點。
</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種振動產生器，包括：一第一旋轉軸，係由一外殼構件作旋轉支承，並具有自外側裝配其上之一第一固定主動齒輪和一第一固定偏心重鉈，同時，一第一可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第一移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一第二旋轉軸，係以平行該第一旋轉軸之方式由該外殼構件作旋轉式支承，並具有自外側裝配其上之一用以銜接該第一固定主動齒輪之第二固定主動齒輪和一第二固定偏心重鉈，同時，一用以銜接該一可移動主動齒輪之第二可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第二可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一相位調節軸，係以平行該第一和第二旋轉軸並呈旋轉式地配置；一對相位調節齒輪，至少其中一齒輪係以其於軸向方向之移動受限之狀態自外側裝配於該相位調節軸上以作相對之轉動，並且其中一齒輪係銜接該第一和第二固定主動齒輪之一而另一齒輪係銜接該第一和第二可移動主動齒輪之一；及相位改變裝置，用以使該對相位調節齒輪之一相對於該另一齒輪作相對轉動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之振動產生器，其中該相
位改變裝置包括：一運動變換裝置，用以將相位調節軸於軸向方向之直線運動轉換成該相位調節齒輪之相對旋轉；及一驅動裝置，用以迫使該相位調節軸於軸向方向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之振動產生器，其中該相位改變裝置包括：一螺旋槽或凸面，係以彼此相反之旋轉方向設於相位調節軸外側週邊上之兩位置處；一凸面部份或凹面部份，係設於該對相位調節齒輪之內側週邊上，以作滑動配合於該螺旋槽或凸面；和一驅動裝置，用以迫使該相位調節軸於軸向方向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之振動產生器，其中該相位改變裝置包括：一銷，係於徑向方向貫穿相位調節軸而突出；一伸長形輪轂部份，至少與該對相位調節齒輪之一連接，在於具有一形成其上之螺旋形長條孔，使該銷可作配合嵌入；及一驅動裝置，用以迫使該調節軸於軸向方向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第4項所述之振動產生器，其中設有小直徑伸長形輪轂部份和大直徑伸長形輪轂部份，而該小直徑伸長形輪轂部份係嵌入該大直徑伸長形輪轂部份內，並分別連接該對相位調節齒輪，且具相反相
位之螺旋形長條孔係形成在此等伸長形輪轂部份上，以使該銷可作配合嵌入其中。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種振動產生器，包括：一第一旋轉軸，係由一外殼構件作旋轉支承，並具有自外側裝配其上之一第一固定主動齒輪和一第一固定偏心重鉈，同時，一第一可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第一可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一第二旋轉軸，係以平行該第一旋轉軸之方式由該外殼構件作旋轉式支承，並具有自外側裝配其上之一用以銜接該第一固定主動齒輪之第二固定主動齒輪和一第二固定偏心重鉈，同時，一用以銜接該第一可移動主動齒輪之第二可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第二可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一相位調節軸，包括有一第一調節軸和一第二調節軸，係以平行該第一和第二旋轉軸並呈旋轉式地配置，此外，該第一調節軸係經配置而於軸向方向作相對移動，並經由一用以將直線運動轉換成旋轉運動之第一運動變換裝置而可相對於第二調節軸作相對轉動；一對相位調節齒輪，其中一相位調節齒輪係自外側裝配於第一和第二調節軸之一上，而該另一齒輪並自外側裝配於該另一之第一或第二調節軸上，且該對相
位調節齒輪之一係與該第一和第二固定主動齒輪之一銜接，而該另一齒輪係與該可移動主動齒輪之一銜接；及一驅動裝置，用以迫使該第一調節軸和第二調節軸至少其中一者於軸向方向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種振動產生器，包括：一第一旋轉軸，係由一外殼構件作旋轉支承，並具有自外側裝配其上之一第一固定主動齒輪和一第一固定偏心重鉈，同時，一第一可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第一可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一第二旋轉軸，係以平行該第一旋轉軸之方式由該外殼構件作旋轉式支承，並具有自外側裝配其上之一用以銜接該第一固定主動齒輪之第二固定主動齒輪和一第二固定偏心重鉈，同時，一用以銜接該一可移動主動齒輪之第二可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第二可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一相位調節軸，包括有一第一旋轉軸和一第二調節軸，並以平行該第一和第二旋轉軸並呈旋轉式地配置，此外，該第一旋轉軸係經配置而於軸向方向相對於該第二調節軸作相對移動；一對相位調節齒輪，其中一相位調節齒輪係自外側
裝配於第一和第二調節軸之一上，以經由一用以將直線運動轉換成旋轉運動之第二運動變換裝置作相對轉動，而該另一齒輪並自外側裝配於該另一之第一或第二調節軸上，且該對相位調節齒輪之一係與該第一和第二固定主動齒輪之一銜接，而該另一齒輪係與該第一和第二可移動主動齒輪之一銜接；及一驅動裝置，用以迫使該第一調節軸和第二調節軸至少其中一者於軸向方向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種振動產生器，包括：一第一旋轉軸，係由一外殼構件作旋轉支承，並具有自外側裝配其上之一第一固定主動齒輪和一第一固定偏心重鉈，同時，一第一可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第一可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一第二旋轉軸，係以平行該第一旋轉軸之方式由該外殼構件作旋轉式支承，並具有自外側裝配其上之一用以銜接該第一固定主動齒輪之第二固定主動齒輪和一第二固定偏心重鉈，同時，一用以銜接該一可移動主動齒輪之第二可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第二可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一相位調節軸，包括有一第一調節軸和一第二調節軸，並以平行該第一和第二旋轉軸並呈旋轉式地配置
，此外，該第一調節軸係經配置而於軸向方向作相對移動，並經由一用以將直線運動轉換成旋轉運動之第一運動變換裝置而可相對於第二調節軸作相對轉動；一對相位調節齒輪，其中一相位調節齒輪係經由一用以將直線運動轉換成旋轉運動之第二運動變換裝置自外側裝配於第一和第二調節軸之一上，而該另一齒輪並自外側裝配於該另一之第一或第二調節軸上，且該對相位調節齒輪之一係與該第一和第二固定主動齒輪之一銜接，而該另一齒輪係與該第一和第二可移動主動齒輪之一銜接；及一驅動裝置，用以迫使該第一調節軸和第二調節軸至少其中一者於軸向方向移動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第6或8項所述之振動產生器，其中：第一運動變換裝置包括有一切出於第一調節軸內側週邊上之第一螺旋形不規則部份，和一切出於第二調節軸外側週邊上之第二螺旋形不規則部份，以作配合地嵌入該第一螺旋形不規則部份內。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第7或8項所述之振動產生器，其中：一第二運動變換裝置係包括有一切出於相位調節齒輪之一之內側週邊上之第三螺旋形不規則部份，和一切出於相位調節軸外側週邊上之第四螺旋形不規則部份，而該相位調節齒輪係自外側裝配於該相位調節軸
上以作配合嵌合該第三螺旋形不規則部份。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第8項所述之振動產生器，其中經由第一運動變換裝置和第二運動變換裝置產生之旋轉變換之方向係為相同。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種振動產生器，包括：一第一旋轉軸，係由一外殼構件作旋轉支承，並具有自外側裝配其上之一第一固定主動齒輪和一第一固定偏心重鉈，同時，一第一可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第一可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一第二旋轉軸，係以平行該第一旋轉軸之方式由該外殼構件作旋轉式支承，並具有自外側裝配其上之一用以銜接該第一固定主動齒輪之第二固定主動齒輪和一第二固定偏心重鉈，同時，一用以銜接該一可移動主動齒輪之第二可移動主動齒輪和一聯結於該齒輪之第二可移動偏心重鉈亦自外側裝配其上以作相對之轉動；一相位調節軸，係以平行該第一和第二旋轉軸並呈旋轉式地配置；及一對相位調節齒輪，至少其中一齒輪係以其於軸向方向之移動受限之狀態自外側裝配於該相位調節軸上以作相對之轉動，並且其中一齒輪係銜接該第一和第二固定主動齒輪之一，而另一齒輪係銜接該
第一和第二可移動主動齒輪之一，其中：一流體引動室係形成於該調節軸外側週邊和該相位調節齒輪之一之間，並且該結構係經配置使能將該相位調節齒輪相對於該相位調節軸作相對轉動。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第12項所述之振動產生器，其中該流體引動室係經由一固定於相位調節軸上之固定分隔壁部和一固定於相位調節齒輪上之可移動分隔壁部所分隔。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" wi="0900" he="0718" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖"><img id="i0002" wi="0900" he="0657" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0002-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0003" he="1416" wi="0900" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0003-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0004" he="1379" wi="0900" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0004-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖"><img id="i0005" he="1389" wi="0900" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0005-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖"><img id="i0006" wi="0900" he="0721" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0006-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖"><img id="i0007" wi="0899" he="0666" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0007-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖"><img id="i0008" wi="0900" he="0584" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0008-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖"><img id="i0009" wi="0900" he="0547" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0009-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第10圖"><img id="i0010" wi="0900" he="0649" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0010-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第11圖"><img id="i0011" wi="0900" he="0711" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0011-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第12圖"><img id="i0012" wi="0900" he="0609" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0012-12.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第13圖"><img id="i0013" wi="0900" he="0689" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0013-13.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第14圖"><img id="i0014" wi="0900" he="0559" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0014-14.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第15圖"><img id="i0015" wi="0900" he="0700" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0015-15.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第16圖"><img id="i0016" wi="0900" he="0522" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0016-16.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第17圖"><img id="i0017" wi="0899" he="0685" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0017-17.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第18圖"><img id="i0018" he="1484" wi="0899" file="img-2/draw/080106657-a0305-03-0018-18.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
