<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0800618" application-num="080207437" ipc-mark="H03L3/00,B06B1/00" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">一種「雲霧接頭裝置」，尤指藉由該接頭裝置之振盪元件受電路控制所產生之高頻振盪能量而將水振化生成冷水分子之雲霧般不斷湧現漫佈，有如「乾冰」之雲霧同效，其取之用水而裝置簡易方便，適用於舞台特效或造景設計及水族設計，足以取代「乾冰」特效外，更具雲霧持續性、空氣淨化性與成本經濟性等多重進步性之實用功效，尤能以其實施簡易之方便性、普及化、生活化之設計目的者。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">雲霧接頭裝置
</utility-model-title>
<p id="_00002" general="0001">本創作為提供一種同如「乾冰」雲霧特效之接頭裝置，其以水及電源為素材，具有取用不盡之雲霧持續性與生成成本低廉之經濟性，尤能於水振化生成冷水份子之同時分解水釋出負氧離子之空氣淨化健康性，在同效雲霧特效外，為「乾冰」所無法比擬之進步實用設計，只要有水有電，不受空間、環境所限制之雲霧之特效接頭裝置者。
</p>
<p id="_00003" general="0002">「乾冰」為一種製造雲霧之特殊效果，廣泛為被使用舞台特效與造景設計，尤於其常態下生成之雲霧迷漫，有如置身仙境般之奇幻與朦朧之視覺美感，更為現今舞台表演或假山造景所不可或缺之特效，然因「乾冰」為屬低溫且易揮發，保存上極為不易，再者因乾冰揮發性高，故其持續性差，需不斷的大量噴放出乾冰以維雲霧特效之保持性，經濟成本上為一大負擔，另者乾冰不斷的放出，其補充性上易為不便與困擾，於舞台上雖可因節目作選擇性的作雲霧特效，但於假山造景上持續性之雲霧特效，卽為乾冰之一大考驗與不便，況且乾冰之雲霧粒度為大，其特效卽僅止於霧般之朦朧，無法有如流雲般之白密奇幻者。
</p>
<p id="_00004" general="0003">緣是，本創作乃應用科技材料之生活化設計，提供一種以水及電為素材之雲霧特效接頭裝置，以期能在同效乾冰之表面功能外，深入的運用於各場所，各空間、甚至各家庭，創造潔淨健康的生活空間。
</p>
<p id="_00005" general="0004">茲配合附圖，就本創作「雲霧接頭裝置」之構造、功能及其特性與實施例詳述如後，敬祈參閱：
</p>
<description-of-drawings><p id="_00006" general="0005">第一圖係本創作「雲霧接頭裝置」之立體圖。
</p>
<p id="_00007" general="0006">第二圖係本創作「雲霧接頭裝置」之立體分解圖。
</p>
<p id="_00008" general="0007">第三圖係本創作「雲霧接頭裝置」之剖示圖。
</p>
<p id="_00009" general="0008">第四圖係本創作「雲霧接頭裝置」之控制電路流程圖。
</p>
<p id="_00010" general="0009">第五圖係本創作「雲霧接頭裝置」之控制電路圖。
</p>
<p id="_00011" general="0010">第六圖係本創作「雲霧接頭裝置」實施例一之配置。
</p>
<p id="_00012" general="0011">第七圖係本創作「雲霧接頭裝置」實施例一之剖示圖。
</p>
<p id="_00013" general="0012">第八圖係本創作「雲霧接頭裝置」實施例二之立體圖。
</p>
<p id="_00014" general="0013">第九圖係本創作「雲霧接頭裝置」實施例二之剖示圖。
</p>
</description-of-drawings>
<p id="_00015" general="0014">如圖一、圖二所示，本創作「雲霧接頭裝置」係由一上座2、振盪器3、底座4及電路控制器5所構成，該上座2中呈透空環體以供振盪器3崁入其中並受底座4襯底以便與上座2固附而將振盪器3夾束其中而定位者，其中該振盪器3(如圖3所示)係由一壓電材料構成之振盪元件31而束以環塞32，並於振盪元件接線於電路控制器5後予以絕緣層33密封絕緣，而該環塞32之目的係在確保振盪器3夾束於上座2與底座4中時振盪元件31之緊密受夾與防水止漏之絕緣，另該上座與底座係在協助振盪器於水中之平穩性，以確保振盪元件31之表面與水面保持水平之絕佳振化效果。
</p>
<p id="_00016" general="0015">本案中之振盪器3係接線於電路控制器5上而受控制動作，其電路控制器5(如圖四所示)係包括水位控制電路、時間控制電路及振盪電路所構成，其控制電路中(如圖五所示)之水位控制係利用水本身之電阻特性令其安全線端與水之導電與否來控制電晶體Q<sub>1</sub>之ON或OFF，再其時間控制電路係以NE555時脈IC與電晶體Q<sub>2</sub>之組合設計，令其作間斷性與先後性之ON或OFF，又其振盪電路則採用Colpitts振盪器由電晶體Q<sub>3</sub>與電感及電容所組成，而該振盪電路可由十幾
KHZ到1 GHZ，然本電路適用範圍以1.4~1.8MHZ間為最佳振化效果者，如此可廣泛適用於一般之舞台特效、造景設計或水族設計者。
</p>
<p id="_00017" general="0016">本創作應用於舞台特效或造景設計時，因其所需之雲霧效果量較大，乃採以複數接頭裝置串聯接線構成(如圖六及圖七所示)，該接頭裝置之底座4底部凸伸具一頸頭41，供管路予以套頂定位管端，再視需要作適當位置之配管串聯接線於電路控制器作振化控制，其配管實施簡易、接頭裝置安裝方便，可於同一平面或層間高低配置之變化性，當啟動電源，令該振盪器3產生持續之高頻振盪能量，立卽將水予以振化產生大面積範圍之雲霧而不斷湧現之迷漫(如附照所示)以達如同於「乾冰」之雲霧特效，經此只要不缺水與不斷電，本裝置卽持續不斷的湧出雲霧特效為「乾冰」所不及，甚至可由電路控制器中之時間控制電路予以控制作間斷性之振化作用，以有效節省電源，另亦可作選擇性之振化效果，時為此處雲湧，時為他處雲湧之新奇性特殊效果者，而此一配管設計係將接線於管路中，具有防水絕緣之安全性，可適用於水中養殖生物之水池或造景中，有效防止生物咬損接線之困擾與廣泛之適用性，更因其實施容易之簡化性，廣泛適用於大小舞台、造景之應用，而只要有水卽可不斷湧現雲霧特效者，本實施例亦可採單管配置而使用於一般之水族箱，其配設亦有如魚箱氧氣裝置或濾水裝置般之簡易，使您的水族箱有如雲海中之賞景者，若以此實施之配管設計，可於振盪器3中接線一安全線而出並受電路控制器中水位控制電路所控制，以期當水經持續振化而水位降低或水位不足時得以自動切斷電源之安全性，確保振盪元件之振化壽命，只需補充入淸水而超過安全線之水位卽再自動啟動電源作水振化之雲霧特效。
</p>
<p id="_00018" general="0017">進者，本案之另一實施例(如圖八及圖九所示)，其係適用於一般水族設計或較小造景設計或裝飾設計者，其中該
裝置之上座2頂緣具一環凸之卡緣21，俾以供一浮環6予以崁卡吊附而浮於水中，並使該振盪元件31表面洽與水面保持4~5 cm之平行間距，以期受電路控制器作最佳之振化雲霧效果，在任意之大小水盆或水池或造景，只要有足夠之水，簡易的放置入本接頭裝置，接上電源卽可產生如同乾冰般雲霧之視覺享受者，況且因本接頭裝置係藉浮環而浮吊於水中，緣是只要有水，可使本接頭裝置隨水位浮動永保振盪元件與水面之固定振化間距水位，而不受水位高低多少之限制者。
</p>
<p id="_00019" general="0018">本創作之特效係利用壓電材料之高頻振盪能量而將水振化成冷水分子，而水溫並不會變熱或升溫，依然為常溫之冷水，且其雲霧粒徑約僅為0.5~6um之微細，有如雲煙般之漂然浮動，更因其所產生雲霧之粒徑細、密度佳，雲霧特效極為渾厚白茫，視覺效果更優於乾冰粒徑大之霧狀效果者，況且本裝置所產生雲霧之粒徑細微，聚結性佳，其彌留性亦優，故可持續漂逸而不易散失之優性，另因水經振化而分解成水分子，並產生大量之負氧離子，得以有效的淨化空氣，創造健康潔淨之生活環境者。本創作業已研製完成，試驗效果佳，如需參考，賜予提呈樣品參審，實為感禱！
</p>
<p id="_00020" general="0019">本接頭裝置無論於配管或浮吊實施皆甚為簡易且方便，為一般消費者容易之達成，甚至於浮吊實施時，只要有水處，隨意置入本接頭裝置而接上電源，卽可立卽享受雲霧泉湧視覺功效之創作設計者。
</p>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種「雲霧接頭裝置」係由一上座、一振盪器、一底座及一電路控制器所構成，其中：上座：中呈透空環體；振盪器：為一壓電材料之振盪元件並束以環塞而接線後予以絕緣層密封絕緣構成振盪器而崁入上座其中；底座：中空環體與上座固附予以振盪器夾束其中定位；電路控制器：接線於振盪器之振盪元件，包括水位控制電路、時間控制電路與振盪電路之總成，藉由該裝置於水中經電路控制器之驅動令振盪器產生高頻振盪能量而將水振化成水分子之同效「乾冰」雲霧特效者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依請求專利部份第一項所述之「雲霧接頭裝置」其中，該裝置之上座頂緣具一環凸之卡緣，俾以供一浮環崁卡而將該裝置浮於水中距水面適當水平距離，生成雲霧特效者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依請求專利部份第一項所述之「雲霧接頭裝置」其中，該裝置之底座底面凸設一頸頭，供管路套頂定位管端，並作複數該裝置之串聯配設作大面積範圍之雲霧特效者。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" he="753" wi="0900" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖"><img id="i0002" he="1907" wi="872" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0001-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0003" he="655" wi="0899" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0001-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0004" wi="0900" he="376" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0002-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖"><img id="i0005" wi="0900" he="0672" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0003-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖"><img id="i0006" he="0483" wi="0900" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0004-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖"><img id="i0007" he="0995" wi="0900" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0004-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖"><img id="i0008" he="1015" wi="0900" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0005-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖"><img id="i0009" he="0582" wi="0900" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0005-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="附照"><img id="i0010" he="0693" wi="0900" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0006-12.jpg" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="附照-1"><img id="i0011" he="0650" wi="0900" file="img-2/draw/080207437-a0305-03-0006-13.jpg" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
