<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0801030" application-num="080213635" ipc-mark="B06B 1/10" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">本創作係提供一種試管振動裝置，大體上係包括：一機架、一往復機構、一試管架體及一沉積槽，以及一控制單元等主要構造，藉如是之構造組合係可提供試管做一迴旋式往復之振動，其主要特徵在於：該往復機構係藉一偏心凸輪於一傘形擺臂之腹部，做迴轉運動，令該傘形擺臂本身形成左、右之擺動；而於該傘形擺臂之弧面端緣設有齒形，並於帶動試管架體振動之軸心下設一齒輪，使其與該傘形擺臂弧面之齒形囓合，如是，當該偏心凸輪將傘形擺臂做左、右擺動之際，將可藉以使該軸心具有正轉與反轉之效果，間而能將置於該試管架體上之該等試管做一迴旋往復振動，有效快速篩選解析出所須成份者。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">試管振盪裝置
</utility-model-title>
<p id="_00002" general="0001">本創作係有關於一種試管振盪裝置，特別是指一種以迴旋式往復振盪之試管振盪裝置。
</p>
<p id="_00003" general="0002">按，近代遺傳學之發展為人類知識上重大之突破，如所周知，遺傳學主要係在研究基因(DNA俗稱去氧核糖核酸)的性質與表現，亦即係要瞭解細胞內基因的物理組成與表現，而從瞭解遺傳該等基本機制之後，科學家就能仔細研究出許多中間過程，如：為什麼基因化學結構之改變，會引起遺傳上之突變？或基因如何在彼此影響決定細胞之表現，造成遺傳疾病之親代子傳之相傳？因此瞭解遺傳上之許多基本機制係遺傳學中之一基礎。
</p>
<p id="_00004" general="0003">而目前提供遺傳學研究所使用之工具中，主要係藉一種能夠將動物體液做一篩選解析出核糖核酸、游離安機酸、蛋白質等之試管振盪裝置，藉以將篩選之最後所須成份進行重組研究，該種裝置如第一圖所示基本上由很多構件組裝而成，其中主要包括一試管振動架A，係可將一種專用於基因篩選之試管做有效定位，及一可提供該試管振動架A做直線往復運動之往復機構(為一般機械往復機構，本圖無示出)，以及一具有適當高度用於使試管振動架A上之該等試管能浸泡於內之沉積槽C，藉該往復機構在某一速度之控制下做直線往復將該試管內之基因，於沉積槽C中解析，而在直線往復篩選解析過程中，基因成份中依照對水比重之大小會被陸續篩選出，並沉積於該沉積槽C中，如此，即可於設定之時間控制下，取到所須之最後成份者。
</p>
<p id="_00005" general="0004">惟，該種以直線往復運動之試管振動裝置實際篩選解析
之時間，受本身往復運動之移位長度之限制一般完整之一次解析，均須在三小時左右，若欲縮短其時間，當然可加長往復移動之長度，然相對整架裝置之體積將會加大佔據實驗空間，而實際上習知者之體積在包括往復機構之整體，已具相當大因此，如何有限的縮小體積，並將實際篩選解析之時間縮短，誠為有待改善之課題。
</p>
<p id="_00006" general="0005">有鑑於此，本案創作人本於精益求精、創新突破之精神，積多年從事相關之設計與製造經驗，融合簡單之機械與電子之常識，積極的研究開發終於開創出本創作。
</p>
<p id="_00007" general="0006">即，本創作之主要目的在於提供一種試管振動裝置，乃係提供一種以迴旋往復運動進行篩選解析之試管振動裝置，藉迴旋往復運動令在有限之體體下提供較長之移位效果，使得一次完整之篩選解析時間能夠大幅縮減，達到實際使用上快速便捷之效果者。
</p>
<p id="_00008" general="0007">再，本創作試管振動裝置之次一目的，在於提供一種構造簡單、操作容易方便之試管振動裝置。
</p>
<p id="_00009" general="0008">是故，為達到上述之目的，本創作試管振動裝置之主要特徵在於：該往復機構係藉一偏心凸輪於一傘形擺臂之腹部，做迴轉運動，令該傘形擺臂本身形成左、右之擺動；而於該傘形擺臂之弧面端緣設有齒形，並於帶動試管架體振動之軸心下設一齒輪，使其與該傘形擺臂弧面之齒形囓合，如是，當該將該傘形擺臂做左、右擺動之際，將可藉以使該軸心具有正轉與反轉之效果者。
</p>
<p id="_00010" general="0009">依據上述之主要特徵，其中該傘形擺臂之腹部係設有一
內徑最長之長圓形，藉以供該偏心凸輪可於其間做最長距離之移位迴轉者。
</p>
<p id="_00011" general="0010">緣是，本創作試管振動裝置係包括：一機架，為一可上下對開之盒體；一往復機構，係設於該機架內，由：馬達、偏心凸輪、傘形擺臂及齒輪，以及軸心所組成，其中該軸心係設於上盒體之機架上，一端乃露出於盒體外，而該齒輪係樞設於盒體內側之該軸心上，另，該傘形擺臂之弧面端緣係設有可與該齒輪囓合之齒紋，且，其腹部設有一迴轉道，可供該偏心凸輪於其間迴轉；一試管架體，其中央設有一可套置於前述軸心上之軸柱，該軸柱之套孔為多角形，而以軸柱為中心向圓周之範圍設有架孔；及一沉積盤，為一內凹槽體，內凹範圍略大於該試管架體，其對應該試管架體之軸柱係設有一軸套；以及一控制單元，係與馬達相接通，包括馬達轉速及時間控制電路，以及相關之控制鈕等。
</p>
<p id="_00012" general="0011">藉如上之構造組合，將若干盛裝有體液之試管置於該試管架體之架孔上，啓開電源，使馬達在一定轉速與時間下，將該偏心凸輪帶動於傘形擺臂之迴旋道上迴轉，藉迴轉之上始點與下始點令該傘形擺臂做一左、右之擺動，間而透過該齒輪與齒紋之囓合，將該軸心做正轉與反轉之往復作動，如此，該架孔上之該等試管將被快速而有效的篩選解析者。
</p>
<p id="_00013" general="0012">茲舉實施例配合圖式說明，將本創作上述之目的、特徵及其他優點做一具體之介紹。
</p>
<p id="_00014" general="0013">第一圖係習知試管振動裝置之立體圖。
</p>
<p id="_00015" general="0014">第二圖係本創作試管振動裝置之立體分解圖。
</p>
<p id="_00016" general="0015">第三圖係本創作試管振動裝置之立體組合圖。
</p>
<p id="_00017" general="0016">第四圖A.B係本創作試管振動裝置之動作示意圖。
</p>
<p id="_00018" general="0017">請參閱第二圖之本創作立體圖配合第三圖本創作之立體分解圖觀之，本創作試管振動裝置，大體上係包括：一機架1、一往復機構2、一試管架體3及一沉積槽4，以及一控制單元5等主要構造，其中該機架1，係由可上下對開之盒體10、11所構成，兩盒體10、11係藉螺鎖之方式鎖固一體，基本上該兩盒體之一側係呈圓弧形，而上盒體10之圓弧中心係設有一軸接孔101，可用於供帶動該試管架體3轉動之軸心套置，另，上盒體10之內部係適當隔設有用於定位該控制單元5之定位鑲槽102，及固定座103。
</p>
<p id="_00019" general="0018">該往復機構2，係設於該上盒體10內，由：馬達20、偏心凸輪21、傘形擺臂22及齒輪23，以及軸心24所組成，其中該軸心24即為前述設於上盒體10軸接孔101上者，其一端241乃露出於上盒體10外，用於旋轉該試管架體3，另位於殼體10底緣之一端242則與該齒輪23相樞設為一體；而該馬達20之轉軸201係與偏心凸輪21樞接，另，該傘形擺臂22之弧面221之端緣係設有可與該齒輪23囓合之齒紋2211，且，其腹部設有一長圓形孔222之迴轉道，可供該偏心凸輪21於其間迴轉。實際組裝時，該馬達20與偏心凸輪21係共同設置於一定位板T1上，而該傘型擺臂22則係樞設於另一定位板T2上，藉該定位板T2鎖固於上盒體10，而藉定位板T1與定位板T2對鎖，如此即可將該往復機構2整體之構造組配一體，而位於上盒體10內。值得一提的是，該長圓形孔222之最長內徑
A相當於兩個偏心凸輪21之直徑長，如此，當該偏心凸輪21於該長圓形孔222上迴轉時，則可在該長圓形孔222之最長內徑限制下，令該偏心凸輪21具有左右之死點(容後於動作示意詳述)使該傘形擺臂22可做或左、或右之擺動，如是，便間接使得該與齒輪23相樞接之軸心24具有正轉與反轉之效果，且其正反轉之向位差恰在180度，基於此，當連續作動時，該傘形擺臂22便做一左、右往復之擺動，而使該軸心24亦做一向位差180度之往復正反轉者。
</p>
<p id="_00020" general="0019">該試管架體3，其中央設有一可套置於前述軸心24上之軸柱30，該軸柱30之套孔301為多角形，而該試管架體3上係於同一圓周範圍以放射狀對應設置有若干架孔31，該等架孔係可用於置放試管。
</p>
<p id="_00021" general="0020">該沉積盤4，為一透明之內凹槽體，其內凹範圍略大於該試管架體3，且其對應該試管架體3之軸柱30係設有一軸套40，適可供該軸柱30套置並於其上自由轉動，其上設有一蓋體41，於實際篩選試管之時可加以蓋合，以免異物進入。
</p>
<p id="_00022" general="0021">該控制單元5，係為本創作之電源電路控制部份，基本上係直接與該馬達20相接通，藉以控制馬達20之啓動、轉速與時間，包括馬達轉速電路及時間控制電路，此兩部份係一般基本電路且，非為本創作之訴求，因此在此並不詳述，惟從圖上可看出本創作該兩部份係以電路板X、Y統合設置，而架設於上盒體10定位鑲槽102上，另外有兩個可分別控制該兩電路之控制鈕M、N，則係設置於對應該固定座103之上盒體10上。
</p>
<p id="_00023" general="0022">請繼續參閱第四圖A.B所示，係本創作往復機構2實際
作動之示意圖，其中第四圖A所示係該偏心凸輪21位於上死點正要沿長圓形孔222轉動之情況，如同一圖式上之虛線所示，係偏心凸輪21向該長圓形孔222之下方移動，此時該傘形擺臂22將被往圖上之左側上方移位(如虛線所示)，此時，該齒輪23係為反轉(如箭頭所示)當該偏心凸輪21滑動至下死點時，即如第四圖B所示，此時即正是該傘形擺臂22向右移之最極點處，而當該偏心凸輪21繼續移位，則便往該長圓形孔222另側移動，此時該傘形擺臂22將被往圖上之右側下方移位(如虛線所示)，此時該齒輪23為正轉，如是，在該偏心凸輪21不停的沿該長圓形孔222迴轉，便使得該傘形擺臂22做一往復之左、右擺動，而相對該齒輪23則作一正、反轉動者。
</p>
<p id="_00024" general="0023">是以，在上述往復機構2所提供之左、右往復作動下，將使得該受齒輪23連動之軸心24能夠有往復之正、反轉作動效果，如此，該軸心24便可將該試管架體3均勻的往復正反迴轉，間而達到有效且快速的對試管篩選解析者。
</p>
<p id="_00025" general="0024">綜上所述，可清楚瞭解本創作係具有如下之特點：
</p>
<p id="_00026" general="0025">(A)以迴旋式往復迴轉達到篩選解析試管內之成分。
</p>
<p id="_00027" general="0026">(B)以偏心凸輪、傘形擺臂及長圓形孔，以及齒輪組之配合等，達到往復180度迴轉之效果。
</p>
<p id="_00028" general="0027">(C)構造精簡，且能快速而有效的篩選解析試管內之成分，提供進行重組研究之使用。
</p>
<p id="_00029" general="0028">唯，以上所述者，僅係本創作之一較佳可行實施例而已，故舉凡應用本創作說明書及申請專利範圍所為之等效結構變化，理應包含在本創作之專利範圍內。
</p>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種試管振動裝置係包括：一機架，為一可上下對開之盒體；一往復機構，係設於該機架內，由：馬達、偏心凸輪、傘形擺臂及齒輪，以及軸心所組成，其中該軸心係設於上盒體之機架上，一端乃露出於盒體外，而該齒輪係樞設於盒體內側之該軸心上，另，該傘形擺臂之弧面端緣係設有可與該齒輪囓合之齒紋，且，其腹部設有一迴轉道，可供該偏心凸輪於其間迴轉；一試管架體，其中央設有一可套置於前述軸心上之軸柱，該軸柱之套孔為多角形，而以軸柱為中心向圓周之範圍設有架孔；及一沉積盤，為一內凹槽體，內凹範圍略大於該試管架體，其對應該試管架體之軸柱係設有一軸套；以及一控制單元，係與馬達相接通，包括馬達轉速及時間控制電路，以及相關之控制鈕等，藉如上之構造組合，將若干盛裝有體液之試管置於該試管架體之架孔上，啓開電源，使馬達在一定轉速與時間下，將該偏心凸輪帶動於傘形擺臂之迴旋道上迴轉，藉迴轉之上始點與下始點令該傘形擺臂做一左、右之擺動，間而透過該齒輪與齒紋之囓合，將該軸心做正轉與反轉之往復作動，如此，該架孔上之該等試管將被快速而有效的往復篩選解析者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述試管振動裝置，其中該傘形擺臂上之迴轉道，係以傘形腹部之最長距離設一長圓孔者
。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1或2項所述試管振動裝置，其中該試管架體之左、右擺動適為正轉180度與反轉180度，換言之，該傘形擺臂腹部之長圓孔內徑長，係相當於兩倍偏心凸輪之直徑長者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第3項所述試管振動裝置，其中該試管架體上之架孔係於同一圓周範圍做放射狀之對應設置者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第4項所述試管振動裝置，其中該沉積盤係以透明材設置為較佳者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1或4項所述試管振動裝置，其中該沉積盤上進一步設有一蓋體者。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第一圖"><img id="i0001" he="1325" wi="0900" file="img-2/draw/080213635-a0305-03-0001-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第二圖"><img id="i0002" he="1536" wi="0900" file="img-2/draw/080213635-a0305-03-0002-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第三圖"><img id="i0003" he="1111" wi="0900" file="img-2/draw/080213635-a0305-03-0003-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第四圖A"><img id="i0004" he="0833" wi="0900" file="img-2/draw/080213635-a0305-03-0004-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第四圖B"><img id="i0005" he="0886" wi="0900" file="img-2/draw/080213635-a0305-03-0004-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
