<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification receive-num="1022022670-0" receive-date="20130412143120" dtd-version="2.0.1" filing-date="20130412143120" application-num="102113001" status="b" produced-by="applicant">
<abstract lang="tw">
<abstract-dtext>
<p id="_0001" general="">一種自動取藥裝置，包括基座、取藥臂、第一驅動機構、安裝於該基座上之從動機構及第二驅動機構，該基座設有一取藥口，該取藥臂安裝一吸取藥丸之吸嘴，該取藥臂能夠於第一驅動機構驅使下相對該基座於一第一平面移動，而伸入該取藥口取藥，該取藥臂安裝於該從動機構上，該吸嘴位於該取藥口內；該從動機構能夠於該第二驅動機構驅使下相對該基座轉動，以帶動該取藥臂於一垂直於該第一平面之第二平面擺動，使該取藥臂撞擊該取藥口之側壁，從而使粘附於吸嘴上之藥粉掉落。本發明還進一步揭露了一種應用於該自動取藥裝置中之清理方法。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en">
<abstract-dtext>
<p id="_0002" general="">An automatic pill picking device includes a base, an arm, a first driving mechanism, a driven mechanism, and a second driving mechanism. The base defines a medicine port. A suction nozzle is located on the arm. The arm is installed on the driven mechanism and is movable in a first plane relative to the base to catch medicines through the medicine driven by the firs driving mechanism. The suction nozzle is located in the medicine port. The driven mechanism is rotatable relative to the base driven by the second mechanism. The arm is sung along the driven mechanism in a second plane perpendicular to the first plane to hit sidewalls of the medicine port, to drop out powder adhered to the suction nozzle. The invention further discloses a cleaning method for the automatic pill picking system.</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description>
<invention-title lang="tw">自動取藥裝置及應用於自動取藥裝置中之清理方法</invention-title>
<invention-title lang="en">Automatic Pill Picking Device And Cleaning Method For Automatic Pill Picking system</invention-title>
<technical-field>
<p id="_0003" general="0001">本發明涉及一種自動取藥裝置，尤指一種應用在自動取藥裝置中之清理機構及清理方法。</p>
</technical-field>
<background-art>
<p id="_0004" general="0002">目前之自動取藥機中，包括有用於吸取藥丸之吸嘴，所述吸嘴於吸取藥丸過程中，會吸入大量之藥粉，如果長時間沒有清理吸嘴，藥粉將累積於吸嘴之內壁與外壁上，另外加上吸嘴周圍濕度之影響，藥粉會結成塊粘附於吸嘴上，不僅影響吸嘴之吸藥效率，亦會減少吸嘴壽命。</p>
</background-art>
<disclosure>
<p id="_0005" general="0003">鑒於以上內容，有必要提供一種能夠有效清理吸嘴之自動取藥裝置及應用於自動取藥裝置中之清理方法。</p>
<p id="_0006" general="0004">一種自動取藥裝置，包括有一基座、一取藥臂及一第一驅動機構，所述基座開設有一取藥口，所述取藥臂安裝有一吸取藥丸之吸嘴，所述取藥臂能夠於所述第一驅動機構驅使下相對所述基座於一第一平面移動，而伸入所述取藥口取藥，所述自動取藥裝置還包括有一安裝於所述基座上之從動機構及一第二驅動機構，所述取藥臂安裝於所述從動機構上，所述吸嘴位於所述取藥口內；所述從動機構能夠於所述第二驅動機構驅使下相對所述基座轉動，以帶動所述取藥臂於一垂直於所述第一平面之第二平面擺動，使所述取藥臂撞擊所述取藥口之側壁，從而使粘附於吸嘴上之藥粉掉落。</p>
<p id="_0007" general="0005">一種清理方法，應用於一自動取藥裝置中，用於清理一吸嘴，所述方法包括如下步驟：</p>
<p id="_0008" general="0006">一第一驅動機構於一第一平面移動一取藥臂使所述吸嘴位於一取藥口內；</p>
<p id="_0009" general="0007">一第二驅動機構轉動一從動機構；</p>
<p id="_0010" general="0008">所述從動機構於一與所述第一平面垂直之第二平面擺動所述取藥臂，使所述取藥臂撞擊所述取藥口之側壁，從而使粘附於吸嘴上之藥粉掉落。</p>
<p id="_0011" general="0009">與習知技術相比，上述自動取藥裝置及應用於自動取藥裝置中之清理方法中，所述第二驅動機構轉動所述從動機構，所述取藥臂隨著所述從動機構轉動而撞擊所述取藥口側壁，使所述吸嘴上之藥粉掉落，防止藥粉粘附於所述吸嘴上，影響吸嘴吸藥效率。</p>
</disclosure>
<description-of-drawings>
<description-of-element>
<p id="_0012" general="0010">10．．．基座</p>
<p id="_0013" general="0011">11．．．基板</p>
<p id="_0014" general="0012">111．．．取藥口</p>
<p id="_0015" general="0013">113．．．側壁</p>
<p id="_0016" general="0014">1131．．．限位部</p>
<p id="_0017" general="0015">115．．．通孔</p>
<p id="_0018" general="0016">20．．．從動機構</p>
<p id="_0019" general="0017">21．．．承載部</p>
<p id="_0020" general="0018">211．．．底壁</p>
<p id="_0021" general="0019">213．．．支撐壁</p>
<p id="_0022" general="0020">2131．．．卡槽</p>
<p id="_0023" general="0021">215．．．連桿</p>
<p id="_0024" general="0022">217．．．抽牙</p>
<p id="_0025" general="0023">23．．．從動齒輪</p>
<p id="_0026" general="0024">231．．．寬孔</p>
<p id="_0027" general="0025">233．．．窄孔</p>
<p id="_0028" general="0026">30．．．取藥臂</p>
<p id="_0029" general="0027">31．．．轉軸</p>
<p id="_0030" general="0028">33．．．吸嘴</p>
<p id="_0031" general="0029">80．．．第二驅動機構</p>
<p id="_0032" general="0030">40．．．支架</p>
<p id="_0033" general="0031">41．．．第一支撐板</p>
<p id="_0034" general="0032">411．．．安裝孔</p>
<p id="_0035" general="0033">413．．．固定孔</p>
<p id="_0036" general="0034">43．．．第二支撐板</p>
<p id="_0037" general="0035">431．．．卡固孔</p>
<p id="_0038" general="0036">415、433．．．緊固孔</p>
<p id="_0039" general="0037">50．．．動力結構</p>
<p id="_0040" general="0038">51．．．動力模組</p>
<p id="_0041" general="0039">511．．．馬達</p>
<p id="_0042" general="0040">513．．．動力齒輪</p>
<p id="_0043" general="0041">515．．．皮帶</p>
<p id="_0044" general="0042">53．．．動力桿</p>
<p id="_0045" general="0043">55．．．動力軸</p>
<p id="_0046" general="0044">551．．．齒條</p>
<p id="_0047" general="0045">553．．．隔片</p>
<p id="_0048" general="0046">57．．．定位件</p>
<p id="_0049" general="0047">571．．．定位環</p>
<p id="_0050" general="0048">573．．．卡鉤</p>
<p id="_0051" general="0049">60．．．傳動結構</p>
<p id="_0052" general="0050">61．．．傳動齒輪</p>
<p id="_0053" general="0051">611．．．第一齒輪</p>
<p id="_0054" general="0052">613．．．第二齒輪</p>
<p id="_0055" general="0053">63．．．傳動軸</p>
<p id="_0056" general="0054">65．．．限位件</p>
<p id="_0057" general="0055">70．．．驅動結構</p>
<p id="_0058" general="0056">71．．．隨動齒輪</p>
<p id="_0059" general="0057">73．．．驅動軸</p>
<p id="_0060" general="0058">731．．．收容孔</p>
<p id="_0061" general="0059">75．．．卡固件</p>
<p id="_0062" general="0060">751．．．卡止環</p>
<p id="_0063" general="0061">753．．．卡止部</p>
<p id="_0064" general="0062">77．．．驅動齒輪</p>
<p id="_0065" general="0063">90．．．第一驅動機構</p>
</description-of-element>
<p id="_0066" general="0064">圖1是本發明自動取藥裝置之一較佳實施方式之一立體分解圖。</p>
<p id="_0067" general="0065">圖2是圖1中從動機構之一立體分解圖。</p>
<p id="_0068" general="0066">圖3是圖2之另一視角圖。</p>
<p id="_0069" general="0067">圖4是圖1中第二驅動機構之一立體分解圖。</p>
<p id="_0070" general="0068">圖5是圖1之一立體組裝圖。</p>
<p id="_0071" general="0069">圖6是圖4之一立體組裝圖。</p>
<p id="_0072" general="0070">圖7是圖5之一立體組裝圖。</p>
<p id="_0073" general="0071">圖8是圖1之一立體組裝圖。</p>
<p id="_0074" general="0072">圖9是圖8之另一視角圖。</p>
</description-of-drawings>
<mode-for-invention>
<p id="_0075" general="0073">請參閱圖1至圖3，於本發明之一較佳實施方式中，一自動取藥裝置包括有一基座10、一從動機構20、一取藥臂30、一第一驅動機構90及一第二驅動機構80。所述第一驅動機構90安裝於所述基座10上，並靠近所述取藥臂30，用於轉動所述取藥臂30取藥。</p>
<p id="_0076" general="0074">所述基座10包括有一基板11。所述基板11開設有一取藥口111，用於供所述取藥臂30經由所述取藥口111伸入一藥盒（圖未示）內取藥。所述取藥口111包括有兩相對之側壁113，每一側壁113向內凸設有一限位部1131。所述基板11還開設有一通孔115，用於供所述取藥臂30部分穿過所述通孔115而安裝於所述從動機構20上。</p>
<p id="_0077" general="0075">所述從動機構20包括有一承載部21及一安裝於所述承載部21上之從動齒輪23。所述承載部21包括有一底壁211及設於所述底壁211相對兩側上之兩支撐壁213。所述底壁211向下延伸有一連桿215。所述連桿215對應所述從動齒輪23設有相對之兩抽牙217。所述兩支撐壁213分別開設有一用於卡固所述取藥臂30之卡槽2131。</p>
<p id="_0078" general="0076">所述從動齒輪23安裝於所述連桿215上，並開設有一寬孔231及與所述寬孔231連通之兩窄孔233。所述連桿215卡在於所述寬孔231內，所述兩抽牙217分別卡於所述兩窄孔233內，從而使所述從動齒輪23與所述承載部21卡固於一起。</p>
<p id="_0079" general="0077">所述取藥臂30之一端設有一轉軸31，另一端安裝有一用於吸取藥丸之吸嘴33。所述取藥臂30可繞所述轉軸31相對所述基座10轉動，且所述轉軸31能夠收容於所述從動機構20之卡槽2131內。</p>
<p id="_0080" general="0078">請參照圖4及圖5，所述第二驅動機構80用於驅動所述從動機構20轉動，並包括有一支架40、一動力結構50、一傳動結構60及一驅動結構70。所述支架40包括有一第一支撐板41及一與第一支撐板41安裝於一起之第二支撐板43。所述第一支撐板41對應所述動力結構50開設有一安裝孔411及一固定孔413。所述第二支撐板43對應所述驅動結構70開設有一卡固孔431。所述第一支撐板41與所述第二支撐板43對應開設有一緊固孔415、433，用於固定所述傳動結構60。</p>
<p id="_0081" general="0079">所述動力結構50安裝於所述支架40上，並包括有一動力模組51、一動力桿53、一動力軸55及一定位件57。所述動力模組51包括有一固定於所述支架40上之馬達511、一動力齒輪513及一套設於所述馬達511與所述動力齒輪513上之皮帶515。所述動力軸55套固於所述動力桿53之一端，其一端設有複數齒條551，並且外表面設有一隔片553。所述動力齒輪513及所述定位件57分別套於所述動力軸55上，並位於所述隔片553之兩側。所述定位件57包括有一定位環571及設於所述定位環571相對端上之兩卡鉤573。所述定位環571卡固於所述動力軸55上，以將所述定位件57套在於所述動力軸55上。所述兩卡鉤573能夠卡於所述支架40上，以將所述動力結構50定位於所述支架40上。</p>
<p id="_0082" general="0080">所述傳動結構60包括有一傳動齒輪61、一傳動軸63及一限位件65。所述傳動齒輪61套固於所述傳動軸63之一端，並包括有一第一齒輪611及一與所述第一齒輪611一體之第二齒輪613。所述第一齒輪611與所述動力結構50之複數齒條551嚙合。所述限位件65套於所述傳動軸63上，以防止所述傳動齒輪61於所述傳動軸63上滑動。</p>
<p id="_0083" general="0081">所述驅動結構70包括有一隨動齒輪71、一驅動軸73、一卡固件75及一驅動齒輪77。所述隨動齒輪71套固於所述驅動軸73之一端，並與所述傳動結構60之第二齒輪613嚙合。所述驅動軸73之另一端固定有所述驅動齒輪77，並對應所述動力桿53開設有一長條形之收容孔731。所述卡固件75與所述定位件57具有同樣之結構，包括有一卡止環751及設於所述卡止環751上之兩卡止部753。所述卡固件75藉由所述卡止環751固定於所述驅動軸73上，所述卡止部753能夠穿過所述卡固孔431而卡於所述支架40上。</p>
<p id="_0084" general="0082">請參照圖6及圖7，組裝時，所述馬達511安裝於所述第一支撐板41上，其轉動軸5111伸入所述安裝孔411部分露出所述第一支撐板41之下表面。所述動力軸55轉動固定於所述動力桿53上，並部分伸入所述固定孔413，而露出所述第一支撐板41之下表面。套於所述動力軸55上之定位件57之兩卡鉤573穿過所述固定孔413卡於所述第一支撐板41上，所述定位環571抵壓於所述第一支撐板41之上表面，從而將所述動力軸55及所述動力桿53定位於所述第一支撐板41上，所述動力桿53之下端能夠卡入一鎖固孔（圖未示），從而固定所述動力桿53。所述動力齒輪513位於所述第一支撐板41之下方，並卡固於所述動力軸55上。所述皮帶515套於所述馬達511之轉動軸5111與所述動力齒輪513上。所述動力結構50由此定位於所述第一支撐板41上。</p>
<p id="_0085" general="0083">將所述驅動結構70組裝到所述第二支撐板43上時，所述卡固件75套於所述驅動軸73上，所述驅動軸73穿入所述第二支撐板43之卡固孔431，並露出所述第二支撐板43之上表面。所述卡固件75之卡止部753穿過所述卡固孔431卡於所述第二支撐板43上，所述卡止環751抵頂所述第二支撐板43之下表面，從而將所述驅動軸73定位於所述第二支撐板43上，所述驅動齒輪77固定於所述驅動軸73之上端。所述驅動結構70由此定位於所述第二支撐板43上。再將所述第一支撐板41及所述驅動結構70放置於所述第一支撐板41及所述動力結構50之上方，並使所述動力桿53收容於所述驅動軸73之收容孔731內，以定位所述驅動軸73。</p>
<p id="_0086" general="0084">所述限位件65套於所述傳動軸63上，再將所述傳動軸63兩端分別卡入所述第一支撐板41及所述第二支撐板43之緊固孔415、433，所述限位件65之下方抵靠所述隨動齒輪71及所述傳動齒輪61，上端抵靠所述第二支撐板43。再將所述第一支撐板41及所述第二支撐板43鎖固於一起，所述複數齒條551由此與所述第一齒輪611嚙合，所述第二齒輪613與所述隨動齒輪71嚙合。所述第二驅動機構80便組裝完成。</p>
<p id="_0087" general="0085">請參照圖8及圖9，所述從動機構20安裝於所述基板11之下表面，並使所述卡槽2131與所述基板11之通孔115連通。所述取藥臂30之轉軸31轉動卡固於所述從動機構20之卡槽2131內，由此便能夠隨所述從動機構20轉動而轉動。所述第一驅動機構90安裝於所述基板11上，並位於所述取藥臂30之一端。所述第一驅動機構90靠近所述從動機構20，並且所述驅動齒輪77與所述從動齒輪23嚙合。</p>
<p id="_0088" general="0086">當取藥臂30取藥時，所述吸嘴33吸附藥丸，同時，大量之藥粉將粘附於所述吸嘴33之內壁與外壁上。當吸藥達到一定時間後或當吸藥次數大於一定值時（如30次），所述自動取藥裝置將完成如下步驟：</p>
<p id="_0089" general="0087">S01：所述第一驅動機構90於一垂直於所述基板11所於第一平面轉動所述取藥臂30，使所述吸嘴33處於所述取藥口111內，所述取藥臂30之部分位於兩所述側壁113之間；</p>
<p id="_0090" general="0088">S02：所述第二驅動機構80轉動所述從動機構20；</p>
<p id="_0091" general="0089">S03：所述從動機構20於一平行於所述基板11所於第二平面擺動所述取藥臂30，使所述取藥臂30撞擊所述取藥口111之側壁113，從而使粘附於所述吸嘴33上之異物，如藥粉、灰塵等掉落。</p>
<p id="_0092" general="0090">其中所述步驟S02包括有以下步驟：</p>
<p id="_0093" general="0091">S020：啟動所述馬達511；</p>
<p id="_0094" general="0092">S021：所述馬達511轉動所述皮帶515；</p>
<p id="_0095" general="0093">S022：所述皮帶515轉動所述動力齒輪513；</p>
<p id="_0096" general="0094">S023：所述動力齒輪513轉動所述動力軸661；</p>
<p id="_0097" general="0095">S024：所述齒條551轉動所述傳動齒輪61之第一齒輪611；</p>
<p id="_0098" general="0096">S025：所述傳動齒輪61之第二齒輪613轉動所述隨動齒輪71；</p>
<p id="_0099" general="0097">S026：所述隨動齒輪71轉動所述驅動軸73；</p>
<p id="_0100" general="0098">S027：所述驅動軸73轉動所述驅動齒輪77；</p>
<p id="_0101" general="0099">S028：所述驅動齒輪77轉動所述從動機構20。</p>
<p id="_0102" general="0100">其中所述步驟S03包括有以下步驟：</p>
<p id="_0103" general="0101">S030：所述從動齒輪23轉動所述承載部21；</p>
<p id="_0104" general="0102">S031：所述承載部21於所述第二平面擺動所述取藥臂30，使所述取藥臂30撞擊所述取藥口111之側壁113，從而使粘附於所述吸嘴33上之藥粉掉落。</p>
<p id="_0105" general="0103">藉由以上裝置及方法清理所述吸嘴33，防止藥粉累積於所述吸嘴33上，從而提高吸嘴33吸藥效率，延長吸嘴33之使用壽命。</p>
<p id="_0106" general="0104">綜上所述，本發明確已符合發明專利要求，爰依法提出專利申請。惟，以上所述者僅為本發明之較佳實施方式，舉凡熟悉本發明技藝之人士，爰依本發明之精神所作之等效修飾或變化，皆應涵蓋於以下之申請專利範圍內。</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims>
<claim num="1" dependency="dependent-claim">
<claim-text>一種自動取藥裝置，包括有一基座、一取藥臂及一第一驅動機構，所述基座開設有一取藥口，所述取藥臂安裝有一吸取藥丸之吸嘴，所述取藥臂能夠於所述第一驅動機構驅使下相對所述基座於一第一平面移動，而伸入所述取藥口取藥，所述自動取藥裝置還包括有一安裝於所述基座上之從動機構及一第二驅動機構，所述取藥臂安裝於所述從動機構上，所述吸嘴位於所述取藥口內；所述從動機構能夠於所述第二驅動機構驅使下相對所述基座轉動，以帶動所述取藥臂於一垂直於所述第一平面之第二平面擺動，使所述取藥臂撞擊所述取藥口之側壁，從而使粘附於吸嘴上之藥粉掉落。</claim-text>
</claim>
<claim num="2" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項1所述之自動取藥裝置，其中所述從動機構包括有從動齒輪，所述第二驅動機構包括有驅動齒輪，所述驅動齒輪與所述從動齒輪嚙合。</claim-text>
</claim>
<claim num="3" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項2所述之自動取藥裝置，其中所述從動機構還包括有承載部，所述承載部設有卡槽，所述取藥臂設有轉軸，所述轉軸轉動卡固於所述卡槽內。</claim-text>
</claim>
<claim num="4" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項3所述之自動取藥裝置，其中所述承載部設有連桿，所述連桿設有兩抽牙，所述從動齒輪設有一寬孔及與所述寬孔連通之兩窄孔，所述連桿卡於所述寬孔內，所述兩抽牙分別卡於所述兩窄孔內。</claim-text>
</claim>
<claim num="5" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項2所述之自動取藥裝置，其中所述第二驅動機構包括有馬達、皮帶、動力軸及套於所述動力軸上之動力齒輪，所述皮帶套於所述馬達與所述動力齒輪上，所述馬達能夠驅動所述動力齒輪轉動，以帶動所述動力軸轉動。</claim-text>
</claim>
<claim num="6" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項5所述之自動取藥裝置，其中所述第二驅動機構還包括有傳動齒輪、驅動軸及設於所述驅動軸上之隨動齒輪，所述動力軸設有複數齒條，所述複數齒條與所述傳動齒輪之第一齒輪嚙合，用於驅動所述傳動齒輪轉動；所述傳動齒輪之第二齒輪與所述隨動齒輪嚙合，用於驅動所述隨動齒輪轉動；所述驅動齒輪設於所述驅動軸上，並能夠隨著所述隨動齒輪轉動。</claim-text>
</claim>
<claim num="7" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項6所述之自動取藥裝置，其中所述第二驅動機構還包括有支架、定位件及卡固件，所述馬達固定於所述支架上，所述定位件套於所述動力軸上，並卡固於所述支架上；所述卡固件套於所述驅動軸上，並卡固於所述支架上。</claim-text>
</claim>
<claim num="8" dependency="dependent-claim">
<claim-text>一種清理方法，應用於一自動取藥裝置中，用於清理一吸嘴，所述方法包括如下步驟：<br/>一第一驅動機構於一第一平面移動一取藥臂使所述吸嘴位於一取藥口內；<br/>一第二驅動機構轉動一從動機構；<br/>所述從動機構於一與所述第一平面垂直之第二平面擺動所述取藥臂，使所述取藥臂撞擊所述取藥口之側壁，從而使粘附於吸嘴上之藥粉掉落。</claim-text>
</claim>
<claim num="9" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項8所述之清理方法，其中所述步驟第二驅動機構轉動一從動機構包括有如下步驟：<br/>啟動一馬達；<br/>所述馬達轉動一皮帶；<br/>所述皮帶轉動一動力齒輪；<br/>所述動力齒輪轉動一動力軸；<br/>所述齒條轉動一傳動齒輪之第一齒輪；<br/>所述傳動齒輪之第二齒輪轉動一隨動齒輪；<br/>所述隨動齒輪轉動一驅動軸；<br/>所述驅動軸轉動一驅動齒輪；<br/>所述驅動齒輪轉動所述從動機構。</claim-text>
</claim>
<claim num="10" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如請求項8所述之清理方法，其中所述從動機構於一與所述第一平面垂直之第二平面擺動所述取藥臂，使所述取藥臂撞擊所述取藥口之側壁，從而使粘附於吸嘴上之藥粉掉落包括有如下步驟：<br/>一從動齒輪轉動一承載部；<br/>所述承載部於所述第二平面擺動所述取藥臂，使所述取藥臂撞擊所述取藥口之側壁，從而使粘附於吸嘴上之藥粉掉落。<br/>
</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings lang="tw" figure-labels="第1圖 ">
<p id="_0107" general="n">10．．．基座</p>
<p id="_0108" general="n">11．．．基板</p>
<p id="_0109" general="n">111．．．取藥口</p>
<p id="_0110" general="n">113．．．側壁</p>
<p id="_0111" general="n">1131．．．限位部</p>
<p id="_0112" general="n">115．．．通孔</p>
<p id="_0113" general="n">20．．．從動機構</p>
<p id="_0114" general="n">21．．．承載部</p>
<p id="_0115" general="n">23．．．從動齒輪</p>
<p id="_0116" general="n">30．．．取藥臂</p>
<p id="_0117" general="n">31．．．轉軸</p>
<p id="_0118" general="n">33．．．吸嘴</p>
<p id="_0119" general="n">80．．．第二驅動機構</p>
<p id="_0120" general="n">90．．．第一驅動機構</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="">
<figure figure-labels="圖1">
<img id="i0001" he="1829" wi="0900" file="102113001-a0101-14-0001-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖2">
<img id="i0002" he="1477" wi="0900" file="102113001-a0101-14-0002-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖3">
<img id="i0003" he="1708" wi="0900" file="102113001-a0101-14-0003-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖4">
<img id="i0004" he="1883" wi="0900" file="102113001-a0101-14-0004-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖5">
<img id="i0005" he="2134" wi="0900" file="102113001-a0101-14-0005-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖6">
<img id="i0006" he="1230" wi="0899" file="102113001-a0101-14-0006-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖7">
<img id="i0007" he="1202" wi="0899" file="102113001-a0101-14-0007-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖8">
<img id="i0008" he="1248" wi="0900" file="102113001-a0101-14-0008-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="圖9">
<img id="i0009" he="1242" wi="0900" file="102113001-a0101-14-0009-pic0000.jpg" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
