<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0820826" application-num="082106912" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">本發明係在提供一種鑄件之切斷方法及其裝置，主要係利用一高頻之振動裝置，可產生3000至4000HZ之振動頻率，頻率並為可調式，以因應不同材質之鑄件；而鑄件則係呈對稱式配列，且在鑄件與流道相連處，並具有一應力集中處(即共振點)，俾可被置放定位於該振動裝置上與之同步振動，經適當時間後即產生共振，而使每一鑄件在應力集中處產生斷裂分離，以達到切斷之目的，並可獲致一次可切斷多個鑄件，且不受鑄件形狀、體積、材質等因素限制，及免除切斷工具之使用與損耗等功效，為其特徵者。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><p id="_00002" general="0001">本發明係有關於一種鑄件之切斷方法及其裝置，尤指一種一次可切斷多個，以大幅度縮短切斷時間，並且不受鑄件形狀、體積、材質(強度)之限制，以及可免除切斷工具之使用與損耗等功效者。
</p>
<p id="_00003" general="0002">按，一般之鑄造件(以下簡稱鑄件)，大抵上係採精密鑄造法鑄造，由於鑄造工程之需要，必須先設計鑄造方案，如冒口、澆道、流道、進水口等與鑄件相連，因此在鑄造成型後，必須將相連處切斷，而獲得此鑄件，如第一圖所示者。
</p>
<p id="_00004" general="0003">再按，傳統之習知切斷方法，大致有下列三種：
</p>
<p id="_00005" general="0004">(1)砂輸切斷方法：常因鑄件或澆道、流道的形狀較為特殊，如第二圖所示，而無法進刀切斷；而且其每次進刀動作只能切斷一個相連處，相當耗費時間。
</p>
<p id="_00006" general="0005">(2)鋸床切斷方法：只能適用於體積較小之鑄件，而且其鋸刀動作之直線範圍內不能有任何阻擋，方可切斷，故其切斷適用範圍顯然相常有限。
</p>
<p id="_00007" general="0006">(3)以人力持鎯頭破壞切斷方法：此方法除了相當浪費人力及耗費體力外，亦僅能適用於低強度之鑄件，例如鑄鐵等，而目鑄件之相連處也不能太厚，否則將因人力有限而無法敲斷。
</p>
<p id="_00008" general="0007">綜觀上述各習知切斷方法，都共同具有一次僅能切斷一個相連處，切斷時間長；因受鑄件形狀或體積或材質(強度)的限制，而使其適用範圍較為有限，無法全部適用；以及有砂輪、鋸刀、鎯頭等切斷工具之損等缺失，顯然
亟待改善。
</p>
<p id="_00009" general="0008">本發明人有鑑於此，乃萌發創新改善之意念，經長期之潛心研究開發，終得以首創出本發明。
</p>
<p id="_00010" general="0009">本發明之主要目的，即在提供一種一次可切斷多個，而可大幅度縮短切斷時間之鑄件之切斷方法及其裝置。
</p>
<p id="_00011" general="0010">本發明之另一主要目的，則在提供一種不受鑄件形狀、體積、材積(強度)等條件限制，而皆可切斷之鑄件之切斷方法及其裝置，以擴大其適用範圍者。
</p>
<p id="_00012" general="0011">本發明之又一主要目的，則在提供一種毋需切斷刀具即可切斷之球頭鑄件之切斷方法及其裝置，以免除切斷工具之使用與損耗。
</p>
<p id="_00013" general="0012">茲舉以下一較佳可行實施例，配合附圖詳述如下，俾使審查委員對本發明之技術方法與功效，得以充份瞭解與認同者。
</p>
<description-of-drawings><description-of-element><p id="_00014" general="0013">(1)‧‧‧振動裝置
</p>
<p id="_00015" general="0014">(11)‧‧‧控制箱
</p>
<p id="_00016" general="0015">(12)‧‧‧本體
</p>
<p id="_00017" general="0016">(13)‧‧‧底座
</p>
<p id="_00018" general="0017">(14)‧‧‧調整軸
</p>
<p id="_00019" general="0018">(15)‧‧‧平台
</p>
<p id="_00020" general="0019">(16)‧‧‧壓桿
</p>
<p id="_00021" general="0020">(2)‧‧‧鑄件
</p>
<p id="_00022" general="0021">(21)‧‧‧流道
</p>
<p id="_00023" general="0022">(22)‧‧‧應力集中處
</p>
</description-of-element>
<p id="_00024" general="0023">第一圖所示係一般性鑄件之平面示意圖
</p>
<p id="_00025" general="0024">第二圖所示係較特殊鑄件之平面示意圖
</p>
<p id="_00026" general="0025">第三圖所示係本發明切斷裝置及在切斷時之平面示意圖
</p>
</description-of-drawings>
<p id="_00027" general="0026">在本發明實施例之切斷裝置，係可為一振動裝置，以
提供一種振動之動力，使產生一高頻之振動頻率，且該頻率並為可調式，以因應不同材質之鑄件；而該鑄件則必須呈對稱式之配列，且在鑄件與流道相連處，並具有一應力集中處(即共振點)，使當被置放定位於振動裝置上時可與之同步振動，經一適當時間後便產生共振，而使每一鑄件在應力集中處斷裂分離，以達到切斷之目的，並可獲致一次可切斷多個，且不受鑄件形狀體積、材質等因素限制，及免除切斷工其之使用損耗等功效者；其中，該振動裝置1其構造大致如第三圖所示，主要係具有一控制箱11，一與該控制箱11線路連接之本體12及一可懸設支撑本體12之底座13；其中，該本體12內部係具有一控制器(未示於圖)，俾使本體12可產生高頻之振動頻率；其兩側並具有一調整軸14以與底座13樞接定位，而可供調整本體12之使用角度；其頂端則可固定一平台15，以供鑄件2置放其上，再藉一壓桿16壓掣定位；又，該振動裝置1主要係可產生3000~4000HZ之振動頻率，其頻率並為可調式，以因應不同材質(強度)之鑄件；而其調整電壓為1~200V，以提供振動的動力，其他諸如推力、最大振幅、加速度等性能，則大致如下表所示：
<img id="" he="1669" wi="0900" file="img-2/others/082106912-a0305-02-0005-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</p>
<p id="_00028" general="0027">而球頭鑄件2，亦如第三圖所示，必須呈對稱式之配列，亦即垂直於振動方向之平面必須為180°之方式配列，或120°式，或90°式，或60°式，或45°等，其材質則可為碳鋼或鑄鐵等，並且須於欲切斷之位置處，即鑄件2與流道21相連處，具有一應力集中處22(即共振點)，使之可準確切斷。
</p>
<p id="_00029" general="0028">切斷時，係先將呈對稱式配列之鑄件2置於平台15上，再藉壓桿16壓掣定位；然後再啟動振動裝置1，使本體12產生高頻之振動頻率，以配合鑄件2本身因受外力所產生之一特定振動頻率，使二者產生共振，經一段時間後，鑄件2便在應力集中處22產生斷裂分離，即可達到切斷之目的，並獲得所需之鑄件。
</p>
<p id="_00030" general="0029">上述之切斷方式，根据申請人實際試驗結果，以鑄件2為碳鋼材質時，所需條件大致為：振動頻率4000HZ，最大振幅35mm，最大加速度100G，只需約20秒的時間即可將鑄件振動切斷；而鑄件2如為鑄鐵材質時，所需條件大致為：振動頻率400HZ，最大振幅34mm，最大加速度95G，時間只需18秒即可振動切斷，顯見確可大幅度縮短切斷時間。
</p>
<p id="_00031" general="0030">故由以上之說明可知，本發明至少具備有下列諸項優點與功效，而遠比習知切斷方法更為進步：
</p>
<p id="_00032" general="0031">(1)一次可同時將多個鑄件全部切斷，故可大幅度縮短切斷時間。
</p>
<p id="_00033" general="0032">(2)切斷時並無須任何之切斷刀具或工具；因此，不但可免除切斷工(刀)具之使用與損耗，並可不受鑄件形狀或體積之限制。
</p>
<p id="_00034" general="0033">(3)可因應不同之材質，而調整適常之振動頻率，以將鑄件切斷；因此，可不受鑄件材質之限制。
</p>
<p id="_00035" general="0034">綜上所陳，本發明實施例所揭露之切斷方法及其裝置，不但為前所未有之創新，而具有絕對之新穎首創性，並且更具有一次可同時切斷多個鑄件，而可大幅度縮短切斷
時間，及不受鑄件形狀、體積、材質之限制，以及可免除切斷工具之使用與損耗等特殊功效，對於鑄件之切斷而言，實具有相當肯定之價值與長足之進步性，理已充份符合專利法第1~4條之規定，爰依法提出發明專利申請。
</p>
<invention-title lang="tw">鑄件之切斷方法及其裝置
</invention-title>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種鑄件之切斷方法，其鑄件係呈對稱式之配列，並於鑄件與流道之相連處具有一應力集中處，以將該鑄件固定於一振動裝置之平台上，該振動裝置則可產生高頻之振動頻率，俾使鑄件同步振動，經一適當時間後因二者之產生共振，使每一鑄件在應力集中處產生斷裂分離，以達到切斷之目的，而可達一次可同時切斷多個鑄件，大幅度縮短切斷時間，及不受鑄件形狀、體積、材質之限制，以及可免除切斷工具之使用與損耗等功效，為其特徵者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項所述鑄件之切斷方法；其中，該鑄件係可呈180°式，或120°式，或90°式，或60°式，或45°式等多種對稱式配列者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項所述鑄件之切斷方法；其中，該振動裝置係可產生3000~4000HZ之高頻振動頻率者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1或3項所述鑄件之切斷方法；其中，該振動頻率係可調整，以因應不同材質之鑄件者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種鑄件之切斷裝置，係可為一振動裝置，該振動裝置主要係具有一控制箱，一與該控制箱線路連接之本體，及一可懸設支撑本體之底座；其中，該本體內部係具有一控制器，俾使本體可產生高頻之振動頻率，其頂端則可固定一平台，以供鑄件置於固定其上者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第5項所述鑄件之切斷裝置；其中，該振動裝置本體之兩側係可具有調整軸以與底座樞接定位，而可供調整其使用角度者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第5項所述鑄件之切斷裝置；其中，該振動頻率係以3000~4000HZ為較佳者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第5或7項所述鑄件之切斷裝置；其中，該振動頻率係可調整，以因應不同材質之鑄件者。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第一圖"><img id="i0001" he="0911" wi="0900" file="img-2/draw/082106912-a0305-03-0001-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第二圖"><img id="i0002" he="958" wi="894" file="img-2/draw/082106912-a0305-03-0001-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第三圖"><img id="i0003" he="1026" wi="0899" file="img-2/draw/082106912-a0305-03-0001-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
