<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num="08935419" receive-date="0891017" dtd-version="1.0" filing-date="0890405" application-num="087100328A01"  status="p" produced-by="applicant">
<case-code />
<abstract lang="tw">
<abstract-dtext>
<p id="_00001" general="n">
一種震動器，其係具有(a)一個外殼，該外殼係包
括有一個形成一空腔之壁部;(b)一個套筒，該套筒係
位於該空腔之中;以及(c)一個活塞，該活塞係被接收
於該套筒之中，用於在其中進行往復移動。在改良之部分
中，該空腔係具有一個位於外殼內之邊界表面，並且該震
動器係包括有一個介於該邊界表面與該套筒間之撞擊塊。
此撞擊塊之位置係藉由該邊界表面與該套筒而被保持在該
空腔之中。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en">
<abstract-dtext>
<p id="_00002" general="n" >
A vibrator has (a) a housing including a wall
forming a cavity, (b) a sleeve in the cavity, and (c) a
piston received in the sleeve for reciprocating movement
therein. In the improvement, the cavity has a boundary
surface inside the housing and the vibrator includes an
impact block interposed between the boundary surface and
the sleeve. Such impact block is positionally retained
in the cavity by the boundary surface and the sleeve.
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description>
<invention-title lang="tw">改良振動器驅動台裝置</invention-title>
<invention-title lang="en">IMPROVED VIBRATOR-DRIVEN TABLE APPARATUS

</invention-title>
<disclosure>

<heading level="1"><u>發明領域</u></heading>
<p id="_00003" general="n" >本發明大體上係相關於量測及測試，本發明尤其相關
於使用一個震動器來搖動一個支承有欲測試裝置之平台，
用以進行此等量測及測試。</p>
<heading level="1"><u>發明背景</u></heading>
<p id="_00004" general="n" >量測與測試之特定類型係涉及將欲測試產品裝設在一
個能夠在一或多運動軸上進行有限移動之站台或平台之上
。該平台係使用一種被耦合至該平台上之流體震動器(通
常為氣動式而非液動式)來進行搖動或震動。此等配置的
一個示例係被揭示於赫伯斯之美國專利第5，365，7
88號中，並且係涉及一種藉由該專利案中所稱之為激勵
器來進行震動的平台。</p>
<p id="_00005" general="n" >震動器(或激勵器)係能夠以不同構型而取得。氣動
式震動器之製造商係包括有俄亥俄州克里夫蘭市之克里夫
蘭震動器公司以及伊利諾州尼本塞市之馬汀工程公司。克
里夫蘭震動器公司所出產之VMS型號的震動器係包括有
一個能夠移動於一外殼中之鍍鉻活塞。該外殼之一端係藉
由一個被拴住的蓋子所關閉，並且在該外殼之另一端則係
為開放者。該活塞係會直接地撞擊到一個由震動器買主所
設置之通道裝設用平板。</p>
<p id="_00006" general="n" >由馬汀工程公司所生產的PV系列活塞式震動器係包
括有一個鍍鉻活塞，該鍍鉻活塞係被裝設成能夠移動於一
個選用中空圓柱形襯套之中，該襯套係靜止於該外殼之中

。該襯套係容許震動器能夠操作而不需潤滑。襯套以及活
塞係位於一個外殼中，此外殼於其一端處係藉由一個被拴
住的凸緣裝設式蓋子所關閉，該外殼之另一端則係藉由一
個裝設於該外殼中之可替換式衝擊板所關閉。應當了解的
是，衝擊板係不利於某些由顧客所提供之通道裝設用平板
。</p>
<p id="_00007" general="n" >雖然這些習知震動器就其所欲達成之目的而言係能夠
令人大致滿意，然其並非為無缺點者。其中一項缺點係涉
及在裝設上及用途上之適應性的缺乏。如同為人所知者，
克里夫蘭震動器公司以及馬汀工程公司之震動器係必須被
直接地裝設抵住一個裝設用平板。如果除了直角式裝設或
是使用一平板來抵住震動器之裝設方式之外仍需要若干事
物的話，可以明顯得知是需要一種特殊構型的。</p>
<p id="_00008" general="n" >習知震動器之另一項缺點係為；其在製造過程中係需
要一種良好的加工。當然，此係會大大地增加了成本，並
從而增加了販售價格。</p>
<p id="_00009" general="n" >另一項缺點係為；此種震動器之設計者並未完全了解
到如何使這些震動器能夠更輕易地進行維修保養。而且，
此種震動器之設計者並未完全了解到如何增強震動器部件
之冷卻(此種冷卻議題是事關重大的，因為氣動式震動器
在操作時係會變得相當熱)。</p>
<p id="_00010" general="n" >因此，一種能夠解決習知震動器缺點之改良型氣動式
震動器在此技術領域中將是一項重要的發展。</p>

<heading level="1"><u>發明目的</u></heading>
<p id="_00011" general="n" >本發明之目的係為提供一種氣動式震動器，其係解決
了習知震動器中之數項問題及缺點。</p>
<p id="_00012" general="n" >本發明之另一目的係為提供一種氣動式震動器，其所
能給予在裝設上的適應性係較已知特定類型之震動器來得
大。</p>
<p id="_00013" general="n" >本發明之再一目的係為提供一種氣動式震動器，其係
能夠輕易地進行維修保養，亦即進行修護。</p>
<p id="_00014" general="n" >本發明之又一目的係為提供一種氣動式震動器，其係
具有增強的冷卻特性。</p>
<p id="_00015" general="n" >本發明之另一目的係為提供一種氣動式震動器，其係
消除了特定的加工操作。這些以及其他目的之達成係能夠
從以下敘述及圖示中為人所了解。</p>
<heading level="1"><u>發明概要</u></heading>
<p id="_00016" general="n" >本發明所涉及之震動器類型係具有：(a)一個外殼
，該外殼係包括有一個形成一空腔之壁部；(b)一個套
筒，該套筒係位於該空腔之中；以及(c)一個活塞，該
活塞係被接收於該套筒之中，用於在此套筒中進行往復移
動。在改良之部分中，該空腔係具有一個位於外殼內之
底部(floor)〞或邊界表面。該震動器係包括有一個介於
該邊界表面與該套筒間之撞擊塊，並且此撞擊塊之位置係
藉由該邊界表面與該套筒而被保持在該空腔之中。</p>
<p id="_00017" general="n" >在本發明更明確的方面，該撞擊塊係包括有一個具有

一第一厚度之中央部分以及一個具有一第二厚度(其係小
於該第一厚度)之周圍部分。在截面圖中，該撞擊塊係可
以為具有帽子造型者。該套筒係環繞著該中央部分，而該
中央部分係延伸進入至該套筒內一小段距離。該周圍部分
係介於該套筒與該邊界表面之間。在一個較佳實施例中，
該套筒以及該撞擊塊之該中央部分與該周圍部分係為圓形
者，並且該周圍部分係為環形者。</p>
<p id="_00018" general="n" >此外，該邊界表面係為大致上平面者，並且該撞擊塊
係包括有一個大致上平面並且抵住該邊界表面之撞擊塊表
面。周圍部分在垂直於外殼中心軸線的方向上所量測之最
大尺寸係稍小於該空腔以相同方式所量測之最大尺寸。並
且在以相同方式來進行量測之下，該撞擊塊之該中央部分
的最大尺寸係稍微小於套筒鄰近於此中央部分處之內部尺
寸。所產生之空氣循環空間以及前述撞擊塊之稍微增加的
整體表面積(與具有均勻尺寸之無花紋圓盤造型撞擊塊相
較之下)係提供了某種程度的冷卻，而此種程度之冷卻係
為無法以其他方法所能獲致或是至少不是如此容易獲致者
。</p>
<p id="_00019" general="n" >在本發明的其他方面，該外殼以及該活塞係為由金屬
(例如是鑄鐵或鋁)所製成者，並且撞擊塊係為由塑膠所
製成者。該套筒係具有一個外部表面以及一個內部表面，
該內部表面係較該外部表面為硬。該活塞係被塗敷有一層
潤滑物質。最佳的情況是，此等物質係為一種構塗敷在活
塞上之聚合物。</p>

<p id="_00020" general="n" >在本發明之再一方面，震動器將具有一個與該邊界表
面相分隔之邊界。一個蓋子係於該邊界處被固定至該外殼
，並且該套筒係被壓縮於該蓋子與該撞擊塊之間。以另一
種方式來描述，該蓋子係被拴在該外殼上，並且該震動器
外殼、該套筒、以及該蓋子係被構型及尺寸設計成能夠使
該蓋子在抵在該邊界上之前，能夠壓縮抵住該套筒。此等
結構係有助於確保套筒與撞擊塊被牢牢固定於外殼空腔中
內之個別位置之中。</p>
<p id="_00021" general="n" >在本發明的其他方面係涉及與一震動器平台相組合的
震動器(震動器平台之所以被如此稱呼係因為其係藉由震
動器來進行搖動或震動，以將應力給予被裝設在平台頂上
之測試設備)。該外殼係包括有一個具有一固定件(例如
是一個螺栓)之斜角鼻錐元件，該固定件係將該外殼以及
該平台固定在一起。該固定件係與該邊界表面相分隔，並
且該外殼係從該固定件處連續地延伸至該邊界表面。這也
就是說，製成外殼之材料係為同質於該固定件與該邊界表
面之間。換句話說，該外殼於固定件與該邊界表面之間係
不會中斷(例如是螺紋或裂縫等等)。在一個特定實施例
中，該固定件係被定位成能夠與外殼中央軸線相互交叉。</p>
<p id="_00022" general="n" >本發明更進一步的細節係被描述於以下詳細說明及圖
示之中。</p>

<heading level="1"><u>較佳實施例詳細說明</u></heading>
<p id="_00023" general="n" >參照第一圖至第四圖，新式震動器10係具有一個外
殼11，該外殼11係包括有一個厚度大致均勻之壁部1
3，而該壁部13係延伸並界定有一個圓柱形空腔15。
該空腔15大致上係與震動器長軸線17為同心者。該壁
部13係具有一個邊界19，該邊界19在一個特定實施

例中係為一個與一平面21(其係垂直於該軸線)相重合
之環形部分。一個大致上平面的空腔底部或邊界表面23
係延伸至該壁部13，並且亦界定了該空腔15之一部份
。</p>
<p id="_00024" general="n" >用於固定件27之諸穿孔25係在一個平行於軸線1
7的方向上被鑽在或是形成在該壁部13中。如同將於下
文中予以更詳細描述者，此等穿孔25以及固定件27係
將一個蓋子29固定至該外殼11。螺紋進口埠以及出口
埠31與33係分別被徑向地形成於該壁部13中。更佳
的情況是，該外殼11(以及將在下文中描述之套筒35
與活塞37)係為由例如是鋁或鑄鐵等金屬所製成者。</p>
<p id="_00025" general="n" >該外殼11亦包括有一個斜角鼻錐元件39(亦即一
個相對於長軸線17而傾斜之元件39)，該斜角鼻錐元
件39係具有一個從中穿過的固定件穿透孔41。該穿透
孔41以及從中穿過的固定件43(例如是一個螺栓)係
用來將該外殼11與平台45固定在一起。當震動器10
以及該平台45係被彼此組合之時，該軸線17係會與該
穿透孔43及該固定件43二者相交。</p>
<p id="_00026" general="n" >固定件43係與該邊界表面23相分隔，並且該外殼
11係以一種連續方式從該固定件43處延伸至該邊界表
面23。在該空腔15中藉由該邊界表面23所界定之端
部係被永久地關閉起來。這也就是說，製成該外殼11之
材料係為同質於該固定件43與該邊界表面23之間。以
另一種方式來描述，該外殼11於該固定件43與該邊界

表面23之間係不會中斷(例如是螺紋、裂縫、蓋子、零
件、圓盤等等)。</p>
<p id="_00027" general="n" >一個中空、大體上成圓柱形之套筒35係被接收在該
空腔15之中，而在此套筒35與該壁部13之間係帶有
活動間隙。該套筒35係具有一個朝向該壁部13之外部
表面47以及一個朝向該活塞37之內部表面。在一個較
佳實施例中，該內部表面49係較該外部表面47為硬。
而在一個典型的實施例中，內部表面之硬度係介於60一
70洛氏硬度之間，並且外部表面之硬度在使用一個10
毫米而帶有500公斤負載的球體進行測試的情況下係大
約為150布氏硬度。</p>
<p id="_00028" general="n" >相似於該外殼11，該套筒35亦分別具有一個進口
埠以及一個出口埠31a與33a。當該震動器10係被
組裝起來之時，該外殼11與該套筒35係以一種旋轉方
式被定位成該套筒35之進口埠及出口埠31a與33a
以及壁部進口埠及出口埠31與33能夠分別被彼此對準
。並且同樣地，該等進口埠及出口埠31與33以及進口
埠及出口埠31a與33a間之軸向間隔係被選用成能夠
容許此等對準狀況。該套筒35亦包括有一對周圍O形環
溝槽51以及座落於其中之O形環53，以使得該套筒3
5與該壁部13能夠彼此抵住而密封。</p>
<p id="_00029" general="n" >該鎮鍍慶10亦包括有一個被接收於該套筒35中而
能夠在其中進行往復移動的活塞37。該活塞37係具有
一個放大的主體部分55、一個中間部分57、以及一個

撞擊用頭部59，該等部分之直徑係依序逐漸減小。該活
塞37係被塗敷有一層潤滑物質，在最佳的情況下，此一
潤滑物質係為例如是PTFE之聚合物。</p>
<p id="_00030" general="n" >該震動器10亦包括有一個撞擊塊61，該撞擊塊較
佳係為由一塑膠材料所製成者。此一撞擊塊61係被插入
在該邊界表面23與該套筒35之間，並且該撞擊塊之位
置係藉由該邊界表面23與該套筒35而以一種將在下文
中所描述的方式被保持在該空腔15之中。在一個較佳實
施例中，該撞擊塊61在截面上係為〝帽子造型〞者(參
見第四圖)，並且係包括有一個具有第一厚度T1之中央
部分65以及一個具有一第二厚度T2之周圍部分67，
該第一厚度T1與該第二厚度T2均為在軸向方向上所量
測者，並且該第二厚度T2係小於該第一厚度T1。</p>
<p id="_00031" general="n" >當該震動器10係被組裝成如同第二圖中所示者之時
，該套筒35係環繞著該中央部分65，而該中央部分6
5係延伸進入至該套筒35內一小段距離。該周圍部分6
7係介於該套筒35與該邊界表面23之間。在一個較佳
實施例中，該套筒35以及該撞擊塊61之該中央部分6
5與該周圍部分67係為圓形者，並且該周圍部分67係
為環形者。</p>
<p id="_00032" general="n" >該撞擊塊61係包括有一個大致上平面並且抵住該邊
界表面23之撞擊塊表面69。如同在第二圖中所顯示者
，該周圍部分67在垂直於外殼中心軸線17的方向上所
量測之最大尺寸係小於該空腔15以相同方式所量測之最

大尺寸。並且在以相同方式來進行量測之下，該撞擊塊6
1之該中央部分65的最大尺寸係稍微小於套筒35鄰近
於此中央部分65處之內部尺寸。所產生之空氣循環空間
70以及前述撞擊塊61之稍微增加的整體表面積(與具
有均勻尺寸之無花紋圓盤造型撞擊塊相較之下)係提供了
某種程度的冷卻，而此種程度之冷卻係為無法以其他方法
所能獲致或是至少不是如此容易獲致者。但應該能夠輕易
了解的是，一種圓盤造型撞擊塊係為包含在本發明之範疇
之中。</p>
<p id="_00033" general="n" >該震動器10亦包括有一個圓盤造型的蓋子29，該
蓋子29係於該邊界19處被固定至該外殼11上。該套
筒係被壓縮在該蓋子與該撞擊塊之間。以另一種方式來描
述，該蓋子29係被栓在該外殼11之上，並且震動器外
殼11、該空腔15、該套筒35、以及該蓋子29係被
構型並且尺寸設計成能夠使該蓋子29在其與襯墊75完
全落在該邊界19上之前，能夠壓縮抵住該套筒35。以
另一種方式來進行考量，該套筒與該撞擊塊係能夠被壓縮
固定在該蓋子與該邊界表面間之適切位置之中。</p>
<p id="_00034" general="n" >在操作中，一個欲進行測試之產品係被適切地固定在
該平台45的頂上。一個或數個震動器10係以一種在
Wetzel等人之美國專利第5，804，732號中所描述
的方法而被附接至該平台的下面，該專利案係在此合併作
為本案之參考。壓縮空氣係被導入至該進口埠31之中，
並且當該活塞37進行往復移動之時，空氣係會經由該出

口埠33而被排出。節流、空氣分流、以及往復移動係以
一種已知方式所發生，並且不需在此進行更進一步的描述
。</p>
<p id="_00035" general="n" >雖然本發明之原理係連同較佳實施例來加以顯示及描
述，應當了解的是此等實施例僅作為舉例說明之用，而非
作為一種限制。</p>
</disclosure>
<description-of-drawings>
<description-of-element>

<p id="_00036" general="n" >10		震動器</p>
<p id="_00037" general="n" >11		外殼</p>
<p id="_00038" general="n" >13		壁部</p>
<p id="_00039" general="n" >15		空腔</p>
<p id="_00040" general="n" >17		軸線</p>
<p id="_00041" general="n" >19		邊界</p>
<p id="_00042" general="n" >21		平面</p>
<p id="_00043" general="n" >23		空腔底部或邊界表面</p>
<p id="_00044" general="n" >25		穿孔</p>
<p id="_00045" general="n" >27		固定件</p>
<p id="_00046" general="n" >29		蓋子</p>
<p id="_00047" general="n" >31		進口埠</p>
<p id="_00048" general="n" >31a		進口埠</p>
<p id="_00049" general="n" >33		出口埠</p>
<p id="_00050" general="n" >33a		出口埠</p>
<p id="_00051" general="n" >35		套筒</p>
<p id="_00052" general="n" >37		活塞</p>
<p id="_00053" general="n" >39		斜角鼻錐元件</p>
<p id="_00054" general="n" >41		穿透孔</p>
<p id="_00055" general="n" >43		固定件</p>
<p id="_00056" general="n" >45		平台</p>
<p id="_00057" general="n" >47		外部表面</p>
<p id="_00058" general="n" >49		內部表面</p>
<p id="_00059" general="n" >51		O形環溝槽</p>
<p id="_00060" general="n" >53		O形環</p>
<p id="_00061" general="n" >55		主體部分</p>
<p id="_00062" general="n" >57		中間部分</p>
<p id="_00063" general="n" >59		撞擊用頭部</p>
<p id="_00064" general="n" >61		撞擊塊</p>
<p id="_00065" general="n" >65		中央部分</p>
<p id="_00066" general="n" >67		周圍部分</p>
<p id="_00067" general="n" >69		撞擊塊表面</p>
<p id="_00068" general="n" >70		空氣循環空間</p>
</description-of-element>

<p id="_00069" general="n" >第一圖係為一種新式震動器之分解圖，其中震動器係連同一個震動器平台一起顯示；</p>
<p id="_00070" general="n" >第二圖係為已組裝完成之震動器的縱向截面圖；</p>
<p id="_00071" general="n" >第三圖係為被使用於第一圖與第二圖之震動器中之撞擊塊的平面圖；以及</p>
<p id="_00072" general="n" >第四圖係為第三圖中之撞擊塊沿著4–4平面所截之截面圖。</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims>
<claim dependency="independent-claim">
<claim-text>1.一種震動器，其係具有(a)一個外殼，該外殼係包括有一個形成一空腔之壁部；(b)一個套筒，該套筒係位於該空腔之中；以及(c)一個活塞，該活塞係被接收於該套筒之中，用於在其中進行往復移動，震動器之改良係在於：
該空腔係具有一個位於外殼內之邊界表面；
該震動器係包括有一個介於該邊界表面與該套筒間之撞擊塊，該套筒係銜接並將此撞擊塊之位置保持在該空腔之中而抵住該邊界表面；以及
該活塞在往復移動之時係能夠與該撞擊塊相銜接。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>2.根據申請專利範圍第1項中所述之震動器，其中：
該撞擊塊係包括有一個具有第一厚度之中央部分以及一個具有一第二厚度之周圍部分，該第二厚度係小於該第一厚度。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>3.根據申請專利範圍第2項中所述之震動器，其中：
該套筒係環繞著該中央部分；以及
該周圍部分係介於該套筒與該邊界表面之間。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>4.根據申請專利範圍第3項中所述之震動器，其中：
該邊界表面係為大致上平面者；以及
該撞擊塊係包括有一個大致上平面並且抵住該邊界表面的撞擊塊表面。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>5.根據申請專利範圍第2項中所述之震動器，其係包括有一個介於該周圍部分與該外殼之間的空氣循環空間。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>6.根據申請專利範圍第1項中所述之震動器，其中：
該外殼與該活塞係為由金屬所製成者；以及
該撞擊塊係為由塑膠所製成者。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>7.根據申請專利範圍第1項中所述之震動器，其中：
該套筒係具有一個外部表面以及一個內部表面；該內部表面係較該外部表面為硬；以及
該活塞係被塗敷有一層潤滑物質。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>8.根據申請專利範圍第7項中所述之震動器，其中該潤滑物質係為一種能夠被塗敷於該活塞上的聚合物。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>9.根據申請專利範圍第1項中所述之震動器，其中：
該壁部係具有一個與該邊界表面相分隔之邊界；
一個蓋子係於該邊界處被固定至該外殼；以及
該套筒係被壓縮於該蓋子與該撞擊塊之間。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>10.根據申請專利範圍第9項中所述之震動器，其係能夠與一個震動器平台相組合，其中：
該外殼係包括有一個鼻錐元件，該鼻錐元件係具有一個用來將該外殼與該平台固定在一起的固定件；
該固定件係與該邊界表面相分隔；以及
該外殼係以一種連續方式從該固定延伸至該邊界表面。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>11.根據申請專利範圍第10項中所述之震動器，其係能夠與一個震動器平台相組合，其中。
該外殼係包括有一個沿其所延伸之中央軸線；以及
該軸線係與該固定件相交。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>12.一種震動器，其係用於搖動一個平台，該震動器係包括有：
一個外殼，該外殼係具有一個於其中界定有一空腔之內側壁部，該外殼係包括有一個第一端部；
一個撞擊塊，該撞擊塊係被定位在該外殼之該空腔之中，並且係鄰接該外殼之關閉端部；
一個套筒，該套筒係被接收在該外殼之該空腔之中，該套筒係具有一個第一端部以及一個第二相對端部，該第一端部係銜接該撞擊塊並將該撞擊塊維持在與該外殼之關閉端部相鄰接之狀態中；以及
一個活塞，該活塞係被接收在該套筒之中，用以在該套筒中進行往復移動，該活塞於其往復移動其間係會與該撞擊塊相銜接。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>13.根據申請專利範圍第12項中所述之震動器，其中，該撞擊塊係包括有一個大體上圓柱形的中央部分以及從該中央部分處徑向地延伸的周圍部分。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>14.根據申請專利範圍第13項中所述之震動器，其中，該撞擊塊之該中央部分係延伸進入至該套筒之中，並且其中，該周圍部分係被保持在該外殼之關閉端部與該套筒之第一端部之間。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>15.根據申請專利範圍第14項中所述之震動器，其中，該外殼之該周圍部分以及該外殼之該關閉端部係於其間界定了一個空氣循環空間。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>16.根據申請專利範圍第12項中所述之震動器，該外殼係包括有一個具有一個被裝設於其上之蓋子的第二相對端部，該套筒之該第一端部係銜接該撞擊塊，而該套筒之該第二端部則係銜接該蓋子。
</claim-text>
</claim>
</claims>

</invention-specification>

