<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?><invention-specification lang="tw" receive-date="20020904" receive-num="09120353689" dtd-version="1.0" application-num="090132967" status="n" produced-by="applicant">
 <case-code/>
 <abstract lang="tw" status="">
  <abstract-dtext>
   <p general="n" id="_00001">本發明水平共振低頻激振器主要包含：一偏心質量式激振單元，一固定支撐單元，以及一水平傳導彈性單元。其中偏心質量式激振單元係提供低頻共振振動能量；固定支撐單元係支撐該偏心質量式激振單元；水平傳導彈性單元設置於偏心質量式激振單元之一側，可藉由更換不同之彈簧，以簡便地調整達成不同頻率之振動力共振輸出，因此只要調整偏心質量式激振單元輸出適度的振動力，即可達到大振幅之振動力。</p>
  </abstract-dtext>
 </abstract>
 <description>
  <invention-title lang="tw">水平共振低頻激振器</invention-title>
  <description-of-drawings>
   <description-of-element>
    <p general="n" id="_00002" num="[0001]">水平共振低頻激振器．．．10</p>
    <p general="n" id="_00003" num="[0002]">固定支撐單元．．．12</p>
    <p general="n" id="_00004" num="[0003]">水平傳導彈性單元．．．13</p>
    <p general="n" id="_00005" num="[0004]">緩衝單元．．．14</p>
    <p general="n" id="_00006" num="[0005]">連結單元．．．15</p>
    <p general="n" id="_00007" num="[0006]">精密設備．．．30</p>
    <p general="n" id="_00008" num="[0007]">偏心質量式激振單元．．．11</p>
    <p general="n" id="_00009" num="[0008]">螺桿．．．121</p>
    <p general="n" id="_00010" num="[0009]">彈簧．．．131</p>
    <p general="n" id="_00011" num="[0010]">氣壓式緩衝件．．．141</p>
    <p general="n" id="_00012" num="[0011]">隔振基座．．．20</p>
    <p general="n" id="_00013" num="[0012]">支架上樑．．．40</p>
    <p general="n" id="_00014" num="[0013]">激振單元水平振動方向．．．90</p>
   </description-of-element>
   <p general="n" id="_00015" num="[0014]">第1圖係本發明水平共振低頻激振器之示意圖。</p>
   <p general="n" id="_00016" num="[0015]">第2圖係本發明之實驗數據圖。</p>
  </description-of-drawings>
  <heading level="1">【本發明之領域】</heading>
  <p general="n" id="_00017" num="[0001]">本發明係關於一種共振激振器，尤指一種適用於低頻率研究之水平共振低頻激振器。</p>
  <heading level="1">【本發明之背景】</heading>
  <p general="n" id="_00018" num="[0002]">現代之工業環境中，充滿各種影響產品製造之變數，而振動因素對於工業產品製造之影響，近來越來越受到重視。因為對於精密產品之製造，例如半導體IC產品之製造，環境振動頻率之影響十分重大。而低頻（頻率約小於12.5 HZ）振動對於精密產品（例如半導體）業之影響，近來受到精密產品（例如半導體）製造業之重視。因為，近來由於交通建設之密度及能量之提高，精密產品（例如半導體）製造環境中極易遇到有低頻振動充斥之環境（例如高速鐵路通過之工業廠區）。因此精密產品（例如半導體）儀器設備商以及精密產品（例如半導體）製造業，皆努力減少低頻振動對精密產品（例如半導體）製造之不良影響，並致力於低頻振動對精密產品（例如半導體）製造之評估研究。因而，需要一種方便有效之低頻激振器，產生以低頻為主之振動，以作為模擬該低頻環境以提供研究，改良或測試之用途。而一般之交通建設之垂直振動幅度，與一般環境之振動背景值相當，並且也較容易模擬重現（例如，南部科學園區）。而於水平振動方面，於高於12.5 Hz之振動幅度，也約與自然環境相當，較容易模擬重現。但是對於振動頻率不大於12.5 Hz之水平低頻振動，尤其是於2 Hz至3.5 Hz間之低頻振動，自然背景值與一般之交通建設（例如高速鐵路）之水平振動幅度相差甚大，因此精密產品（例如半導體）製造業界亟需要一種方便有效之水平低頻激振器，以作為模擬該低頻環境之研究測試之用。</p>
  <p general="n" id="_00019" num="[0003]">而傳統之低頻激振器，常用的有電磁式激振器，其適用之頻率多用於高頻，低頻振動不大可行且易於故障。而另有一種用於地質地層研究之離心式激振器，則因為體積十分龐大，組合費時費力，僅適用於戶外大型土木工程之地質振動模擬，並不適合廠區或工廠實驗室之測試或模擬之用。另一種電磁式慣性激振器，較適合於高頻激振，即使低頻可激振，但由於振動力不夠，只適用於小型待測物。</p>
  <p general="n" id="_00020" num="[0004]">發明人爰因於此，本於積極發明之精神，亟思一種可以解決上述問題之「水平共振低頻激振器」，幾經研究實驗終至完成此項嘉惠世人之發明。</p>
  <heading level="1">【本發明之概述】</heading>
  <p general="n" id="_00021" num="[0005]">本發明之主要目的係在提供一種組裝容易，結構簡單之水平共振低頻激振器，俾能產生或模擬主要為低頻之水平振動。</p>
  <p general="n" id="_00022" num="[0006]">本發明之另一目的係在提供一種水平共振低頻激振器，俾能容易調整或模擬主要為低頻之水平振動。</p>
  <p general="n" id="_00023" num="[0007]">本發明之另一目的係在提供一可以利用共振以達到大振福之振動力。</p>
  <p general="n" id="_00024" num="[0008]">為達成上述之目的，本發明水平共振低頻激振器主要包含：一偏心質量式激振單元，一固定支撐單元，以及一水平傳導彈性單元。其中偏心質量式激振單元係提供低頻共振振動能量；固定支撐單元係支撐該偏心質量式激振單元；水平傳導彈性單元設置於偏心質量式激振單元之一側，可藉由更換不同之彈簧，以簡便地調整達成不同頻率之振動力共振輸出，因此只要調整偏心質量式激振單元輸出適度的振動力，即可達到大振福之振動力。</p>
  <p general="n" id="_00025" num="[0009]">由於本發明確有增進功效，能提供產業上利用，故依法申請發明專利。</p>
  <heading level="1">圖式簡單說明</heading>
  <p general="n" id="_00026" num="[0010]">第1圖係本發明水平共振低頻激振器之示意圖。</p>
  <p general="n" id="_00027" num="[0011]">第2圖係本發明之實驗數據圖。</p>
  <heading level="1">主要元件符號說明</heading>
  <p general="n" id="_00028" num="[0012]">水平共振低頻激振器．．．10</p>
  <p general="n" id="_00029" num="[0013]">固定支撐單元．．．12</p>
  <p general="n" id="_00030" num="[0014]">水平傳導彈性單元．．．13</p>
  <p general="n" id="_00031" num="[0015]">緩衝單元．．．14</p>
  <p general="n" id="_00032" num="[0016]">連結單元．．．15</p>
  <p general="n" id="_00033" num="[0017]">精密設備．．．30</p>
  <p general="n" id="_00034" num="[0018]">偏心質量式激振單元．．．11</p>
  <p general="n" id="_00035" num="[0019]">螺桿．．．121</p>
  <p general="n" id="_00036" num="[0020]">彈簧．．．131</p>
  <p general="n" id="_00037" num="[0021]">氣壓式緩衝件．．．141</p>
  <p general="n" id="_00038" num="[0022]">隔振基座．．．20</p>
  <p general="n" id="_00039" num="[0023]">支架上樑．．．40</p>
  <p general="n" id="_00040" num="[0024]">激振單元水平振動方向．．．90</p>
  <heading level="1">【較佳具體實施例之詳細說明】</heading>
  <p general="n" id="_00041" num="[0025]">為能讓 貴審查委員能更瞭解本發明之技術內容，特舉水平共振低頻激振器較佳具體實施例說明如下。</p>
  <p general="n" id="_00042" num="[0026]">第1圖為本發明水平共振低頻激振器10之示意圖，係包含一偏心質量式激振單元11，一固定支撐單元12，一水平傳導彈性單元13，一緩衝單元14，以及一連結單元15。</p>
  <p general="n" id="_00043" num="[0027]">其中偏心質量式激振單元11係提供低頻共振振動能量，偏心質量式激振單元11主要係利用一偏心之旋轉塊做旋轉之運動以產生振動之作用，由於偏心質量式激振單元11為一已知之裝置，在此不再贅述其原理。</p>
  <p general="n" id="_00044" num="[0028]">固定支撐單元12在本實施例中係將偏心質量式激振單元11固定於支架上樑40，以便固定偏心質量式激振單元11於一位置並與地面分離且可依測試環境需要，調整激振單元11高度，固定支撐單元12可採用如圖所示可調整長度之複數螺桿121所構成。另有一緩衝單元14設置於偏心質量式激振單元11之下方，緩衝單元14在本實施例中採用氣壓式緩衝件141（如空氣軸承式緩衝件），使得偏心質量式激振單元11要在輸出激振單元水平振動方向90有一定之自由度，並且亦有降低固定支撐單元12因振動而損壞之可能，需注意是緩衝單元14在本發明中不一定需要，而只是輔助性之元件。</p>
  <p general="n" id="_00045" num="[0029]">水平傳導彈性單元13設置於偏心質量式激振單元11之一側，在本實施例中水平傳導彈性單元13亦採用彈簧131，偏心質量式激振單元11發出之振動會傳導至水平傳導彈性單元13，並進行激振單元水平振動方向90之能量傳遞。水平傳導彈性單元13在本發明中是個非常重要之獨特設計，有關水平傳導彈性單元13之作用在下文中會詳細敘述。</p>
  <p general="n" id="_00046" num="[0030]">連結單元15設於水平傳導彈性單元13之另一側，亦即在使用水平共振低頻激振器10時，連結單元15設於水平傳導彈性單元13與隔振基座20之間。連結單元15最主要之功能在於調整隔振基座20與水平共振低頻激振器10之間之距離，亦可調整水平傳導彈性單元13施力於隔振基座20之大小。</p>
  <p general="n" id="_00047" num="[0031]">藉由上述之構造，水平共振低頻激振器10所產生之振動即可傳至隔振基座20，而可測量一精密設備30（如半導體製造設備）在不同之振動狀況下所受的影響。</p>
  <p general="n" id="_00048" num="[0032]">以下即說明為何本發明可以達成習知技術在低頻下無法達成較大之振動力。本發明主要是利用的是水平傳導彈性單元13。以彈簧131為例，譬如想要測精密設備30在2.5 Hz之狀況下所受的影響，而且是在較大之振動力且水平共振低頻激振器10輸出振動訊號之扭曲度維持在譬如5%以下，則只要適當選擇彈簧131之自然頻率（與彈簧131之彈性係數K及運動質量有關）為相同或接近2.5Hz，則可產生共振之效果。因此只要調整偏心質量式激振單元11輸出適度的振動力，即可達到大振福之振動力，請參考第2圖之實驗結果，第2圖測量在不同之振動頻率下，水平共振低頻激振器10所輸出之加速度值，深色條狀表示有共振之狀況下，而淺色條狀表示沒有共振之狀況下，從實驗結果可以發現在有共振之狀況下其加速度明顯放大，因此使用者可以藉由更換不同之彈簧，以簡便地調整達成不同頻率之振動力共振輸出。而由於偏心質量式激振單元11被固定支撐單元12以懸吊式固定，因此輸出振動訊號之扭曲度維持在譬如5%以下。</p>
  <p general="n" id="_00049" num="[0033]">綜上所陳，本發明無論就目的、手段及功效，在在均顯示其迥異於習知技術之特徵，為「水平共振低頻激振器」之一大突破，懇請早日賜准專利，俾嘉惠社會，實感德便。惟應注意的是，上述諸多實施例僅係為了便於說明而舉例而已，譬如固定支撐單元12亦可裝設於偏心質量式激振單元11之下方等等。本發明所主張之權利範圍自應以申請專利範圍所述為準，而非僅限於上述實施例。</p>
 </description>
 <claims status="">
  <claim dependency="independent-claim" num="1">
   <claim-text>1.一種水平共振低頻激振器，包含：一偏心質量式激振單元，以提供低頻共振振動能量；一固定支撐單元，以支撐該偏心質量式激振單元；以及一水平傳導彈性單元，係設置於偏心質量式激振單元之一側，使得偏心質量式激振單元所產生之低頻共振振動能量可以傳導至水平傳導彈性單元。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="2">
   <claim-text>2.如申請專利範圍第1項所述之水平共振低頻激振器，其中該固定支撐單元為螺桿所構成。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="3">
   <claim-text>3.如申請專利範圍第1項所述之水平共振低頻激振器，其中固定支撐單元設於偏心質量式激振單元之上方，使得偏心質量式激振單元與地面分離。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="4">
   <claim-text>4.如申請專利範圍第3項所述之水平共振低頻激振器，其更包含至少一連接於該固定支撐單元與地面間之緩衝單元。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="5">
   <claim-text>5.如申請專利範圍第1項所述之水平共振低頻激振器，其中該水平傳導彈性單元包括彈簧。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="6">
   <claim-text>6.如申請專利範圍第1項所述之水平共振低頻激振器，其中更包含一連結單元，該連結單元設於水平傳導彈性單元之另一側。</claim-text>
  </claim>
 </claims>
 <drawings lang="tw" status="">
  <figure figure-labels="第1圖" id="_1001">
   <img he="0977" wi="0900" id="i0001" img-format="gif" file="img-2/draw/090132967-203-001-000-1.gif"/>
  </figure>
  <figure figure-labels="第2圖" id="_1002">
   <img he="0655" wi="0900" id="i0002" img-format="gif" file="img-2/draw/090132967-203-002-000-2.gif"/>
  </figure>
 </drawings>
</invention-specification>