<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?><invention-specification lang="tw" receive-date="20021002" receive-num="09120360269" dtd-version="1.0" application-num="091100274" status="n" produced-by="applicant">
 <case-code/>
 <abstract lang="tw" status="">
  <abstract-dtext>
   <p general="n" id="_00001">一種測試設備(10)係被提供，用於在不同氣候狀況中測試一個已製造產品(36)。該測試設備包括有一個測試櫃，其界定出用於將產品容納於其中的一個測試容室(26)以及一個振動器間格(30)。一個振動桌體(44)係被定位在測試設備內，並且具有一個與測試容室相連通的上方表面(46)、以及一個下方表面(48)。複數個振動器(58)被操作地連接至振動器桌體的下方表面，並且被安置在振動器間格中。一個氣候控制結構(62、66、70、以及38)係與振動器間格相連通，用以控制其環境。</p>
  </abstract-dtext>
 </abstract>
 <abstract lang="en" status="">
  <abstract-dtext>
   <p general="n" id="_00002">A testing apparatus (10) is provided for testing a manufactured product (36) intestingchamber(26)forreceivingtheproductthereinand avibratorco m partmentvarious climatic conditions. The testing apparatus includes atesting cabinet defining a(30). A vibration table (44) is positioned within the testing apparatus and has an uppersurface (46) communicating with the testing chamber and a lower surface (48). Aplurality of vibrators (58) are operatively connected to the lower surface of thevibration table and are disposed in the vibrator compartment. A climate controlstructure (62,66,70 and 38) communicates with the vibrator compartment forcontrolling the environment thereof.</p>
  </abstract-dtext>
 </abstract>
 <description>
  <invention-title lang="tw">具有環境控制振動器間格之測試設備</invention-title>
  <invention-title lang="en">TESTING APPARATUS WITH ENVIRONMENTALLY-CONTROLLED VIBRATOR CONPARTMENT</invention-title>
  <description-of-drawings>
   <description-of-element>
    <p general="n" id="_00003" num="[0001]">10．．．環境測試設備</p>
    <p general="n" id="_00004" num="[0002]">12．．．側邊壁部</p>
    <p general="n" id="_00005" num="[0003]">14．．．側邊壁部</p>
    <p general="n" id="_00006" num="[0004]">16．．．上方壁部</p>
    <p general="n" id="_00007" num="[0005]">18．．．下方壁部</p>
    <p general="n" id="_00008" num="[0006]">20．．．內側表面</p>
    <p general="n" id="_00009" num="[0007]">22．．．內側表面</p>
    <p general="n" id="_00010" num="[0008]">24．．．內側表面</p>
    <p general="n" id="_00011" num="[0009]">26．．．環境測試容室</p>
    <p general="n" id="_00012" num="[0010]">28．．．內側表面</p>
    <p general="n" id="_00013" num="[0011]">30．．．振動器間格</p>
    <p general="n" id="_00014" num="[0012]">32．．．加熱部件</p>
    <p general="n" id="_00015" num="[0013]">33．．．管線</p>
    <p general="n" id="_00016" num="[0014]">34．．．冷卻部件</p>
    <p general="n" id="_00017" num="[0015]">35．．．管線</p>
    <p general="n" id="_00018" num="[0016]">36．．．已製造裝置</p>
    <p general="n" id="_00019" num="[0017]">38．．．控制器</p>
    <p general="n" id="_00020" num="[0018]">40．．．溫度感應器</p>
    <p general="n" id="_00021" num="[0019]">41．．．管線</p>
    <p general="n" id="_00022" num="[0020]">44．．．振動桌體</p>
    <p general="n" id="_00023" num="[0021]">46．．．上方表面</p>
    <p general="n" id="_00024" num="[0022]">48．．．下方表面</p>
    <p general="n" id="_00025" num="[0023]">50．．．凸緣</p>
    <p general="n" id="_00026" num="[0024]">52．．．外側表面</p>
    <p general="n" id="_00027" num="[0025]">54．．．密封件</p>
    <p general="n" id="_00028" num="[0026]">56．．．密封件</p>
    <p general="n" id="_00029" num="[0027]">58．．．振動器</p>
    <p general="n" id="_00030" num="[0028]">60．．．支承件</p>
    <p general="n" id="_00031" num="[0029]">62．．．加熱部件</p>
    <p general="n" id="_00032" num="[0030]">64．．．管線</p>
    <p general="n" id="_00033" num="[0031]">66．．．冷卻部件</p>
    <p general="n" id="_00034" num="[0032]">68．．．管線</p>
    <p general="n" id="_00035" num="[0033]">70．．．溫度感應器</p>
    <p general="n" id="_00036" num="[0034]">72．．．管線</p>
   </description-of-element>
   <p general="n" id="_00037" num="[0035]">
    第一圖係為一個依據本
    <img he="16" wi="16" id="i0001" img-format="jpg" file="img-2/others/091100274-20-3-1.jpg"/>
    佳實施例之環境測試設備的表示圖。
   </p>
  </description-of-drawings>
  <heading level="1">發明領域</heading>
  <p general="n" id="_00038" num="[0001]">本發明係大體上相關於測試設備，尤其相關於合併有振動裝置之類型的環境測試設備。</p>
  <heading level="1">發明背景</heading>
  <p general="n" id="_00039" num="[0002]">許多類型之已製造裝置（產品）係接受測試以決定或確定其品質與可靠度。典型的情況是，此等產品係接受在溫度、溼度、以及其他氣候狀況的不同組合下之一系列的環境測試，用以確保產品在極端環境狀況中的可靠度以及效能。此外，此等裝置有許多係接受反覆的衝擊測試，亦即振動測試，用以確保其於正常操作期間不會受到不利的影響。</p>
  <p general="n" id="_00040" num="[0003]">為了測試已製造的產品，製造者通常利用一種能夠在溫度、溼度、以及其他氣候狀況中產生快速及劇烈改變的環境測試設備。此等環境測試設備的一個主要的設計者及製造者係為密西根州河蘭市的Thermotron Industries, Inc.公司。在運作中，要被測試之裝置係被定位在測試設備內的一個環境測試容室中，並且要測試之裝置在此等測試容室中係被暴露至激烈的氣候狀況下。</p>
  <p general="n" id="_00041" num="[0004]">振動測試係藉由將所欲測試之已製造的裝置裝設在能夠與環境測試容室相互通訊的某種平台或桌體上，並接著使用任何類型之振動器而使該桌體產生振動。振動桌體以及用於此等桌體之振動器的示例係被顯示在已讓與本發明之受讓人的美國專利第5,804,732號（Wetze1等人）中。該專利之揭示內容係在此合併以作為本案之參考。典型的情況是，在一個環境測試設備中，振動桌體之振動器係被定位在一個振動器間格中，其中該振動器間格係完全與環境測試容室物理性地相隔離。然而，在此振動器間格中的振動器在一般的情況中係仍然會部分地被暴露至被提供在環境測試容室中的極端溫度下。因為這樣，該振動器可能會受到不利的影響，從而降低了振動桌體的效率。再者，將振動器暴露至極端溫度下將會導致振動器元件在運作期間的膨脹以及收縮。該等部件之膨脹與收縮係會降低振動器的使用壽命，並且可能會導致在振動器與一氣動源之連接處的洩漏狀況。</p>
  <p general="n" id="_00042" num="[0005]">為了使得在振動器間格內極端溫度的效應得以最小化，通氣口係通常被提供在振動器間格的壁部之內，以使得振動器間格的內部能夠與環境測試設備外的周圍空氣相通連。藉由在界定出振動器間格的壁部中提供通氣口，由環境測試設備所產生的噪音係會增加。此外，在壁部中的通氣口係容詐微粒物質及濕氣得進入振動器間格中，而在振動器間格中的濕氣係具有一種穿入振動器中及在其中凝結的傾向，從而降低了效率。</p>
  <p general="n" id="_00043" num="[0006]">為了防止濕氣在習知環境測試設備的振動器中產生凝結，乾燥空氣或是氣態氮氣係被通過振動器。使乾空氣或是氣態氮氣通過振動器的此一程序係會增加環境測試設備的操作成本。消除此程序、而在同時能夠防止濕氣於振動器中凝結係為吾人所高度希求者。</p>
  <heading level="1">發明目的</heading>
  <p general="n" id="_00044" num="[0007]">本發明之主要目的係為提供一種包括有振動器之類型的改良式環境測試設備，其係克服了習如技藝中包含上文中所描述的問題與缺點。</p>
  <p general="n" id="_00045" num="[0008]">本發明之另一目的係為提供一種改良式環境及振動測試設備，其中振動器係被暴露至一種受控制的溫度下。</p>
  <p general="n" id="_00046" num="[0009]">本發明另一目的為提供一種包括有振動器之類型的改良式環境測試設備，其中振動器係位在一個其中具有一受控溫度之間格中。</p>
  <p general="n" id="_00047" num="[0010]">本發明之再一目的係為提供一種帶有振動器之環境測試設備，其係防止濕氣積聚在振動器之內。</p>
  <p general="n" id="_00048" num="[0011]">本發明之又一目的係為提供環境測試設備，其為簡單的且能有效運作，並且在製造上與習如測試設備相較之下係為較不昂貴者。</p>
  <p general="n" id="_00049" num="[0012]">本發明的這些以及其他目的將從本發明之描述及特定較佳實施例而為吾人所明白。</p>
  <heading level="1">發明概要</heading>
  <p general="n" id="_00050" num="[0013]">根據本發明，一種測試設備係被提供用於測試一個已製造裝置（產品）。測試設備係包括有一個界定出一測試容室及一振動器間格的測試櫃。一個振動桌體係具有一個與測試容室相連通的上方表面、以及一個下方表面。複數個振動器係被操作地連接至振動器桌體的下方表面，並且係被安置在振動器間格中。一個氣候控制結構係被提供用以控制振動器間格中的環境。</p>
  <p general="n" id="_00051" num="[0014]">該氣候控制結構包括有一個與振動器間格相連通的加熱部件，用於將該振動器間格加熱至一預定程度。另外，氣候控制結構係包括有一個與該振動器間格相連通的冷卻部件，用於將該振動器間格冷卻至一預定程度。一個溫度感應器係被定位在該振動器間格內，用於感應其中的溫度。一個控制器係被操作地連接至該溫度感應器並且被連接至該加熱部件及該冷卻部件。控制器係相應於該溫度感應器所感應到的溫度而控制振動器間格的加熱及冷卻。所考慮到的是，振動器間格並末與測試櫃外的周圍空氣相連通。</p>
  <p general="n" id="_00052" num="[0015]">根據本發明更進一步的方面，一個測試設備係被提供用於測試一個產品。該測試設備包括有一個界定出一測試容室及一振動器間格的測試櫃。一個振動桌體係具有一個與測試容室相連通的上方表面、以及一個下方表面。複數個振動器係被操作地連接至振動器桌體的下方表面，並且係被安置在振動器間格中。一個振動器間格加熱及冷卻系統係與振動器間格相連通，用以將振動器間格中的溫度維持在一預定程度中。另外，一個測試容室加熱及冷卻系統係與測試容室相連通，用以將測試容室中的溫度改變至預定程度。</p>
  <p general="n" id="_00053" num="[0016]">該振動器間格加熱及冷卻系統係包括有一個與該振動器間格相連通的加熱部件，用於將該振動器間格加熱至一預定程度。另外，該振動器間格加熱及冷卻系統係包括有一個與該振動器閘格相連通的冷卻部件，用於將該振動器間格冷卻至一預定程度。</p>
  <p general="n" id="_00054" num="[0017]">該測試設備亦包括有一個位在該振動器間格內的溫度感應器，用於感應振動器間格中的溫度。一個控制器係被操作地連接至該溫度感應器以及連接至該振動器間格加熱及冷卻系統。該控制器係相應於該溫度感應器所感應到的溫度而對該振動器間格加熱及冷卻系統進行控制。該控制器亦可以被操作地連接至該測試容室加熱及冷卻系統，用於對其進行控制。吾人所考慮到的是，該振動器間格並未與測試櫃外的周圍空氣相連通。</p>
  <p general="n" id="_00055" num="[0018]">根據本發明更進一步的方面，一種改良係被提供在用於測試一產品之測試設備中。該測試設備係包括有：一個測試櫃，其係界定了一個用於將該產品容納於其中的測試容室以及一個振動器間格；一個振動桌體，其係具有一個與測試容室相連通的上方表面、以及一個下方表面；以及複數個振動器，其係被操作地連接至振動器桌體的下方表面，並且係被安置在振動器間格中。該測試設備之改良係在於其包括有提供一個與振動器間格相連通、而用以控制其中環境的氣候控制結構。</p>
  <p general="n" id="_00056" num="[0019]">該氣候控制結構包括有一個與該振動器間格連通的加熱部件，用於將該振動器間格加熱至一預定程度。另外，該氣候控制結構包括有一個與該振動器間格相連通的冷卻部件，用於將該振動器間格冷卻至一預定程度。一個溫度感應器係被定位在該振動器間格內，用於感應其中的溫度。一個控制器係被操作地連接至溫度感應器以及被連接至加熱及冷卻部件，用以相應於該溫度感應器所感應到的溫度而對振動器間格的加熱及冷卻進行控制。</p>
  <heading level="1">圖式簡單說明</heading>
  <p general="n" id="_00057" num="[0020]">
   第一圖係為一個依據本
   <img he="16" wi="16" id="i0002" img-format="jpg" file="img-2/others/091100274-20-3-1.jpg"/>
   佳實施例之環境測試設備的表示圖。
  </p>
  <heading level="1">主要元件符號說明</heading>
  <p general="n" id="_00058" num="[0021]">10．．．環境測試設備</p>
  <p general="n" id="_00059" num="[0022]">12．．．側邊壁部</p>
  <p general="n" id="_00060" num="[0023]">14．．．側邊壁部</p>
  <p general="n" id="_00061" num="[0024]">16．．．上方壁部</p>
  <p general="n" id="_00062" num="[0025]">18．．．下方壁部</p>
  <p general="n" id="_00063" num="[0026]">20．．．內側表面</p>
  <p general="n" id="_00064" num="[0027]">22．．．內側表面</p>
  <p general="n" id="_00065" num="[0028]">24．．．內側表面</p>
  <p general="n" id="_00066" num="[0029]">26．．．環境測試容室</p>
  <p general="n" id="_00067" num="[0030]">28．．．內側表面</p>
  <p general="n" id="_00068" num="[0031]">30．．．振動器間格</p>
  <p general="n" id="_00069" num="[0032]">32．．．加熱部件</p>
  <p general="n" id="_00070" num="[0033]">33．．．管線</p>
  <p general="n" id="_00071" num="[0034]">34．．．冷卻部件</p>
  <p general="n" id="_00072" num="[0035]">35．．．管線</p>
  <p general="n" id="_00073" num="[0036]">36．．．已製造裝置</p>
  <p general="n" id="_00074" num="[0037]">38．．．控制器</p>
  <p general="n" id="_00075" num="[0038]">40．．．溫度感應器</p>
  <p general="n" id="_00076" num="[0039]">41．．．管線</p>
  <p general="n" id="_00077" num="[0040]">44．．．振動桌體</p>
  <p general="n" id="_00078" num="[0041]">46．．．上方表面</p>
  <p general="n" id="_00079" num="[0042]">48．．．下方表面</p>
  <p general="n" id="_00080" num="[0043]">50．．．凸緣</p>
  <p general="n" id="_00081" num="[0044]">52．．．外側表面</p>
  <p general="n" id="_00082" num="[0045]">54．．．密封件</p>
  <p general="n" id="_00083" num="[0046]">56．．．密封件</p>
  <p general="n" id="_00084" num="[0047]">58．．．振動器</p>
  <p general="n" id="_00085" num="[0048]">60．．．支承件</p>
  <p general="n" id="_00086" num="[0049]">62．．．加熱部件</p>
  <p general="n" id="_00087" num="[0050]">64．．．管線</p>
  <p general="n" id="_00088" num="[0051]">66．．．冷卻部件</p>
  <p general="n" id="_00089" num="[0052]">68．．．管線</p>
  <p general="n" id="_00090" num="[0053]">70．．．溫度感應器</p>
  <p general="n" id="_00091" num="[0054]">72．．．管線</p>
  <heading level="1">較佳實施例之詳細描述</heading>
  <p general="n" id="_00092" num="[0055]">參照第一圖，根據本發明之一環境測試設備係大體上以元件符號10來加以標示。</p>
  <p general="n" id="_00093" num="[0056]">測試設備10係被側邊壁部12與14、上方壁部16及下方壁部18、以及一個後方壁部（末顯示在圖中）界定出來。側邊壁部12及14之各自的內側表面20及22、以及上方壁部16之內側表面24係於測試設備10內部分地界定出一個環境測試容室26。該等側邊壁部12及14之各自的內側表面20及22、以及下方壁部18之內側表面28係於測試設備10內部分地界定出一個振動器間格30。與傳統方式相同的是，一個門戶或數個門戶（未顯示在圖中）係被提供用以進入至環境測試容室26及振動器間格30。然而，應當注意的是，該等惻邊壁部12及14以及後方壁部（未顯示在圖中）並不具有像是通氣口、天窗等等之任何開口，用以防止介於振動器間格30與測試設備10外之周圍空氣之間的連通，理由將於下文中描述。</p>
  <p general="n" id="_00094" num="[0057]">加熱部件32係被裝設至上方壁部16之內側表面24，以便能夠與環境測試容室26的內部相連通。另外，加熱部件32經由管線33而被操作地連接至控制器38。冷卻部件34亦被裝設至上方壁部16之內側表面24，用以與環境測試容室26相連通。冷卻部件34係經由管線35而被操作地連接至控制器38。與傳統方式相同的是，加熱部件32係被提供用以將環境測試容室26加熱至一個使用者所希望的程度，用以測試被定位在環境測試容室26內之已製造裝置36的可靠度及效能。冷卻部件34係被提供用以將環境測試容室26冷卻至一個使用者所希望的溫度，用以測試已製造裝置36的可靠度及效能。溫度感應器40係被定位在環境測試容室26內，並且係經由管線41而被操作地連接至控制器38，以便容詐控制器38能夠監視環境測試容室26內的溫度。控制器38係相應於溫度感應器40所感應到在環境測試容室26內的溫度，而控制加熱部件32及冷卻部件34的啟動，以便使被提供在環境測試容室26內的氣候狀況得以被改變至所需程度。</p>
  <p general="n" id="_00095" num="[0058]">測試設備10更包括有一個振動桌體44，其具有一個與環境測試容室26相連通（或被暴露至其中）的上方表面46，以及一個指向振動器間格30的下方表面48。一個凸緣50係從振動桌體44的外側周圍處垂懸。凸緣50係包括有一個指向側邊壁部12及14之各自內側表面20及22的外側表面52。密封件54及56分別被固定至側邊壁部12及14之各自的相應表面20及22，以便對準凸緣50之外側表面52。密封件54及56係被提供用以使環境測試設備10內的振動器間格30在環境上與環境測試容室26相隔離。</p>
  <p general="n" id="_00096" num="[0059]">複數個振動器58係延伸介於振動桌體44的下方表面48與位在振動器間格30的內部之內的相應支承件60之間。可察知的是，振動器58係可以經由任何適當方式、在任何位置處、及以一種與下方表面48夾任一角度的方式而被裝設至振動桌體44的下方表面48。與傳統方式相同的是，振動器58係被提供來振動該振動桌體44，並因此使已製造裝置36在測試期間振動。振動器58係可以採用在美國專利第6,044,709號（Briggs等人）中所完整描述之任何形式的振動器，該專利案係已讓予本發明之受讓人，並且該專利係在此合併作為本案之參考。可察知的是，其他的振動器構型係可以被使用而不會背離本發明之範圍。</p>
  <p general="n" id="_00097" num="[0060]">加熱部件62係被連接至底部壁部18之內側表面28，並且係與振動器間格30相連通。加熱部件62係經由管線64而被操作地連接至控制器38。另外，冷卻部件66係被連接至測試設備10之底部壁部的內側表面28，並且與振動器間格30相連通。冷卻部件66係經由管線68而被操作地連接至控制器38。溫度感應器70係被定位在測試設備10中的振動器間格30之內，並且被管線了2操作地連接至控制器38。</p>
  <p general="n" id="_00098" num="[0061]">在運作中，已製造裝置或產品36係被牢固地連接至振動桌體44的上方表面46。振動器58係以一種傳統方式振動該振動桌體44。加熱部件32以及冷卻部件34係使環境測試容室26中的溫度上升或下降，用以在不同氣候狀況下對已製造裝置36進行測試。溫度感應器40係容詐控制器38能夠監視環境測試容室26內的溫度，以使得控制器38能夠選擇地啟動加熱部件32以及／或者冷卻部件34，用以提供一種使用者所希求的溫度於環境測試容室26之內。</p>
  <p general="n" id="_00099" num="[0062]">另外，溫度感應器70係容許控制器38能夠監視振動器閘格30內的溫度。控制器38係相應於溫度感應器70所感應到的溫度，而選擇地啟動加熱部件62以及／或者冷卻部件66，用以將振動器間格30內的溫度維持在一個大體上恆定的程度，用以確保振動器58之最大效能及使用壽命。</p>
  <p general="n" id="_00100" num="[0063]">如上所述，振動器間格30係與測試設備10外的周圍空氣相隔離。以此方式，由於實質上大部分的噪音係被留存在測試設備10內，測試設備10產生的噪音係被降低。此外，由於振動器間格30並未與外部周圍空氣相連通，得以防止微粒物質及濕氣係進入振動器間格30之中。</p>
  <p general="n" id="_00101" num="[0064]">可以察如的是，加熱部件32及冷卻部件34的位置係可加以改變。然而，加熱部件32及冷卻部件34係必須與環境測試容室26的內部相連通。同樣地，加熱部件62及冷卻部件66的位置係可加以改變。然而，加熱部件62及冷卻部件66係必須與振動器間格30的內部相連通。</p>
  <p general="n" id="_00102" num="[0065]">再者，雖然控制器38係被表示為一個單一單元，可為吾人所了解的是可以利用多個控制器係而不會背離本發明之範圍。</p>
  <p general="n" id="_00103" num="[0066]">雖然本發明係已相闕於較佳實施例來加以描述，明顯的是修正及改變係可為熟習此技者在不背離本發明之精神與範圍的情況下進行。據此，本發明之範圍係僅由隨附申請專利範圍所限制。</p>
 </description>
 <claims status="">
  <claim dependency="independent-claim" num="1">
   <claim-text>1.一種用於測試產品之測試設備，其包括有：一個測試櫃，其界定了一個測試容室以及一個振動器間格；一個振動桌體，其具有一個與測試客室相連通的上方表面、以及一個下方表面；複數個振動器，其係被操作地連接至振動器桌體的下方表面，並且係被安置在振動器間格中；以及一個氣候控制結構，其係用以控制在振動器間格中的環境。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="2">
   <claim-text>2.根據申請專利範圍第1項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構係包括有一個與該振動器間格相連通的加熱部件，用於將該振動器間格加熱至一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="3">
   <claim-text>3.根據申請專利範圍第1項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構係包括有一個與該振動器間格相連通的冷卻部件，用於將該振動器間格冷卻至一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="4">
   <claim-text>4.根據申請專利範圍第1項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構係包括有一個與該振動器間格相連通的加熱及冷卻系統，該加熱及冷卻系統係將該振動器間格內的溫度維持在一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="5">
   <claim-text>5.根據申請專利範圍第4項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構更包括有一個位在該振動器間格內的溫度感應器，用於感應其中的溫度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="6">
   <claim-text>6.根據申請專利範圍第5項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構包括有一個被操作地連接至該溫度感應器以及連接至該加熱及冷卻系統的控制器，該控制器係相應於該溫度感應器所感應到的溫度而對該加熱及冷卻系統進行控制。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="7">
   <claim-text>7.根據申請專利範圍第1項所述之測試設備，其中，該振動器間格並未與該測試櫥櫃外的周圍空氣相連通。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="8">
   <claim-text>8.根據申請專利範圍第1項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構係控制該測試容室內的環境，並且其中，該氣候控制結構係包括有一個與該振動器間格相連通、而用於將該振動器間格中的溫度維持在一個預定程度的第一加熱及冷卻系統，以及一個與該測試容室相連通、而用於將該測試容室中之溫度改變至一個預定程度的第二加熱及冷卻系統。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="9">
   <claim-text>9.一種用於測試產品之測試設備，其包括有：一個測試櫃，其界定了一個測試容室以及一個振動器間格；一個振動桌體，其具有一個與測試容室相連通的上方表面、以及一個下方表面；複數個振動器，其被操作地連接至振動器桌體的下方表面，並且被安置在振動器間格中；一個振動器間格加熱及冷卻系統，其與該振動器間格相連通，用於將該振動器間格中的溫度維持在一個預定程度；以及一個測試容室加熱及冷卻系統，其與該測試容室相連通，用於將該測試容室中之溫度改變至一個預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="10">
   <claim-text>10.根據申請專利範圍第9項所述之測試設備，其中，該振動器間格加熱及冷卻系統係包括有一個與該振動器間格相連通的加熱部件，用於將該振動器間格加熱至一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="11">
   <claim-text>11.根據申請專利範圍第9項所述之測試設備，其中，該振動器間格加熱及冷卻系統係包括有一個與該振動器間格相連通的冷卻部件，用於將該振動器間格冷卻至一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="12">
   <claim-text>12.根據申請專利範圍第9項所述之測試設備，其更包括有：一個溫度感應器，其係位在該振動器間格內，用於感應其中的溫度；以及一個控制器，其係操作地被連接至該溫度感應器以及被連接至該振動器間格加熱及冷卻系統，該控制器係相應於該溫度感應器所感應到的溫度而對該振動器間格加熱及冷卻系統進行控制。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="13">
   <claim-text>13.根據申請專利範圍第12項所述之測試設備，其中，該控制器係被操作地連接至該測試容室加熱及冷卻系統，用於對其進行控制。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="14">
   <claim-text>14.根據申請專利範圍第9項所述之測試設備，其中，該振動器間格並未與該測試櫥櫃外的周圍空氣相連通。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="15">
   <claim-text>15.一種用於測試產品之改良的測試設備，該測試設備包括有：一個測試櫃，其界定了一個用於將該產品容納於其中的測試容室以及一個振動器間格；一個振動桌體，其具有一個與測試容室相連通的上方表面、以及一個下方表面；以及複數個振動器，其係被操作地連接至振動器桌體的下方表面，並且係被安置在振動器間格中，該測試設備之改良係在於其包括有一個與該振動器間格相連通、而用以控制其中環境的氣候控制結構。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="16">
   <claim-text>16.根據申請專利範圍第15項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構係包括有一個與該振動器間格相連通的加熱部件，用於將該振動器間格加熱至一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="17">
   <claim-text>17.根據申請專利範圍第15項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構係包括有一個與該振動器間格相連通的冷卻部件，用於將該振動器間格冷卻至一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="18">
   <claim-text>18.根據申請專利範圍第15項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構包括一個與該振動器間格相連通的加熱及冷卻系統，該加熱及冷卻系統將該振動器間格內的溫度維持在一預定程度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="19">
   <claim-text>19.根據申請專利範圍第18項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構更包括有一個位在該振動器間格內的溫度感應器，用於感應其中的溫度。</claim-text>
  </claim>
  <claim dependency="independent-claim" num="20">
   <claim-text>20.根據申請專利範圍第19項所述之測試設備，其中，該氣候控制結構包括有一個被操作地連接至該溫度感應器以及連接至該加熱及冷卻系統的控制器，該控制器係相應於該溫度感應器所感應到的溫度而對該加熱及冷卻系統進行控制。</claim-text>
  </claim>
 </claims>
 <drawings lang="tw" status="">
  <figure figure-labels="第一圖" id="_1001">
   <img he="1303" wi="0900" id="i0003" img-format="gif" file="img-2/draw/091100274-203-001-000.gif"/>
  </figure>
 </drawings>
</invention-specification>