<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num="0912036247-6" receive-date=" " dtd-version="1.0" application-num="091111900" status="p" produced-by="applicant">
<abstract lang="tw">
<abstract-dtext>
<p id="_00001" general="n">具備：以所定頻率振動的壓電振動件或電磁鐵的振動元件16，及設有振動元件16的振動裝置14，及藉由振動裝置14施以振動而將其中的零件施以振動並排出的排出部12，及驅動振動元件16的驅動電路20；將驅動信號從控制部22傳送至驅動電路20並進行所定的驅動。反饋依振動元件16的振動所得到的檢測信號，並傅立葉變換該反饋信號。將變換後的反饋信號，分離成有關於零件搬運的搬運信號成分與該成分以外的噪音成分，而依據搬運成分控制振動裝置14。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description>
<invention-title lang="tw">零件供給裝置及其控制方法
</invention-title>
<heading level="1">(發明所屬之技術領域)
</heading>
<p id="_00002" general="n">本發明是關於一種介經電磁鐵或壓電振動件之振動使收容各種零件的輥筒等施行振動並供給的零件供給裝置及其控制方法。
</p>
<heading level="1">(背景技術)
</heading>
<p id="_00003" general="n">習知，振動式零件供給裝置被利用於將零件供給於生產線者。
</p>
<p id="_00004" general="n">在第5圖，作為振動式零件供給裝置的一例子表示壓電振動式零件供給裝置。該壓電振動式零件供給裝置是具備：收容供給的零件一面進行振動一面排出該零件的零件排出部的輥筒2，及具備以所定頻率來驅動該輥筒2的壓電振動件的振動裝置4，及控制該振動裝置4之動作的控制器5所構成。
</p>
<p id="_00005" general="n">在此種振動式零件供給裝置中，為了適當地控制輥筒2之振動狀態，在輥筒2設置光電變換元件或壓電元件等的振幅感測器6俾電氣式地檢測輥筒2之振幅，將該檢測信號反饋於控制器5，使得控制器5能調整驅動輥筒2的電流或電壓，並經常以一定振幅來振動輥筒2。
</p>
<p id="_00006" general="n">又，也有在控制器5等之驅動控制電路設置電流檢測器或電壓檢測器，而在來自此些之檢測信號進行所定演算或處理，把握輥筒2的振動狀態，而由該結果來控制驅動裝置4，即可適當地控制輥筒2的振動狀態者(請參照日本特開平7-60187號公報及日本特開平10-49237號公報等)。在此些構成中，在輥筒2並不必設置特別的振幅感測器。
</p>
<p id="_00007" general="n">但是，在上述習知技術中，經平均化反饋信號，並直流化而加以控制時，若信號失真，則在有助於搬運的頻率成分以外的信號也混入的狀態下施以平均化之故，因而有控制精確度較差的缺點問題。
</p>
<p id="_00008" general="n">又，掃描反饋信號的頻率，而將振幅成為最大的點控制作為振盪頻率時，因無法檢測相位，因此在運轉時即使振盪頻率移位也有無法跟該移位者。
</p>
<heading level="1">(發明之概要)
</heading>
<p id="_00009" general="n">本發明的目的是在於提供一種以簡單結構可以進行高精確度的控制，並可進行正確振動的零件供給裝置的控制方法。
</p>
<p id="_00010" general="n">本發明的零件供給裝置，屬於具有：振動零件排出部12的振動元件16，及驅動上述振動元件16的驅動電路20，及將所定驅動頻率的驅動信號傳送至上述驅動電路20並以上述驅動頻率振動上述振動元件16的控制部22的零件供給裝置10，其特徵為：
</p>
<p id="_00011" general="n">上述控制部22是具有：反饋表示上述振動元件的振動狀態的檢測信號並施以傅立葉變換的傅立葉變換部41，及將變換後的反饋信號分離成有關於零件搬運的搬運信號成分與該成分以外的噪音成分的分離部42，及依據被分離的上述搬運信號成分控制上述驅動電路的驅動控制部43。
</p>
<p id="_00012" general="n">本發明的零件供給裝置的控制方法，屬於具有：振動零件排出部12的振動元件16，及驅動上述振動元件16的驅動電路20，及將所定驅動頻率的驅動信號傳送至上述驅動電路20並以上述驅動頻率振動上述振動元件16的控制部22的零件供給裝置10的控制方法，其特徵為：
</p>
<p id="_00013" general="n">藉由上述控制部22，反饋表示上述振動元件的振動狀態的檢測信號並施以傅立葉變換；將變換後的反饋信號分離成有關於零件搬運的搬運信號成分與該成分以外的噪音成分；依據被分離的上述搬運信號成分控制上述驅動電路。
</p>
<p id="_00014" general="n">在本發明中，作為表示振動元件的振動狀態的檢測信號，藉由振動感測器從振動裝置或排出部檢測振動，將該振動信號作為反饋信號即可以。或是，利用來自振動元件的輸出，作為反饋信號也可以。
</p>
<p id="_00015" general="n">在本發明中，依控制部的控制，是可以適當地選擇將排出部的振幅控制成一定者，或是自動地跟振盪頻率者，或是將對於排出部的振動激勵力作為一定者等。又從上述振動元件所得到的信號，是在所定周期施以抽樣並施以A/D變換，藉由上述控制部進行傅止葉解析即可以。
</p>
<p id="_00016" general="n">在本發明中，上述檢測信號等的各信號是適當地利用電壓及電流即可以，信號為電壓的場合是成為電壓波形，驅動電壓，電壓檢測手段，驅動電壓波形，而信號為電流的場合，是成為電流波形，驅動電流，電流檢測手段，驅動電流波形。
</p>
<p id="_00017" general="n">又，上述排出部是通常的零件供給裝置為表示輥筒，而在線型供給裝置是表示搬運用槽，而在本發明中，上述排出部是表示輥筒或搬運用槽等的可排出零件的手段者。
</p>
<heading level="1">(發明之實施形態)
</heading>
<p id="_00018" general="n">以下，依據圖式說明本發明的一實施形態。
</p>
<p id="_00019" general="n">本實施形態的零件供給裝置是對壓電振動式零件供給裝置10者，如第1圖所示，具備：收容各種零件並施行振動而排出的輥筒12，及振動輥筒12的壓電振動裝置14。壓電振動裝置14係具有：支持輥筒12的未圖式的彈性支持體，及經由該彈性支持體作為振動輥筒12的振動元件的壓電振動作16。為了驅動壓電振動件16設有控制裝置40。
</p>
<p id="_00020" general="n">控制裝置40是具有連接於壓電振動件16的電力放大器等所構成的驅動電路20。驅動電路20是被連接於傳送壓電振動件16的驅動信號的微電腦等所構成的控制部22的輸出端子。又，在輥筒12，連接有檢測其振動狀態的振動感測器24；該振動感測器24的輸出是被連接於控制部22的A/D變換輸入端子。
</p>
<p id="_00021" general="n">在控制部22經由驅動電路20連接有調整壓電振動件16的振幅的振幅設定電路26。在控制部22連接有將零件供給裝置10的驅動模態切換成調整模態與運轉模態的模態設定電路28。又，具備記憶所定電壓值或相位差，頻率等的資料而在與控制部22之間進行輸入輸出該資料的記憶元件的非易失記憶體30。
</p>
<p id="_00022" general="n">在控制部22設有：反饋表示上述振動元件的振動狀態的檢測信號並施以傅止葉變換的傅立葉變換部41，及將變換後的反饋信號分離成有關於零件搬運的搬運信號成分與該成分以外的噪音成分的分雛部42，及依據被分離的上述搬運信號成分控制上述驅動電路的驅動控制部43。這些各部是以微電腦系統構成控制部22，而藉由在該系統所實行的程式可實現作為軟體功能。另一方面，完王以硬體電路實現也可以。
</p>
<p id="_00023" general="n">在第2圖至第4圖，表示本實施形態的壓電振動式零件供給裝置10的驅動方法及控制方法。
</p>
<p id="_00024" general="n">進行零件供給裝置的運轉的場合，首先投入零件供給裝置10的電源，藉由模態設定電路28選擇零件供給裝置10的驅動模態。
</p>
<p id="_00025" general="n">通常是在該壓電振動式零件供給裝置10的運出時，測定該壓電振動式零件供給裝置10的振盪頻率，並記憶在非易失記憶體30。另一方面，在更換輥筒12時或更換其他零件而振動系統的固有振動數有變化時等，振盪頻率也變化之故，因而測定振盪頻率，並記憶在非易失記憶體30。進行這些處理時，則利用調整模態。
</p>
<p id="_00026" general="n">在調整模態中，如第3圖所示，壓電振動裝置14是在也包含輥筒12的裝置的振盪頻率使得振幅成為最大之故，因而藉由驅動電路20不變更驅動電壓地掃描頻率，檢測振幅成為最大的頻率作為振盪頻率(第2圖的處理S1)。
</p>
<p id="_00027" general="n">然後，以所設定的振幅及其振盪頻率，藉由驅動電路20，與運轉狀態同樣地來驅動壓電振動件16(第2圖之處理S2)。
</p>
<p id="_00028" general="n">在此若零件供給裝置10從調整模態切換成運轉模態，則零件供給裝置10是實行所定的調整處理，並移行至運轉模態。
</p>
<p id="_00029" general="n">零件供給裝置10是藉由驅動電路20驅動壓電振動件16，以振動感測器24檢測藉由該驅動而振動的輥筒12的振動，將該電壓信號輸入在控制部22的A/D變換輸入端子。在控制部22中，將輸入的電壓信號在所定周期，例如將振動頻率施以32分割的時機進行採樣〔參照第4(A)圖〕。被採樣的反饋信號是被變換數位信號，被數位化的振動信號是在傅立葉變換部41被離散傅立葉變換。被傅立葉變換的信號是在分離部42被頻率解析。在該實施形態中，經傅立葉變換的一次波形為壓電振動裝置14等的搬運信號成分〔參照第4(B)圖〕，而二次波形以上成為噪音成分〔參照第4(C)圖〕。之後，計算所得到的振動信號，波形的振幅或驅動信號的相位差，及振盪頻率(第2圖的處理S3)，並記憶在非易失記憶體30(第2圖之處理S4)。
</p>
<p id="_00030" general="n">以上的振盪頻率的測定動作(第2圖的處理S1)及相位差，振幅的測定動作(第2圖的處理S2至S4)，是藉由所定之程式自動地進行。又，在振盪頻率的驅動時的壓電振動裝置14的振幅係藉由振幅設定電路26被設定。
</p>
<p id="_00031" general="n">繼續此種調整，實際上以零件供給等進行運轉時，藉由模態設定電路28切換成運轉模態。
</p>
<p id="_00032" general="n">在運轉模態中，以被記憶在非易失記憶體30的振盪頻率及振幅，藉由驅動電路20來驅動壓電振動作10(第2圖之處理S5)。
</p>
<p id="_00033" general="n">這時候，藉由驅動電路20的輥筒的振動是在振動感測器24被檢測，之後被輸出至控制部22。在控制部22中，A/D變換所得到的反饋信號，又，傅立葉變換被數位化的振動信號，分離由此所得到的輥筒12的搬運信號成分〔第4圖(B)圖〕，及噪音成分〔第4(C)圖〕，藉由搬運信號成分演算將驅動電路20加以驅動的驅動信號的波形的相位差(第2圖的處理S6)。
</p>
<p id="_00034" general="n">然後，將從振動感測器24所得到的信號控制成所定振幅。又，振盪頻率設定時的相位差，能成為被記憶於調整模態時的上述相位差地，控制部22是控制壓電振動件16的振動頻率(第2圖的處理S7)。
</p>
<p id="_00035" general="n">該控制是在該壓電振動式零件供給裝置10的運轉中(只在運轉模態)，以所定間隔繼續。另一方面，若零件供給裝置10被切換成調整模態，實行上述的處理S1至S4。
</p>
<p id="_00036" general="n">依照此種本實施形態的壓電振動式零件供給裝置的控制方法與裝置，反饋控制壓電振動裝置14之際，傅立葉變換藉由振動感測器24所得到的信號，僅取出有關於零件搬運，選別的信號成分並加以控制之故，因而可成為止確的定振幅控制。
</p>
<p id="_00037" general="n">又，不必使用特別的相位檢測手段也可以算出來自振動感測器24的信號的初期相位，可以簡單地自動跟振盪頻率。
</p>
<p id="_00038" general="n">又，藉由傅止葉變換可容易且正確地求出振動信號，而藉由正確的振幅及相位檢測可成為正確的驅動控制。
</p>
<p id="_00039" general="n">又，本發明是並不被限定在上述實施形態，不使用振動感測器，而利用壓電元件的壓電輸出獲得反饋信號也可以。作為直接從壓電振動件獲得反饋信號的手段，在所定周期停止驅動信號或是與驅動頻率不同之頻率進行驅動，而可將來自此時的壓電元件的輸出信號使用作為反饋信號。由此，除了將振幅成為一定之外，也可進行將振動激勵量作成一定的控制。又在振盪頻率也可以自動地跟。
</p>
<p id="_00040" general="n">又，本發明係除了使用壓電振動作的零件供給裝置之外，在將電磁鐵使用振動元件的電磁式振動零件供給裝置也可同樣地利用。又，排出部的構造或形狀，也可適當地設定於輥筒或搬運用槽等。
</p>
<description-of-drawings>
<description-of-element>
<p id="_00041" general="y">2　輥筒4　振動裝置5　控制器6　振幅感測器10　零件供給裝置12　零件排出部14　振動裝置16　振動元件20　驅動電路22　控制部24　振動感測器26　振幅設定電路28　模態設定電路30　非易失記憶體41　傅立葉變換部42　分雛部43　驅動控制部
</p>
</description-of-element>
<p id="_00042" general="n">第1圖是表示本發明的一實施形態的零件供給裝置的概略方塊圖。第2圖是表示本實施形態的零件供給裝置的控制內容的流程圖。第3圖是表示本實施形態的零件供給裝置的振盪頻率與振幅的關係的圖表。第4(A)圖是表示檢測本實施形態的零件供給裝置的驅動狀態的信號波形的圖表。第4(B)圖是表示藉由傅立葉變換所獲得的搬運信號成分的圖表。第4(C)圖是表示同一噪音成分的圖表。第5圖是表示習知的零件供給裝置的控制裝置的概略圖。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims>
<claim dependency="dependent-claim">
<claim-text>1.一種零件供給裝置，屬於具有：振動零件排出部12的振動元件16，及驅動上述振動元件16的驅動電路20，及將所定驅動頻率的驅動信號傳送至上述驅動電路20並以上述驅動頻率振動上述振動元件16的控制部22的零件供給裝置10，其特徵為：上述控制部22是具有：反饋表示上述振動元件的振動狀態的檢測信號並施以傅立葉變換的傅立葉變換部41，及將變換後的反饋信號分離成有關於零件搬運的搬運信號成分與該成分以外的噪音成分的分離部42，及依據被分離的上述搬運信號成分控制上述驅動電路的驅動控制部43。
</claim-text>
<claim-text>2.如申請專利範圍第1項所述的零件供給裝置，其中，在振動裝置14或排出部12的一裝置具有用以檢測上述振動元件的振動狀態的振動感測器24。
</claim-text>
<claim-text>3.如申請專利範圍第1項或第2項所述的零件供給裝置，其中，上述傅立葉變換部41，是將表示上述振動元件16的振動狀態的反饋信號在所定周期進行採樣並施以A/D變換而進行傅立葉解析者。
</claim-text>
<claim-text>4.一種零件供給裝置的控制方法，屬於具有：振動零件排出部12的振動元件16，及驅動上述振動元件16的驅動電路20，及將所定驅動頻率的驅動信號傳送至上述驅動電路20並以上述驅動頻率振動上述振動元件16的控制部22的零件供給裝置10的控制方法，其特徵為：藉由上述控制部22，反饋表示上述振動元件的振動狀態的檢測信號並施以傅立葉變換；將變換後的反饋信號分離成有關於零件搬運的搬運信號成分與該成分以外的噪音成分；依據被分離的上述搬運信號成分控制上述驅動電路。
</claim-text>
<claim-text>5.如申請專利範圍第4項所述的零件供給裝置的控制方法，其中，藉由設置在振動裝置14或排出部12的一裝置的振動感測器24檢測振動，並將該振動信號作為反饋信號。
</claim-text>
<claim-text>6.如申請專利範圍第4項或第5項所述的零件供給裝置的控制方法，其中，將表示上述振動元件16的振動狀態的反饋信號在所定周期進行採樣並施以A/D變換，藉由上述控制部22進行傅立葉解析者。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<drawings lang="">
<figure figure-labels="第1圖 ">
<img id="i0001" he="0618" wi="0899" file="img-2/draw/091111900-a0305-03-0001-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖 ">
<img id="i0002" he="1267" wi="0900" file="img-2/draw/091111900-a0305-03-0002-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖 ">
<img id="i0003" he="0761" wi="0900" file="img-2/draw/091111900-a0305-03-0003-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖 ">
<img id="i0004" he="0906" wi="0900" file="img-2/draw/091111900-a0305-03-0003-pic0001" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖 ">
<img id="i0005" he="0661" wi="0900" file="img-2/draw/091111900-a0305-03-0004-pic0000" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
