<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num="0953342539-0" receive-date=" " dtd-version="1.0.0" application-num="095133830" status="p" produced-by="applicant">
<abstract lang="tw">
<abstract-dtext>
<p id="_0001" general="n">本發明提供一種能穩定地以目標驅動頻率發生超音波的超音波產生裝置及使用該超音波產生裝置的超音波美容裝置。本發明的超音波產生裝置(1)，包括生成電振盪的驅動部(11)、將驅動部(11)生成的電振盪轉換成超音波的機械振盪的超音波振子(12)、一個面接合超音波振子(12)，將超音波振子(12)轉換成的超音波機械振盪傳輸到另一個面上的放射面的喇叭(13)、測定超音波振子(12)的阻抗的測定部(14)、基於有負載時的超音波振子(12)的阻抗頻率特性和無負載時的超音波振子(12)的阻抗頻率特性的交點上的阻抗以及測定部(14)測定的阻抗，計算應驅動超音波振子(12)的目標驅動頻率，控制驅動部(11)，使得超音波振子(12)以計算出的該目標驅動頻率振盪的控制部(15)。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description>
<invention-title lang="tw">超音波產生裝置及超音波美容裝置
</invention-title>
<technical-field>
<p id="_0002" general="0001">本發明係有關於能穩定地以目標驅動頻率發生超音波的超音波產生裝置及使用該超音波產生裝置的超音波美容裝置。
</p>
</technical-field>
<background-art>
<p id="_0003" general="0002">近年來，超音波由於其具有的性質，被應用於促進藥劑浸透、美容、霧化、乳化、分散、攪拌、清洗、接合、加工等多種領域，並開發出了發生超音波的超音波產生裝置。
</p>
<p id="_0004" general="0003">圖10及圖11是表示背景技術有關的超音波產生裝置的結構的圖。圖10是將振子接合到喇叭上的超音波產生裝置；圖11是使用螺栓將振子固定到喇叭上的超音波產生裝置。圖10及圖11中，(A)表示整體結構，(B)是喇叭部分的放大圖。
</p>
<p id="_0005" general="0004">圖10及圖11中，背景技術有關的超音波產生裝置500A、500B結構包括：生成電振盪的驅動部511A、511B；將驅動部511A、511B生成的電振盪轉換成超音波的機械振盪的超音波振子512A、512B；在其中一個接合面513－1A、513－1B上接合超音波振子512A、512B，將來自超音波振子512A、512B的超音波的機械振盪傳輸到另一個放射面513－2A、513－2B的一種傳輸構件的喇叭513A、513B。
</p>
<p id="_0006" general="0005">超音波振子512A、512B和喇叭513A、513B的接合類型大體上可分別為兩類。第1種接合類型，如圖10(B)所示，超音波振子512A通過粘接劑514A被粘接到喇叭513A的接合面512－1A上的粘接型。第2種接合類型，如圖11(B)所示，由重疊的2個振子512－1B構成的超音波振子512B通過螺栓514B被緊固到喇叭513B的接合面513－1B上的螺栓緊固型。螺栓緊固型中，在螺栓514B和超音波振子512B之間、振子512－1B之間、超音波振子512B和喇叭513B之間，夾緊有導電性薄板512－2B。粘接型主要用於數百kHz以上的高頻率型；螺栓緊固型主要用於100kHz以下低頻率型。
</p>
<p id="_0007" general="0006">圖12及圖13是介紹超音波振盪塊特性的圖。圖14是介紹超音波振盪塊的振盪模式的圖。圖12是將振子粘接到喇叭上的超音波產生裝置；圖13是使用螺栓將振子固定到喇叭上的超音波產生裝置。圖12(A)、圖13(A)及圖14(B)是表示超音波振盪塊和超音波振盪的振幅位元相位置之間關係的圖；圖12(B)、圖13(B)及圖14(A)是表示超音波振盪塊的阻抗頻率特性的圖，其橫軸為頻率f，縱軸為顯示常用對數的阻抗Z。而且，超音波是縱波，但圖12(A)、圖13(A)及圖14(B)中，出於方便，圖示為橫波。另外，由於(波長λ)＝(音速v)/(頻率f)，所以，超音波的波長λ會因傳播媒質的音速不同而出現變化。
</p>
<p id="_0008" general="0007">由超音波振子512A、512B、喇叭513A、513B和接合構件構成的超音波振盪塊501A、501B的尺寸，如圖12(A)及圖13(A)所示，設計為喇叭513A、513B的接合面513－1A、513－1B至放射面513－2A、513－2B之間的厚度L1、L3(圖10(B)、圖11(A))及超音波振盪塊501A、501B的整體長度L2、L4(圖10(A)、圖11(A))，以便駐波的波腹位於超音波振盪塊501A、501B的兩端面501－1A、501－2A(513－2A)、501－1B、501－2B(513－2B)。而且，接合到喇叭513A、513B狀態下的超音波振子512A、512B，如圖12(B)及圖13(B)所示，具有針對頻率f的變化，阻抗Z發生變化的固有阻抗頻率特性CA、CB。
</p>
<p id="_0009" general="0008">該阻抗頻率特性CA、CB，是一種隨著頻率f升高，阻抗Z變小，在頻率frA、frB下，變成極小ZrA、ZrB，之後，阻抗變大，在頻率faA、faB下，變成極大ZaA、ZaB，然後再變小的規範。該規範如圖14(A)所示，每次振盪模式時都會重複。該阻抗Z變成極小ZrA、ZrB時的點為諧振點，阻抗Z變成極大ZaA、ZaB的點為反諧振點。在諧振點，由於阻抗Z變成極小ZrA、ZrB，因此，流入超音波振子512A、512B的電流會增加；相反，在反諧振點，由於阻抗Z變成極大ZaA、ZaB，因此，流入超音波振子512A、512B的電流減小。
</p>
<p id="_0010" general="0009">如圖14(B)所示，粘接型超音波振盪塊501A中的超音波，設計為駐波的波腹位於其兩端面501－1A、501－2A(513－2A)，所以，變為半波長λ/2的整數倍的駐波。振盪模式表示超音波振盪塊501A中生成的駐波的差異。比如，超音波振盪塊501A中生成的駐波為半波長的1倍時的振盪模式為基本模式，超音波振盪塊501A中生成的駐波為半波長的3倍時的振盪模式為3倍模式，再有，超音波振盪塊501A中生成的駐波為半波長的5倍時的振盪模式為5倍模式。此外，圖14通過粘接型超音波振盪塊501A介紹了振盪模式。對於螺栓緊固型超音波振盪塊501B，其振盪模式也相同。
</p>
<p id="_0011" general="0010">這裏，超音波振盪塊501A的接合構件為粘接劑514A層，超音波振盪塊501B的接合構件為螺栓514B。另外’超音波振盪塊501A的一個端面501－1A是與超音波振子512A上的喇叭513A接合的面相對的面(不與喇叭513A接合的面)，另一端面501－2A是喇叭513A的放射面513－2A。位於超音波振盪塊501B的一個端面501－1B是與螺栓514B上的超音波振子512B相接面相對的一面(不與超音波振子512B相接)，另一端面501－2B是喇叭513B的放射面513－2B。
</p>
<p id="_0012" general="0011">以上結構的超音波產生裝置500A、500B中，驅動部511A、511B生成的電振盪EV被施加到超音波振子512A、512B上，通過超音波振子512A、512B被轉換成超音波的機械振盪，然後被從接合面513－1A、513－1B傳輸到喇叭513A、513B；然後，從喇叭513A、513B的放射面513－2A、513－2B上發射出超音波的機械振盪。上述藥劑滲透促進及美容等施以超音波處理的物件O直接或通過水、膠滯體等超音波傳播媒介接觸喇叭513A、513B的放射面513－2A、513－2B；放射面513－2A、513－2B放射出的超音波被傳輸到物件物O，用於超音波處理。
</p>
<p id="_0013" general="0012">然後，如圖12(B)及圖13(B)所示，超音波振盪塊501A、501B以諧振點至反諧振點之間的振盪範圍RRA、RRB中某一頻率f，如驅動頻率fdA、fdB控制超音波產生裝置500A、500B，使其進行超音波振盪。該超音波產生裝置500A、500B的控制方法有，自激振盪方式和他激振盪方式。自激振盪方式，是指通過將超音波振子512A、512B的頻率f反饋到驅動部511A、511B，以目標驅動頻率fdA、fdB對驅動部511A、511B生成的電振盪EV進行調整，使超音波振子512A、512B振動的方式。他激振盪方式，是指預先對驅動部511A、511B進行設定，使得超音波振子512A、512B生成以目標驅動頻率fdA、fdB振盪的電振盪EV的方式。所述自激振盪方式及他激振盪方式，在如特開2002－249153號公報(專利文獻1)及特開1999－114000號公報(專利文獻2)中已有說明。
</p>
<p id="_0014" general="0013">但是，由於在自激振盪方式下，通過檢測超音波振子的阻抗Z來檢測超音波振子的頻率f，因此，在與含有目標驅動頻率fd的振盪模式不同的振盪模式下，可能會對驅動部的電振盪EV作出調整，因此，自激振盪方式中，可能會存在超音波振子以不同於目標驅動頻率fd的頻率f(錯誤的頻率f)進行振盪的情況。另外，由於是自激振盪，因此，自激振盪方式中可能很難將超音波振子的輸出控制在恒定的水平。而且，由於很難將輸出控制到恒定水平，因此，自激振盪方式不適用於輸出較低阻抗Z的兆赫波段的超音波產生裝置。
</p>
<p id="_0015" general="0014">另一方面，他激振盪方式下，由於受周圍環境變化及超音波振子自身發熱等引起的溫度變化等的作用，超音波振子的輸出特性會出現變化，因此，他激振盪方式中，即使以目標驅動頻率fd使超音波振子進行振盪，也不能得到目標輸出。
</p>
<p id="_0016" general="0015">而且，由於受周圍環境變化及超音波振子自身發熱等引起的溫度變化及外部應力等引起的老化等作用，諧振頻率fr及反諧振頻率fa出現移頻的情況較多，因此，自激振盪方式下會出現超音波振子以不同於目標驅動頻率fd的頻率f振盪，以及他激振盪方式下輸出會出現變化等情況，問題比較嚴重。特別是，在以兆赫以上的頻率進行輸出的超音波產生裝置中，比如，由於使用3倍模式及5倍模式等較高模式，因此，上述問題會變得更嚴重。
</p>
</background-art>
<disclosure>
<p id="_0017" general="0016">本發明鑒於以上問題，目的在於提供一種能夠以目標驅動頻率穩定地發生超音波的超音波產生裝置。另外，提供一種使用該超音波產生裝置的超音波美容裝置。
</p>
<p id="_0018" general="0017">本發明的超音波產生裝置，包括：生成電振盪的驅動部；將上述驅動部生成的上述電振盪轉換成超音波的機械振盪的超音波振子；一個面上接合上述超音波振子，將上述超音波振子轉換的上述超音波的機械振盪傳輸到另一個面放射面的傳輸構件；測定上述超音波振子阻抗的測定部；基於應傳輸上述超音波的機械振盪的對象物接觸上述傳輸構件的負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性和應傳輸上述超音波的機械振盪的物件物不接觸上述傳輸構件的無負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性的交點上的阻抗以及上述測定部測定的阻抗，計算應驅動上述超音波振子的目標驅動頻率，控制上述驅動部，使得上述超音波振子以該計算出的目標驅動頻率振盪的控制部。此外，本發明的超音波美容裝置使用上述超音波產生裝置。
</p>
<p id="_0019" general="0018">以上結構的超音波產生裝置及超音波美容裝置能夠以目標驅動頻率穩定地發生超音波。因此，超音波產生裝置能夠有效地對物件物實施超音波處理。另外，超音波美容裝置能夠有效地對物件物給予美容效果。
</p>
</disclosure>
<mode-for-invention>
<p id="_0020" general="0019">下面，基於附圖介紹本發明有關的實施例。此外，各附圖中使用相同符號的結構表示其結構相同，在此不再進行介紹。
</p>
<p id="_0021" general="0020">首先，介紹本發明的基本情況。圖1是介紹本發明基本情況的圖。圖1(A)表示阻抗頻率特性，其橫軸為頻率f，縱軸為顯示常用對數的阻抗Z。實線為傳輸超音波機械振盪的對象物O不接觸傳輸構件的無負載時超音波振子的阻抗頻率特性；一點鏈線為傳輸超音波機械振盪的對象物O接觸傳輸構件的負載時超音波振子的阻抗頻率特性。圖1(B)表示無負載時接合到喇叭等傳輸構件狀態下的超音波振子的等價電路；圖1(C)表示負載時接合到喇叭等傳輸構件狀態下的超音波振子的等價電路。
</p>
<p id="_0022" general="0021">如圖1(A)所示，無負載時的阻抗頻率特性CNL，是指在某振動模式中，如背景技術中介紹的那樣，隨著頻率f變高，阻抗Z變小，在頻率fr時，變成最小Zr1，之後變大，在頻率fa時，變成最大Za1，然後，再次變小的規範。而且，負載時阻抗頻率特性CL的規範大致與無負載時阻抗頻率特性CNL相同。但有負載時阻抗頻率特性CL中的最小阻抗Zr2比無負載時阻抗頻率特性CNL中的最小阻抗Zr1大，而且，有負載時阻抗頻率特性CL中的最大阻抗Za2比無負載時阻抗頻率特性CNL中最大阻抗Za1變小。
</p>
<p id="_0023" general="0022">如圖1(B)及(C)分別所示，無負載情況下，接合到傳輸構件狀態下的超音波振子的等價電路是將電容器C2並聯連接到串聯連接的線圈L、電容器C1及電阻器R1上的電路；有負載情況下，接合到傳輸元件狀態下的超音波振子的等價電路是指將電容器C2並聯連接到串聯連接的線圈L、電容器C1及電阻器R2上的電路。即，有負載時與無負載時相比，相當於物件物O接觸傳輸構件的負載的電阻的電阻器R2還被串聯連接到電阻器R1上。
</p>
<p id="_0024" general="0023">因此，阻抗頻率特性中無負載時的最小及最大阻抗Zr1、Za1，在有負載的情況下，變化如上所述。而且，在最小頻率fr至最大頻率fa之間的振盪範圍內，無負載時的阻抗頻率特性和有負載時的阻抗頻率特性在一個點P處相交。
</p>
<p id="_0025" general="0024">該無負載時的阻抗頻率特性和有負載時的阻抗頻率特性在一點P處相交，背景技術介紹的專利文獻1中也有記載，但這裏發明人發現，即使是施加到傳輸構件上的負載的作用情況發生變化，只有電阻器R2的電阻大小發生變化，因此，無負載時的阻抗頻率特性和有負載時的阻抗頻率特性時常在一個點P處相交，而且，交點P的頻率fm和阻抗Zm不變。而且，本發明的一種實施例有關的超音波產生裝置及使用該產生裝置的超音波美容裝置包括：以該無負載時的阻抗頻率特性和有負載時的阻抗頻率特性的交點P為基準，確定應對超音波振子進行驅動的目標驅動頻率fd的控制部。上述超音波產生裝置及使用了該產生裝置的超音波美容裝置能夠以目標驅動頻率fd穩定地發生超音波。
</p>
<heading level="1">(實施例的結構)
</heading>
<p id="_0026" general="0025">圖2是表示實施例有關的超音波產生裝置的結構的方框圖。圖2中，超音波產生裝置包括：驅動部11、超音波振子12、喇叭13、測定部14、控制部15和存儲部16。
</p>
<p id="_0027" general="0026">驅動部11是生成驅動超音波振子12的電振盪的部件。驅動部11，比如，包括發生正弦波等特定頻率的交流信號的振盪電路113和以特定放大率對交流信號進行放大的放大電路112。振盪電路113能夠利用科爾皮茲振盪電路及哈托萊式振盪電路等眾所周知的振盪電路。但從能夠很容易地更改振盪頻率的觀點看，本實施例中，比如，是使用了PLL(phase locked loop)電路的頻率合成器。頻率合成器，比如，包括基準振盪器、位相比較器、低通濾波器、電壓控制振盪器和分頻器。上述結構的頻率合成器中，電壓控制振盪器的輸出，通過分頻器進行分頻或倍增，之後被轉換成特定的頻率，輸出到位相比較器。位相比較器對分頻器的輸出和基準振盪器的輸出的位相進行比較，其誤差成分被輸出到低通濾波器。低通濾波器基於位相比較器的輸出生成修正值電壓，輸出到電壓控制振盪器。接著，電壓控制振盪器根據修正值電壓改變振盪頻率，使分頻後的頻率和基準振盪器的頻率一致。頻率合成器，通過更改分頻或倍增的分頻器的倍率來獲得想得到的頻率。
</p>
<p id="_0028" general="0027">超音波振子12是將通過測定部14從驅動部11傳來的電振盪轉換成超音波的機械振盪的部件。比如，通過電極夾住水晶等壓電材料這種結構的壓電振子。喇叭13是一個面接合有超音波振子12，將超音波振子12發生的超音波的機械振盪傳輸到另一面的放射面的部件，是一種傳輸構件。
</p>
<p id="_0029" general="0028">超音波振子12、喇叭13和符合接合類型的接合構件(圖中未標注)構成超音波振盪塊2，與背景技術中介紹的圖10及圖11所示的部件相同。粘著類型中，如圖10所示，喇叭513A是呈短高有底的圓筒狀的，如鋁及輕合金等的金屬構件。比如，水晶振子等的超音波振子512A通過粘著劑514A被粘著到喇叭513A的內底面上，進行固定。螺栓緊固型中，如圖11所示，喇叭513B是朝向放射面一側，呈尖端細的圓錐梯形的，比如鋁及輕合金等的金屬構件。在大直徑的接合面的接近中間的位置內部面對放射面一側形成用於連接螺栓514B的螺絲槽。由接近中央位置存在貫通孔的多個(圖11中是2個)振子512－1B重疊形成的超音波振子512B通過貫通孔，在插入的螺栓514B的作用下，被連接到喇叭513B上，進行固定。而且，在螺栓514B和超音波振子512B之間、各振子512－1B之間、超音波振子512B和喇叭513B之間，分別夾緊有導電性薄板512－2B。粘接型，適合用於如發生兆赫波段等數百kHz以上的高頻率超音波的超音波產生裝置，由於是高頻率，所以，適合用於如美容、清洗粒子及霧化等用途。另一方面，螺栓緊固型，適合用於如發生千赫波段等的100kHz以下的低頻率超音波的超音波產生裝置，由於是低頻率，所以，適合用於如斷開、接合、分散、液體噴霧等用途。
</p>
<p id="_0030" general="0029">測定部14是測定超音波振子12的阻抗Z的部件。測定部14，比如包括具備檢測超音波振子12中電流的檢測電阻器等的電流檢測電路141、通過控制振盪電路113的振盪頻率來控制來自驅動部11的電振盪頻率的頻率控制部143、從頻率控制部143接收驅動部11的電振盪頻率通知，同時基於電流檢測電路141通知的檢測電流值，對收到頻率控制部143發出通知的頻率中的阻抗Z進行運算的阻抗運算部142。
</p>
<p id="_0031" general="0030">控制部15，是基於應傳輸超音波的機械振盪的對象物O(圖中未標出)接觸喇叭13的負載狀態下超音波振子12的阻抗頻率特性和應傳輸超音波的機械振盪的物件物O不接觸喇叭13的無負載狀態下超音波振子12的阻抗頻率特性交點P的阻抗Z及測定部14測定到的阻抗Z，如後面介紹的那樣，計算應驅動超音波振子12的目標驅動頻率fd，以該計算出的目標驅動頻率fd，控制驅動部11，使超音波振子12振盪的部件。控制部15，比如包括頻率運算部151、電壓控制部152和驅動頻率控制部153。
</p>
<p id="_0032" general="0031">該負載狀態下的超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載狀態下的超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P的阻抗Zm，在本實施例中，通過事先對上述負載狀態中的超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載狀態中的超音波振子12的阻抗頻率特性進行實際測定，利用該測定結果計算上述阻抗頻率特性的交點P，進行事先計算，用於超音波產生裝置1。要進行實際測定的超音波振子12最好是已組裝到超音波產生裝置1中的實物，但也可以是與實物同規格的超音波振盪塊2。另外，為保證交點P的阻抗Zm計算精度更高，最好是利用多個同規格的超音波振盪塊2使用平均等統計中的手法進行統計上的計算。如上所述，由於事先計算出了交點P的阻抗Zm，因此能夠以適合該超音波產生裝置1的目標驅動頻率fd，穩定在發生超音波。
</p>
<p id="_0033" general="0032">頻率運算部151基於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P的阻抗Zm以及測定部14測定的阻抗Z，計算應驅動超音波振子12的目標驅動頻率fd，將算出的目標驅動頻率fd通知驅動頻率控制部153。
</p>
<p id="_0034" general="0033">電壓控制部152是通過控制放大電路112的放大率來控制驅動部11的輸出電壓的部件。驅動頻率控制部153是在超音波產生裝置1的通常使用狀態下，通過以頻率運算部151運算出的目標驅動頻率fd控制振盪電路113的振盪頻率，來控制來自驅動部11的電振盪頻率，使超音波振子12振動的部件。
</p>
<p id="_0035" general="0034">此時，上述阻抗運算部142、頻率控制部143、頻率運算部151、電壓控制部152及驅動頻率控制部153，比如包括微處理器及其周邊電路等(以下稱“MPU”)，從功能上構成上述各部件。存儲部16是存儲為了運算目標驅動頻率fd而對超音波產生裝置1的各部進行控制的目標驅動頻率運算程式及在超音波產生裝置1的通常使用狀態下控制超音波產生裝置1各部的控制程式等各種程式、以及測定部14測出的阻抗Z、測定該阻抗Z時的頻率f、各種程式運行所需的資料、運行過程中生成的資料等各種資料的部件。存儲部16，比如包括成為上述MPU的所謂工作記憶體的RAM(Random Access Memory)等揮發性記憶元件、EEPROM(Electrically Erasable Programmable Read Only Memory)等可讀寫非揮發性記憶元件以及ROM(Read Only Memory)等非揮發性記憶元件等。
</p>
<p id="_0036" general="0035">下面介紹本實施例的運作。
</p>
<p id="_0037" general="0036">圖3是表示實施例有關的超音波產生裝置的目標驅動頻率運算處理中動作的流程圖。圖4是介紹目標驅動頻率的圖。圖4的橫軸為頻率f，縱軸為常用對數顯示的阻抗Z。實線表示無負載時的阻抗頻率特性；一點鏈線表示有負載時的阻抗頻率特性。
</p>
<p id="_0038" general="0037">向超音波產生裝置1供電的電源開關(圖中未標注)和使超音波產生裝置開始超音波發生動作的起動開關(圖中未標注)安裝在超音波產生裝置1上。比如，打開該電源開關，向超音波產生裝置1供電，則運行目標驅動頻率運算程式，開始執行運算目標驅動頻率fd的目標驅動頻率運算處理。
</p>
<p id="_0039" general="0038">圖3中，控制部15的電壓控制部152通過調整放大電路112的放大率，將驅動部11要輸出的交流信號的電壓大小設定成用於目標驅動頻率運算處理的數值，將電壓設定結束通知頻率控制部143(S11)。該目標驅動頻率運算所用電壓可任意大小，但採用的電壓值能保證運行目標驅動頻率運算處理時所需功率較小，而且，能夠得到以要求的精度運算目標驅動頻率fd的阻抗Z。該電壓值，比如，在本實施例中，可根據阻抗運算部142在後述的處理S13中測定的電流很容易運算出阻抗，因此，交流信號的最大峰值時的電壓值為1V，最小峰值時的電壓值為－1V的1Vp－p。
</p>
<p id="_0040" general="0039">在電壓控制部152通知電壓設定結束時，測定部14的頻率控制部143通過調整振盪電路113的頻率，即本實施例中調整分頻器的倍率，在應測定阻抗Z的頻率範圍中特定頻率f中設定驅動部11輸出的交流信號的頻率f，將該設定頻率f及頻率f的設定結束資訊通知阻抗運算部142(S12)。
</p>
<p id="_0041" general="0040">上述設定結束後，與設定相應的電壓及頻率f的交流信號經測定部14的電流檢測電路141，從驅動部11被輸出到超音波振子12。
</p>
<p id="_0042" general="0041">測定部14的電流檢測電路141以實效值測定驅動部11流向超音波振子12的電流，將測定的電流通知阻抗運算部142(S13)。
</p>
<p id="_0043" general="0042">測定部14的阻抗運算部142在收到電流檢測電路141通知的測定電流時，利用(阻抗)＝(電壓)/(電流)的關係，根據該測定電流運算阻抗Z，將運算出的阻抗Z和從頻率控制部143收到通知的頻率f對應起來，存儲到存儲部16(S14)。
</p>
<p id="_0044" general="0043">接著，阻抗運算部142根據應測定阻抗Z的頻率範圍中的所有頻率f，判斷是否已測定阻抗Z(S15)。
</p>
<p id="_0045" general="0044">根據處理S15中的判斷結果、特定頻率範圍中的所有頻率f測定阻抗Z時(Yes)，阻抗運算部142將存儲部16中存儲的阻抗Z和頻率f構成的各組(或阻抗Z和頻率f構成的各組存儲部16中的存儲位置及阻抗Z測定結束通知頻率運算部151(S16)。
</p>
<p id="_0046" general="0045">另一方面，不根據處理S15中的判斷結果、特定頻率範圍中的所有頻率f測定阻抗Z時(No)，阻抗運算部142應根據特定頻率範圍中應測定阻抗Z的下一頻率f運行阻抗Z測定，通過將從頻率控制部143接收到通知的頻率f中的阻抗Z測定結束通知頻率控制部143，將處理返回到處理S12。
</p>
<p id="_0047" general="0046">阻抗運算部142通知相應頻率中阻抗Z的測定結束時，頻率控制部143與上述相同運行處理S12；電流檢測電路141與上述相同運行處理S13；阻抗運算部142與上述相同運行處理S14及處理S15。如上所述，在以特定頻率範圍中的所有頻率f測定阻抗Z結束前，反復運行處理S12至S15，頻率控制部143在處理S12中每設定一次驅動部11輸出的交流信號的頻率f，在應測定阻抗Z的頻率範圍內，通過更改特定的頻率f，在應測定該阻抗Z的頻率範圍中的所有頻率f中，測定阻抗Z。即，在應測定阻抗Z的頻率範圍內，在掃描頻率f的同時，測定阻抗Z。
</p>
<p id="_0048" general="0047">該應測定阻抗Z的頻率範圍最好是，以位於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P的頻率fm為中心的固定的頻率範圍。該應測定阻抗Z的頻率範圍，比如，是位於該交點P的頻率fm的±10%(即，0．9×fm~1．1×fm)及位於該交點P的頻率fm的±15%(即，0．85×fm~1．15×fm)等。如上所述，通過採用位於該交點P的頻率fm為中心的固定頻率範圍，就不會出現錯誤選擇其他振盪模式，能夠選定應驅動超音波振子12的特定振盪模式中的目標驅動頻率fd。
</p>
<p id="_0049" general="0048">而且，在處理S12中每次設定驅動部11輸出的交流信號的頻率f時的特定頻率f的更改，由於精度更高地測定給予與交點P的阻抗Zm一致的阻抗Z的頻率f，因此，按考慮目標驅動頻率fd大小的適當間隔進行更改。比如，目標驅動頻率fd是3MHz及5MHz等兆赫波段時，按0.5kHz及1kHz等的間隔進行更改。另外，比如，目標驅動頻率fd是100kHz及500kHz等千赫波段時，按10Hz及50Hz等的間隔進行更改。
</p>
<p id="_0050" general="0049">接著，在阻抗運算部142通知阻抗Z測定結束時，控制部15的頻率運算部151選擇存儲部16中預先存儲的與位於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性交點P中阻抗Zm一致，或最接近的，測定部14測定的阻抗Z，獲得與該選擇阻抗Z對應的頻率f(S17)。
</p>
<p id="_0051" general="0050">接著，頻率運算部151根據獲取的該頻率f，使用特定公式計算目標驅動頻率fd，將計算出的目標驅動頻率fd通知驅動頻率控制部153，同時，將目標驅動頻率運算處理結束通知電壓控制部152(S18)。該特定公式是表示位於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特點交點P的頻率fm和目標驅動頻率fd之間關係的函數，如fd＝α×fm＋β那樣，按線性函數給予。如上所述，目標驅動頻率fd表述為與交點P的頻率fm相關的線性函數，因此，計算目標驅動頻率fd的運算處理就變得簡單，可在短時間內運算目標驅動頻率fd。
</p>
<p id="_0052" general="0051">目標驅動頻率fd如圖4所示，如果是在諧振點的頻率fr到反諧振點的頻率fa之間的振盪範圍RR內，可以是任一頻率f。正是由於考慮到了周圍環境變化及老化等外部因素導致的阻抗頻率特性變動這一事實，最好是距離反諧振點或諧振點較遠的頻率fd1、fd2。換言之，正在考慮了周圍環境變化及老化等會導致阻抗頻率特性變動，設定目標驅動頻率fd時，最好是無負載時阻抗Z和有負載時阻抗Z的差最大。比如，在交點P的頻率fm至反諧振點頻率fa之間，設定目標驅動頻率fd1時，最好是無負載時的阻抗Zd1和有負載時的阻抗Zd1，的差(| Zd1－Zd1’|)最大；在交點P頻率fm至反諧振點fr之間，設定目標驅動頻率fd2時，最好是無負載時的阻抗Zd2和有負載時的阻抗Zd2，的差(| Zd2－Zd2’|)最大。另外，| x |是x的絕對值。外部因素導致阻抗頻率特性變動，包括比如諧振點偏移、反諧振點的偏移以及阻抗頻率特性中的諧振點附近及反諧振點附近的profile的變形等。如上所述，在需要通過設定目標驅動頻率fd，判斷是無負載的情況還是有負載的情況時，可通過目標驅動頻率fd來測定正在驅動的超音波振子12的阻抗Z很容易地對是有負載的情況還是無負載的情況作出判別。
</p>
<p id="_0053" general="0052">而且，從無負載時消耗功率較小，可抑制發熱的觀點來看，目標驅動頻率fd最好是振盪範圍RR中，從交點P的頻率fm至反諧振點頻率fa之間的範圍；從該觀點來看，最好是距離反諧振點上述Margin的頻率fd1。上述Margin按統計學或經驗進行設定。
</p>
<p id="_0054" general="0053">頻率運算部151通知目標驅動頻率運算處理結束時，電壓控制部152設定放大電路112，按超音波產生裝置1的通常動作中的放大率對振盪電路113發出的交流信號進行放大，將目標驅動頻率運算處理結束通知頻率控制部143，在收到該通知後，頻率控制部143結束振盪電路113的頻率控制(S19)。通過以上動作，目標驅動頻率運算處理結束，超音波產生裝置1的通常動作被設定成可能的狀態。
</p>
<p id="_0055" general="0054">然後，打開啟動開關，驅動頻率控制部153通過調整振盪電路113的頻率，以頻率運算部151通知的目標驅動頻率fd，控制驅動部11輸出的交流信號的頻率f，使得超音波振子12驅動。
</p>
<p id="_0056" general="0055">由於上述動作，超音波產生裝置1能夠以目標驅動頻率fd穩定地發生超音波。因此，超音波產生裝置1能夠有效地對物件物O實施超音波處理。
</p>
<p id="_0057" general="0056">另外，上述實施例的結構是，通過電流檢測電路141檢測各頻率下驅動部11在超音波振子12上施加固定振幅電壓(前面講到的1Vp－p)時流向超音波振子12的電流，阻抗運算部142根據該檢測出的電流測定阻抗Z。但為了更精確地測定阻抗Z，也可以更改施加到超音波振子12上的電壓。
</p>
<p id="_0058" general="0057">另外，上述實施例的結構是，通過電流檢測電路141檢測各頻率f下驅動部11在超音波振子12上施加固定振幅電壓(前面講到的1Vp－p)時流向超音波振子12的電流，阻抗運算部142根據該檢測出的電流測定阻抗Z。當然，並不局限於上述情況，也可採用眾所周知的阻抗測定方法。比如，也可以通過測定固定值的電流流入超音波振子12時的電壓來測定阻抗。
</p>
<p id="_0059" general="0058">而且，上述實施例的結構是，測定部14以應測定阻抗Z的頻率範圍中的所有頻率f測定阻抗Z後，選擇與存儲部16中預先存儲的位於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P的阻抗Zm一致或最接近的，由測定部14測定到的阻抗Z，控制部15根據該選擇的阻抗Z對應的頻率f來計算目標驅動頻率fd。但也可採用以下結構，測定部14每次測定阻抗Z時，測定到的阻抗Z和此次測定時的頻率f會被通知到控制部15，在該通知的阻抗Z與存儲部16中預先存儲的位於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P上的阻抗Zm在特定範圍內一致時，選擇該通知的阻抗Z，控制部15根據所選的阻抗Z所對應的頻率f計算目標驅動頻率fd。通過採用以上結構，無需在應測定阻抗Z的頻率範圍中所有頻率f來測定阻抗Z，因此，可在短時間內運行目標驅動頻率運算處理。
</p>
<p id="_0060" general="0059">另外，上述實施例中，位於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P的阻抗Zm，先預先實際測量兩個阻抗頻率特性，預先計算，基於位於該預先計算出的交點P的阻抗Zm以及測定部14測定出的阻抗Z，計算應驅動超音波振子12的目標驅動頻率fd。也可採用以下結構，計算諧振點及反諧振點，根據表示諧振點頻率fr及反諧振點頻率da和交點P的頻率fm之間關係的函數fm＝γ×g(fr)＋δ×h(fa)計算交點P的頻率fm，根據計算出的交點P的頻率fm計算目標驅動頻率fd。比如，在超音波振盪塊2中的超音波振子12中，由於交點P的頻率fm較多地存在於諧振點的頻率fr和反諧振點的頻率fa的中間，因此，交點P的頻率fm按fm＝(fr＋fa)/2進行計算。
</p>
<p id="_0061" general="0060">圖5是表示基於諧振點及反諧振點，先計算交點的頻率，再計算目標驅動頻率的流程圖。
</p>
<p id="_0062" general="0061">基於該諧振點及反諧振點，計算交點P的頻率fm，再計算目標驅動頻率fd時，超音波產生裝置1的各部分如下所述進行動作。圖5中，基於諧振點及反諧振點計算交點P的頻率fm計算目標驅動頻率fd時的目標驅動頻率運算處理中的處理S21到處理S26，除為了測定阻抗Z而掃描的頻率範圍不同外，與使用圖3介紹的上述處理S11到處理S16相同，在此省略說明。
</p>
<p id="_0063" general="0062">為了測定阻抗Z而掃描的頻率範圍，在上述處理S11到處理S16中，目的是探索給予交點P的頻率fm的阻抗Zm，因此，是以交點P的頻率fm為中心的固定的頻率範圍。但在該處理S21到處理S26中，目的是探索諧振點及反諧振點，因此需要是包括如上述諧振點的頻率fr及批諧振點的頻率fa的較大範圍的頻率範圍。
</p>
<p id="_0064" general="0063">在處理S27中，阻抗運算部142通知阻抗Z測定結束時，控制部15的頻率運算部151從存儲部16中存儲的阻抗Z和頻率f的各組中提取諧振點及反諧振點，運算該提取的諧振點的頻率fr及該提取的諧振點fa，根據表示諧振點頻率fr及反諧振點頻率fa和交點P的頻率fm的關係的函數，如fm＝(fr＋fa)/2運算交點P的頻率fm。諧振點是阻抗頻率特性的最小，反諧振點是阻抗頻率特性的最大，因此，能夠很簡單地高精度地提取諧振點及反諧振點。
</p>
<p id="_0065" general="0064">接著，頻率運算部151根據該運算出的頻率fm，使用特定公式計算目標驅動頻率fd，將計算出的目標驅動頻率fd通知驅動頻率控制部153，同時，將目標驅動頻率運算處理結束通知電壓控制部152(S28)。
</p>
<p id="_0066" general="0065">頻率運算部151通知目標驅動頻率運算處理結束時，電壓控制部152設定放大電路112，按超音波產生裝置1的通常動作中的放大率對振盪電路113發出的交流信號進行放大，將目標驅動頻率運算處理結束通知頻率控制部143，在收到該通知後，頻率控制部143結束振盪電路113的頻率控制(S29)。通過以上動作，目標驅動頻率運算處理結束，超音波產生裝置1的通常動作被設定成可能的狀態。
</p>
<p id="_0067" general="0066">如上所述，通過先基於諧振點及反諧振點計算交點P的頻率fm，再計算目標驅動頻率fd，來降低超音波振子12及超音波產生裝置1的製造偏差對目標驅動頻率fd的影響。
</p>
<p id="_0068" general="0067">或者，上述實施例中，位於有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P上的阻抗Zm，通過事先對兩個阻抗頻率特性進行實際測定，來預先計算。也可採用以下結構，計算諧振點及反諧振點，根據表示諧振點的頻率fr及反諧振點的頻率fa和交點P的頻率fm的關係的函數計算交點P的頻率fm，根據計算出的交點P的頻率fm計算交點P的阻抗Zm。
</p>
<p id="_0069" general="0068">圖6是表示基於諧振點及反諧振點，計算交點的阻抗時的流程圖。
</p>
<p id="_0070" general="0069">基於該諧振點及反諧振點，計算交點P的阻抗Zm時，超音波產生裝置1的各部進行如下所述的動作。圖6中，基於諧振點及反諧振點計算交點P的阻抗Zm的處理中處理S31至處理S37與圖5介紹的上述處理S21至處理S27相同，在此省略介紹。
</p>
<p id="_0071" general="0070">在處理S38中，頻率運算部151從存儲部16中存儲的由測定部14測定出的阻抗Z和頻率f和各組中選擇與處理S37運算出的頻率fm一致或最接近，測定部14測定出的頻率f，獲取該所選頻率f對應的阻抗Z，作為交點P的阻抗Zm存儲到存儲部16中，同時，將本處理結束資訊通知電壓控制部152。
</p>
<p id="_0072" general="0071">頻率運算部151通知本處理結束時，電壓控制部152設定放大電路112，按超音波產生裝置1的通常動作中的放大率對振盪電路113發出的交流信號進行放大，將本處理結束通知頻率控制部143，在收到該通知後，頻率控制部143結束振盪電路1l3的頻率控制(S39)。
</p>
<p id="_0073" general="0072">如上所述，通過先基於諧振點及反諧振點計算交點P的頻率fm，再計算交點P的阻抗Zm，來降低超音波振子12及超音波產生裝置1的製造偏差對目標驅動頻率fd的影響。
</p>
<p id="_0074" general="0073">此時，在圖5及圖6所示的動作中，為了測定阻抗Z而掃描的頻率範圍，由於目的是探索諧振點及反諧振點，因此即使是以諧振點的頻率fr為中心的固定頻率範圍及以反諧振點的頻率fa為中心的固定頻率範圍即可。另外，以諧振點的頻率fr為中心的固定頻率範圍及以反諧振點的頻率fa為中心的固定頻率範圍時，也可縮小頻率間隔，其他範圍時，可加大頻率間隔。
</p>
<p id="_0075" general="0074">而且，上述實施例中，有負載時超音波振子12的阻抗頻率特性和無負載時超音波振子12的阻抗頻率特性的交點P的阻抗Zm，通過預先對兩個阻抗頻率特性進行實際測定，來預先計算，基於該計算出的交點P的阻抗Zm以及測定部14測定出的阻抗Z計算應驅動超音波振子12的目標驅動頻率fd。也可以採用以下結構，預先計算阻抗頻率特性的傾斜a和交點P的頻率fm之間的對應關係，通過測定部14測定以多個頻率f的電振盪驅動超音波振子12時的多個阻抗Z，根據多個頻率f和多個阻抗Z計算阻抗頻率特性的傾斜a，基於計算出的阻抗頻率特性的傾斜a，計算目標驅動頻率fd。包括無負載情況的同一負載時的阻抗頻率特性，由於諧振點的頻率fr和反諧振點的頻率fa之差，其間的阻抗Z的差大致相同，因此，根據諧振點和反諧振點之間的阻抗頻率特性的傾斜a計算交點P的頻率fm。
</p>
<p id="_0076" general="0075">圖7是表示基於阻抗頻率特性的傾斜，先計算交點的頻率，再計算目標驅動頻率時的流程圖。
</p>
<p id="_0077" general="0076">首先，預先實際測定阻抗頻率特性的傾斜a和交點P的頻率fm之間的對應關係，將該對應關係存儲到存儲部16。然後，基於阻抗頻率特性的傾斜a，計算交點P的頻率fm，再計算目標驅動頻率fd時，超音波產生裝置1的各部的動作如下。圖7中，基於阻抗頻率特性的傾斜a計算交點P的頻率fm，再計算目標驅動頻率fd的目標驅動頻率運算處理中的處理S41到處理S46，除為了測定阻抗Z而掃描的頻率範圍不同外，與使用圖3介紹的上述處理S11到處理S16相同，在此省略說明。
</p>
<p id="_0078" general="0077">為了測定阻抗Z而掃描的頻率範圍，在上述處理S11到處理S16中，目的是探索給予交點P的頻率fm的阻抗Zm，因此，是以交點P的頻率fm為中心的固定的頻率範圍。但在該處理S41到處理S46中，由於目的是探索諧振點到反諧振點的阻抗頻率特性的傾斜a，因此是上述諧振點的頻率fr到反諧振點的頻率fa的範圍，至少包括2個測定點的頻率範圍即可。通過增加測定點，提高要計算的阻抗頻率特性的傾斜a的精度。
</p>
<p id="_0079" general="0078">在處理S47中，阻抗運算部142通知阻抗Z的測定結束時，控制部15的頻率運算部151根據存儲部16中存儲的測定部14測定出的阻抗Z和頻率f的各組計算阻抗頻率特性的傾斜a，從存儲部16中預先存儲的阻抗頻率特性的傾斜a和交點P的頻率fm之間對應關係中的阻抗頻率特性的傾斜a中選擇與計算出的阻抗頻率特性的傾斜a一致或最接近的阻抗頻率特性的傾斜a，獲取與所選阻抗頻率特性的傾斜a對應的頻率fm。
</p>
<p id="_0080" general="0079">接著，頻率運算部151根據獲取的該頻率fm，使用特定公式計算目標驅動頻率fd，將計算出的目標驅動頻率fd通知驅動頻率控制部153，同時，將目標驅動頻率運算處理結束通知電壓控制部152(S48)。
</p>
<p id="_0081" general="0080">頻率運算部151通知目標驅動頻率運算處理結束時，電壓控制部152設定放大電路112，按超音波產生裝置1的通常動作中的放大率對振盪電路113發出的交流信號進行放大，將目標驅動頻率運算處理結束通知頻率控制部143，在收到該通知後，頻率控制部143結束振盪電路113的頻率控制(S49)。通過以上動作，目標驅動頻率運算處理結束，超音波產生裝置1的通常動作被設定成可能的狀態。
</p>
<p id="_0082" general="0081">通過採用以上結構，在數點，最小情況下在2點測定阻抗即可，因此，能夠更快速地運行目標驅動頻率運算處理。
</p>
<p id="_0083" general="0082">而且，上述實施例中，目標驅動頻率運算處理在打開超音波產生裝置1的電源時運行，但並不局限於此。如，也可以是打開啟動開關，超音波產生裝置1發生超音波的通過動作過程狀態下運行目標驅動頻率運算處理。或者，也可以在打開電源開關，接通電源後，啟動開關處理OFF的待機狀態下運行目標驅動頻率運算處理。或者，在超音波產生裝置1安裝有供電源的二次電池，具備充電功能時，在充電過程中也可以運行目標驅動頻率運算處理。在上述動作狀態、待機狀態以及充電狀態下的目標驅動頻率運算處理可以是1次，也可以按特定的時間(比如，啟動後5分鐘間隔、啟動後10分鐘間隔、啟動後20分鐘間隔等)反復運行。而且，目標驅動頻率運算處理運行結束後，也可以轉到通常的動作。也可以採用以下結構，為了計算目標驅動頻率fd，測定所需阻抗Z，之後，轉到通常的動作，在通常的動作過程中使用該測定的阻抗Z運算計算目標驅動頻率fd的運算。
</p>
<p id="_0084" general="0083">另外，在上述實施例中，也可以在運行目標驅動頻率運算處理後，在存儲部16中存儲以目標驅動頻率fd驅動超音波振子12時無負載狀態下阻抗Z或有負載狀態下的阻抗Z，在無負載或有負載狀態下通過測定部14測定超音波振子12的驅動過程中的阻抗z，控制部15對該測定的阻抗Z和存儲部16中存儲的阻抗Z進行比較，根據比較結果判斷是否運算目標驅動頻率運算處理，根據該判斷結果運行目標驅動頻率運算處理。
</p>
<p id="_0085" general="0084">圖8是表示基於阻抗偏移判斷是否運行目標驅動頻率運算處理動作的流程圖。圖8(A)是表示阻抗的存儲動作的流程圖；圖8(B)是表示目標驅動頻率運算處理運行判斷動作的流程圖。
</p>
<p id="_0086" general="0085">在圖8(A)中，首先，控制部15以最近的目標驅動頻率運算處理中計算出的目標驅動頻率fd由驅動部11來驅動超音波振子12(S51)。接著，測定部14測定處於驅動狀態下的超音波振子12的阻抗Z，存儲到存儲部16(S52)。
</p>
<p id="_0087" general="0086">運行目標驅動頻率運算處理時，在圖8(B)中，控制部15在有負載時或無負載情況下，按最近一次的目標驅動頻率運算處理計算出的目標驅動頻率fd由驅動部11來驅動超音波振子12(S61)。接著，測定部14測定處於驅動狀態下的超音波振子12的阻抗Z，將測定結果通知存儲部15(S62)。接著，控制部15對存儲部16中存儲的阻抗Z和該測定的阻抗Z進行比較，判斷比較結果、上述之差是否在特定的範圍以內(S63)。
</p>
<p id="_0088" general="0087">該判斷結果、差在特定範圍以內時(Yes)，控制部15結束本處理，不運行目標驅動頻率運算處理。即，以最近一次目標驅動頻率運算處理中計算出的目標驅動頻率fd來驅動超音波產生裝置1。
</p>
<p id="_0089" general="0088">另一方面，在該判斷結果、差不在特定範圍以內(No)時，控制部15運行目標驅動頻率運算處理(S64)。即，以本次目標驅動頻率運算處理中計算出的目標驅動頻率fd來驅動超音波產生裝置1。
</p>
<p id="_0090" general="0089">這裏，圖8(A)及(B)所示的動作在無負載或有負載的情況下運行。所謂是無負載的情況還是有負載的情況，可通過圖4進行理解，無負載時和有負載時流向超音波振子12的電流不同，因此，通過測定流向超音波振子12的電流就能夠作出判斷。
</p>
<p id="_0091" general="0090">通過如上所述的動作，在沒有周圍環境變化，諧振點及反諧振點大致固定較為穩定時，超音波產生裝置1無需運行目標驅動頻率運算處理。
</p>
<p id="_0092" general="0091">而且，也可將這種超音波產生裝置1應用于超音波美容裝置。圖9是表示超音波產生裝置用於超音波美容裝置例子的局部剖視圖。
</p>
<p id="_0093" general="0092">圖9中，超音波美容裝置20包括：機殼(收容容器)21、具備上述驅動部11、測定部14、控制部15及存儲部16的電路塊22、具備上述超音波振子12及喇叭13的粘接型超音波振盪塊23。機殼21比如由合成樹脂等構成，包括使用時手握的把手21－1、安裝在把手21－1其中一端的振盪部21－2。機殼21內部，特別是把手21－1內部安裝有電路塊22，振盪部21－2的一個面(正面)上安裝有超音波振盪塊23，需保證喇叭13的放射面直接或通過超音波傳輸構件31接觸到肌膚等對象物O。
</p>
<p id="_0094" general="0093">由於上述超音波美容裝置20中組裝有上述超音波產生裝置，因此，能夠穩定地以目標驅動頻率fd發生超音波。因此，超音波美容裝置20能夠有效地對物件物O給予美容效果。特別是通過使用藥物有效地作用於肌膚，實現美麗肌膚。
</p>
<p id="_0095" general="0094">這裏，阻抗如上所述處於(阻抗)＝(電壓)/(電流)的關係中，因此，已知電壓時的電流以及已知電流時的電壓與阻抗是等價的，從該意思上講，包括在阻抗中。即，取代阻抗，在電壓已知的情況下可以利用電流。另外，取代阻抗，在電流已知的情況下，可以利用電壓。
</p>
<p id="_0096" general="0095">如上所述，本說明書介紹了各種發明。其中的主要發明匯總如下。
</p>
<p id="_0097" general="0096">本發明其中一種實施例有關的超音波產生裝置的特徵是，包括：生成電振盪的驅動部；將上述驅動部生成的上述電振盪轉換成超音波的機械振盪的超音波振子；一個面上接合上述超音波振子，將上述超音波振子轉換的上述超音波的機械振盪傳輸到另一個面放射面的傳輸構件；測定上述超音波振子阻抗的測定部；基於應傳輸上述超音波的機械振盪的對象物接觸上述傳輸構件的負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性和應傳輸上述超音波的機械振盪的物件物不接觸上述傳輸構件的無負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性的交點上的阻抗以及上述測定部測定的阻抗，計算應驅動上述超音波振子的目標驅動頻率，控制上述驅動部，使得上述超音波振子以該計算出的目標驅動頻率振盪的控制部。
</p>
<p id="_0098" general="0097">以上結構的超音波產生裝置能夠以目標驅動頻率穩定地發生超音波。因此，超音波產生裝置能夠有效地對物件物0實施超音波處理。
</p>
<p id="_0099" general="0098">而且，上述超音波產生裝置的特徵是，上述測定部基於上述驅動部在上述超音波振子上施加固定振幅的電壓時流入上述超音波振子的電流值來測定上述阻抗。
</p>
<p id="_0100" general="0099">通過上述結構的超音波產生裝置，使用(阻抗)＝(電壓)/(電流)的關係，很容易地測定阻抗。
</p>
<p id="_0101" general="0100">另外，上述超音波產生裝置的特徵是，上述交點的阻抗是預先測定應傳輸上述超音波的機械振盪的對象物接觸上述傳輸構件的有負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性及應傳輸上述超音波的機械振盪的物件物不接觸上述傳輸構件的無負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性，根據該測定結果預先計算出的值。
</p>
<p id="_0102" general="0101">上述結構的超音波產生裝置，由於事先計算出交點的阻抗，因此能夠以適合該超音波產生裝置的目標驅動頻率fd，穩定地發生超音波。
</p>
<p id="_0103" general="0102">而且，上述超音波產生裝置中，上述控制部還具有如下特徵，上述測定部測定上述超音波振子的阻抗頻率特性中的諧振頻率及反諧振頻率，基於該測定到的諧振頻率及反諧振頻率計算上述交點的阻抗。
</p>
<p id="_0104" general="0103">在上述結構的超音波產生裝置中，由於基於實際測量的諧振頻率及反諧振頻率計算交點的阻抗，因此，降低了因超音波振子及超音波產生裝置的製造偏差對目標驅動頻率的影響。
</p>
<p id="_0105" general="0104">而且，上述超音波產生裝置中，上述目標驅動頻率以與上述交點的頻率相關的線性函數進行表述，上述控制部的特徵是，使用上述線性函數計算上述目標驅動頻率。
</p>
<p id="_0106" general="0105">以上結構的超音波產生裝置中，目標驅動頻率fd表述為與交點P的頻率fm相關的線性函數，因此，計算目標驅動頻率fd的運算處理就變得簡單，可在短時間內運算目標驅動頻率fd。
</p>
<p id="_0107" general="0106">另外，上述超音波產生裝置中，上述目標驅動頻率的特徵是，該頻率是距離諧振點或反諧振點考慮到外部因素影響阻抗頻率特性變動幅度的頻率。
</p>
<p id="_0108" general="0107">上述結構的超音波產生裝置，如上所述，在需要通過設定目標驅動頻率fd，判斷是無負載的情況還是有負載的情況時，可通過目標驅動頻率fd來測定正在驅動的超音波振子的阻抗Z，很容易地對是有負載的情況還是無負載的情況作出判別。
</p>
<p id="_0109" general="0108">而且，在上述超音波產生裝置中，上述控制部的特徵是，上述測定部以多個頻率的電振盪對驅動上述超音波振子的情況時的多個阻抗進行測定，根據上述多個頻率和上述多個頻率計算阻抗頻率的傾斜，基於計算出的阻抗頻率特性的傾斜，計算上述目標驅動頻率。
</p>
<p id="_0110" general="0109">在上述結構的超音波產生裝置中，由於基於阻抗頻率特性的傾斜計算目標驅動頻率，因此，只需測定數個點，最小情況時，是2個點的阻抗Z即可，因此，能夠更快速地運行目標驅動頻率運算處理。
</p>
<p id="_0111" general="0110">另外，上述超音波產生裝置的特徵是，還具備存儲以上述目標驅動頻率驅動上述超音波振子時上述無負載時的阻抗或上述有負載時的阻抗的存儲部；上述控制部在上述無負載時或上述有負載時，以上述測定部測定上述超音波振子在驅動狀態下的阻抗，對該測定出的阻抗和上述存儲部中存儲的阻抗進行比較，根據該比較結果，判斷是否計算上述目標驅動頻率，根據該判斷結果計算上述目標驅動頻率。
</p>
<p id="_0112" general="0111">上述結構的超音波產生裝置，在沒有周圍環境變化，諧振點及反諧振點大致固定較為穩定時，無需運行目標驅動頻率運算處理。
</p>
<p id="_0113" general="0112">而且，本發明其他實施例有關的超音波美容裝置的特徵是使用了上述超音波產生裝置中的其中之一。
</p>
<p id="_0114" general="0113">以上結構的超音波美容裝置能夠以目標驅動頻率穩定地發生超音波。因此，超音波美容裝置能夠有效地對物件物O給予美容效果。
</p>
<p id="_0115" general="0114">為了介紹本申請發明，前面參照附圖，通過實施例進行了恰當、充分地說明。作為同行應認識到能夠很簡單地對上述實施例進行更改及/或改進。因此，由同行實施的更改實施例或改進方案，只要沒有超出申請專利範圍書中的權利範圍，就可以解釋為該更改方案或改進方案包括在相應申請專利範圍書的權利範圍內。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings>
<description-of-element>
<p id="_0116" general="0115">1、500A、500B．．．超音波產生裝置
</p>
<p id="_0117" general="0116">2、23．．．超音波振盪塊
</p>
<p id="_0118" general="0117">11、511A、511B．．．驅動部
</p>
<p id="_0119" general="0118">12、512A、512B．．．超音波振子
</p>
<p id="_0120" general="0119">13、513A、513B．．．喇叭
</p>
<p id="_0121" general="0120">14．．．測定部
</p>
<p id="_0122" general="0121">15．．．控制部
</p>
<p id="_0123" general="0122">16．．．存儲部
</p>
<p id="_0124" general="0123">20．．．超音波美容裝置
</p>
<p id="_0125" general="0124">21．．．機殼(收容容器)
</p>
<p id="_0126" general="0125">22．．．電路塊
</p>
<p id="_0127" general="0126">112．．．放大電路
</p>
<p id="_0128" general="0127">113．．．振盪電路
</p>
<p id="_0129" general="0128">141．．．電流檢測電路
</p>
<p id="_0130" general="0129">142．．．阻抗運算部
</p>
<p id="_0131" general="0130">143．．．頻率控制部
</p>
<p id="_0132" general="0131">151．．．頻率運算部
</p>
<p id="_0133" general="0132">152．．．電壓控制部
</p>
<p id="_0134" general="0133">153．．．驅動頻率控制部
</p>
<p id="_0135" general="0134">513－1A、513－1B．．．接合面
</p>
<p id="_0136" general="0135">513－2A、513－2B．．．放射面
</p>
<p id="_0137" general="0136">514A．．．粘接劑
</p>
<p id="_0138" general="0137">514B．．．螺栓
</p>
</description-of-element>
<p id="_0139" general="0138">圖1(A)~(C)是說明本發明的基本內容的示意圖。
</p>
<p id="_0140" general="0139">圖2是表示實施例所有關的超音波產生裝置的結構的方框圖。
</p>
<p id="_0141" general="0140">圖3是表示實施例所有關的超音波產生裝置的目標驅動頻率運算處理中的操作的流程圖。
</p>
<p id="_0142" general="0141">圖4是說明目標驅動頻率的示意圖。
</p>
<p id="_0143" general="0142">圖5是表示基於諧振點及反諧振點，先計算交點的頻率，再計算目標驅動頻率的流程圖。
</p>
<p id="_0144" general="0143">圖6是表示基於諧振點及反諧振點，計算交點的阻抗的流程圖。
</p>
<p id="_0145" general="0144">圖7是表示基於阻抗頻率特性的傾斜，先計算交點的頻率，再計算目標驅動頻率的流程圖。
</p>
<p id="_0146" general="0145">圖8(A)、(B)是表示基於阻抗偏移判斷是否運行目標驅動頻率運算處理的流程圖。
</p>
<p id="_0147" general="0146">圖9是表示超音波產生裝置用於超音波美容裝置例子的局部剖視圖。
</p>
<p id="_0148" general="0147">圖10(A)、(B)是表示背景技術所有關的超音波產生裝置結構的示意圖。
</p>
<p id="_0149" general="0148">圖11(A)、(B)是表示背景技術所有關的超音波產生裝置結構的示意圖。
</p>
<p id="_0150" general="0149">圖12(A)、(B)是表示超音波振盪塊的特性的示意圖。
</p>
<p id="_0151" general="0150">圖13(A)、(B)是表示超音波振盪塊的特性的示意圖。
</p>
<p id="_0152" general="0151">圖14(A)、(B)是表示超音波振動塊的振動模式的示意圖。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims>
<claim num="1" dependency="dependent-claim">
<claim-text>一種超音波產生裝置，其特徵在於包括：驅動部，生成電振盪；超音波振子，將上述驅動部生成的上述電振盪轉換成超音波的機械振盪；傳輸構件，一個面上接合上述超音波振子，將上述超音波振子轉換的上述超音波的機械振盪傳輸到另一個面上的放射面上；測定部，測定上述超音波振子的阻抗；控制部，基於應傳輸上述超音波的機械振盪的對象物接觸上述傳輸構件的有負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性和應傳輸上述超音波的機械振盪的物件物不接觸上述傳輸構件的無負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性的交點上的阻抗以及上述測定部測定的阻抗，計算應驅動上述超音波振子的目標驅動頻率，控制上述驅動部，使得上述超音波振子以算出的該目標驅動頻率振盪。
</claim-text>
</claim>
<claim num="2" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波產生裝置，其中上述測定部基於上述驅動部在上述超音波振子上施加固定振幅的電壓時流入上述超音波振子的電流，測定上述阻抗。
</claim-text>
</claim>
<claim num="3" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波產生裝置，其中上述交點的阻抗是預先測定應傳輸上述超音波的機械振盪的對象物接觸上述傳輸構件的有負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性及應傳輸上述超音波的機械振盪的物件物不接觸上述傳輸構件的無負載時上述超音波振子的阻抗頻率特性，根據該測定結果預先計算出的值。
</claim-text>
</claim>
<claim num="4" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波產生裝置，其中上述控制部還由上述測定部測定上述超音波振子的阻抗頻率特性中的諧振頻率及反諧振頻率，基於該測定到的諧振頻率及反諧振頻率計算上述交點的阻抗。
</claim-text>
</claim>
<claim num="5" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波產生裝置，其中上述目標驅動頻率表述為與上述交點的頻率相關的線性函數；上述控制部使用上述線性函數計算上述目標驅動頻率。
</claim-text>
</claim>
<claim num="6" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波產生裝置，其中上述目標驅動頻率是距離反諧振點或諧振點幅度為考慮到外部因素對阻抗頻率特性變化影響的頻率。
</claim-text>
</claim>
<claim num="7" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波產生裝置，其中上述控制部由上述測定部測定以多個頻率的電振盪對驅動上述超音波振子的情況時的多個阻抗，根據上述多個頻率和上述多個頻率計算阻抗頻率的傾斜，基於計算出的阻抗頻率特性的傾斜，計算上述目標驅動頻率。
</claim-text>
</claim>
<claim num="8" dependency="dependent-claim">
<claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波產生裝置，其中還包括存儲以上述目標驅動頻率驅動上述超音波振子時上述無負載時的阻抗或上述有負載時的阻抗的存儲部；上述控制部由上述測定部對上述無負載時或上述有負載時在上述超音波振子的驅動狀態下的阻抗進行測定，對測定的該阻抗和存儲在上述存儲部中的阻抗進行比較，根據比較的結果判斷是否計算上述目標驅動頻率，根據該判斷結果計算上述目標驅動頻率。
</claim-text>
</claim>
<claim num="9" dependency="dependent-claim">
<claim-text>一種超音波美容裝置，其特徵在於：使用申請專利範圍第1至8項中任一項所述的超音波產生裝置。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings lang="tw" figure-labels="第2圖  ">
<p id="_0153" general="y">1．．．超音波產生裝置
</p>
<p id="_0154" general="y">2．．．超音波振盪塊
</p>
<p id="_0155" general="y">11．．．驅動部
</p>
<p id="_0156" general="y">12．．．超音波振子
</p>
<p id="_0157" general="y">13．．．喇叭
</p>
<p id="_0158" general="y">14．．．測定部
</p>
<p id="_0159" general="y">15．．．控制部
</p>
<p id="_0160" general="y">16．．．存儲部
</p>
<p id="_0161" general="y">112．．．放大電路
</p>
<p id="_0162" general="y">113．．．振盪電路
</p>
<p id="_0163" general="y">141．．．電流檢測電路
</p>
<p id="_0164" general="y">142．．．阻抗運算部
</p>
<p id="_0165" general="y">143．．．頻率控制部
</p>
<p id="_0166" general="y">151．．．頻率運算部
</p>
<p id="_0167" general="y">152．．．電壓控制部
</p>
<p id="_0168" general="y">153．．．驅動頻率控制部
</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw">
<figure figure-labels="第1圖 ">
<img id="i0001" he="0978" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0001-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖 ">
<img id="i0002" he="0666" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0002-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖 ">
<img id="i0003" he="1935" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0003-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖 ">
<img id="i0004" he="0813" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0004-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖 ">
<img id="i0005" he="1549" wi="0899" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0005-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖 ">
<img id="i0006" he="1752" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0006-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖 ">
<img id="i0007" he="1545" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0007-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖 ">
<img id="i0008" he="1477" wi="0899" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0008-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖 ">
<img id="i0009" he="0790" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0009-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第10圖 ">
<img id="i0010" he="1192" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0010-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第11圖 ">
<img id="i0011" he="1082" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0011-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第12圖 ">
<img id="i0012" he="1417" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0012-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第13圖 ">
<img id="i0013" he="1371" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0013-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第14圖 ">
<img id="i0014" he="1248" wi="0900" file="img-2/draw/095133830-a0202-03-0014-pic0000.gif" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
