<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="0940719" application-num="094124324" ipc-mark="B06B 1/00" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">本發明係關於一種特別是應用在超音波接合上之至少配備一感測件的超音波轉換器，其中至少有一感測件係配置在超音波轉換器之一本體內/上，特別是可藉而利用測量技術掌握垂直於一受激發而傳播開來的超音波之橫向延伸。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">超音波轉換器及其操作方法
</invention-title>
<invention-title lang="en">Ultrasonic Transducer and Method of Operation the Same
</invention-title>
<technical-field><p id="_00002" general="0001">本發明係有關於本體備設一感測件的超音波轉換器。
</p>
</technical-field>
<background-art><p id="_00003" general="0002">超音波轉換器在現有技術中已普遍為人所知，是為了將超音波能量以超音波的形式從一個發生位置引導到一個應用位置。例如，將超音波轉換器設置在接合機內，在其中，由一振動產生器所產生之超音波經過一喇叭體和一工件而傳送到該工具的尖端，藉以在兩個元件，例如一個連通電極和一導線之間形成一焊接。此種接合機適用於半導體晶片的觸點接通。
</p>
<p id="_00004" general="0003">超音波轉換器尤其是當其在例如接合機中的應用，所包括的主要元件至少有一個超音波振動產生器(例如，用壓電元件製成)、一喇叭體，和一透過該喇叭體而與該振動產生器連結之工件。
</p>
<p id="_00005" general="0004">在技術現況中已知要在一超音波轉換器的喇叭體上設置感測件，藉以控制製程參數，例如瞬時超音波功率或激發的動力；或在一接合過程中進行監測並在必要時進行重新調整，而因此尤其在接合機中可以達成品質保證。
</p>
<p id="_00006" general="0005">例如EP 0275 877已教示一種在喇叭體上設有感測元件的超音波轉換器。該文獻揭示一具有喇叭體的超音波轉換器，該喇叭體顯示出削平部、銑槽或者通常的挖空部，其中可以設置感測件。所以在該文獻中記載在該喇叭體之一上和下削平部設置應變規(strain gauge)，以便在一接合過程
期間測量該喇叭體之垂直撓曲，並由其測量值來測定作用的接合力。
</p>
<p id="_00007" general="0006">該已知配置有其缺點，亦即該超音波轉換器，或者此處為該喇叭體，必須備有專供安裝感測件之例如，銑槽、削平部或其它的材料整平部。而此種材料的整平處理終究會對整個超音波轉換器的穩定性造成影響，在製造上成本過高，而且要視應用領域來配合專用的合適超音波轉換器。此外，在該已知配置中，感測件本身配屬在一個振動系統上，最終將造成振動系統的測定變得複雜化。
</p>
<p id="_00008" general="0007">此外，現存的超音波系統或-轉換器不能用已知的做法裝備感測件以監測製程參數，這也被認定是缺點。
</p>
</background-art>
<disclosure><p id="_00009" general="0008">本發明之課題在於提供一種至少備有一個感測件之超音波轉換器，並借助該感測件而使得用有建設性的簡便方式來進行可能的感興趣的製程參數之監控成為可能，此時，尤其可以避免在一受調準的振動系統上之感測件所造成的影響。此外，本發明之課題亦在於提供一個可能性，借助現存的超音波轉換器或超音波轉換系統而可以進行改裝，以便對感興趣的製程參數進行監控。
</p>
<p id="_00010" general="0009">該課題將透過本發明而獲得解決，亦即將一至少具有一個感測件的超音波轉換器設計成，在該超音波轉換器之一本體內/上設置至少一個感測件，特別是可藉而透過測量技術掌握垂直於傳播開來的超音波之橫向延伸。
</p>
<p id="_00011" general="0010">根據本發明在一超音波轉換器的本體內或上面設置一
或數個感測件，具有特殊的優點，亦即超音波轉換器，特別是依據本發明的方式之超音波轉換器，並不需要具有特殊結構以供裝配測件。如此一來，在將感測件安裝到本體內或本體上時，就整個結構性措施而言，就不需要以習知技術，特別是在喇叭體上進行銑沖、削平或其它的材料損耗處理。
</p>
<p id="_00012" general="0011">以此方式亦可將既存的具有感測件之超音波轉換器加以改型，而因為是將感測件安裝在超音波轉換器的本體內或本體上，故原來的喇叭體及整個超音波轉換器可以維持不變，而且不會對整體系統的調整造成實質影響。
</p>
<p id="_00013" general="0012">縱向振動在超音波轉換器內會與橫向延伸結合(超過橫向收縮)，使得用橫向振動的一個量測，或者一個代表橫向振動或橫向延伸的測量值就可以得出縱向振動。
</p>
<p id="_00014" general="0013">在本發明中，超音波轉換器之本體的意義是指，超音波轉換器藉以固定在另一個設備上，例如在一接合機之壓接頭上的機構。此處超音波轉換器之一本體可以設置在例如喇叭體上/內，或者例如振動產生器(例如，壓電元件)之上或之內。
</p>
<p id="_00015" general="0014">較佳地，一此種本體可設置在受激發而傳播開來的縱向超音波的節點中，使得在這個位置會因為該節點而在縱向波下有一高橫向延伸，或者在超音波轉換器中，例如在喇叭體中有一最大橫向延伸；此外，更佳者係以一設在該本體之內或之上的感測件，而得以利用量測技術來偵測在超音波轉換器之一位置上，垂直於受激發而傳播開來之超
音波的橫向延伸。因為在縱向波的一個節點上存在著縱向延伸的最大值，所以在該位置上也會出現橫向延伸的最大值。
</p>
<p id="_00016" general="0015">此處，超音波之本體可以是，例如喇叭體的一部分，特別是該喇叭體可以延伸在該本體兩側，或者穿過該本體。同樣地，該本體可以是例如超音波產生器的一部分，或者設於其中。如此，超音波產生器就可以例如延伸到本體的兩個側邊，藉此而在例如本體的前方及後方設置振動發生元件，比如壓電元件。振動發生元件可以配置成(舉例而言，對稱配置)在該本體中會產生縱向超音波的一個振動節點。
</p>
<p id="_00017" general="0016">從利用超音波轉換器之內或之上的至少一個感測件以對測量值(至少一個測量值)進行量測技術的偵測，例如偵測超音波轉換器之元件中的一個代表一橫向延伸的測量值，開啟了一個可能性，亦即在一壓接過程期間對製程參數進行評估，例如對壓接製程的品質評定及/或使用作為例如對於壓接力之再調節、超音波功率或超音波頻率之調節量。
</p>
<p id="_00018" general="0017">在一特別合適的實施例中，超音波轉換器之本體係成形為垂直於該超音波轉換器之長軸而延伸的，特別是環狀的薄膜，其中可依據本發明而在該薄膜之上或之內設置至少一個感測件。該本體亦可用其它方法或型式來實現。
</p>
<p id="_00019" general="0018">一個這樣的薄膜會形成超音波轉換器在周圍的裝置上之一個結構簡單且有利的連接，由於相對於徑向擴展其厚度很小，故具有相當輕的質量並從而具有相當良好的性
質，以便用量測技術以較高的靈敏度來偵測該大面積薄膜中之一橫向延伸或其它的變形。
</p>
<p id="_00020" general="0019">因此在一較佳實施例中可以至少在該薄膜的一側上設置至少一個感測件。如前所述，同樣可以在薄膜的兩側設置至少一個感測件。
</p>
<p id="_00021" general="0020">在薄膜上設置一感測件時可以透過各種固定方法來達成，其中特別合適者可以將一感測件粘在該薄膜上。正好也可以藉此而提供在既有的超音波轉換器附加感測件以監測製程參數的可能性，而不會因而在一經過調整的超音波系統上造成顯著的影響。
</p>
<p id="_00022" general="0021">同樣地，也可以將一感測件螺固在例如薄膜之上/旁，例如，藉助一舌狀元件，其係以一角度像小旗狀地從從該薄膜翹起，角度以90度以下為佳，45度以下尤佳。
</p>
<p id="_00023" general="0022">在一較佳且簡便的實施態樣中，一感測件可以做成例如，壓電式感測件，簡單的說就是形成一個壓電元件。其優點在於，由於對一感測件產生作用之一延伸或變形，會在該感測件上產生一個電氣壓力，故可用特別簡單的方式來進行量測技術的偵測。
</p>
<p id="_00024" general="0023">這可以藉助例如壓電元件，透過延伸或變形而達成，特別是因一壓電元件在一特定的優先方向之預定極軸上所發生者。
</p>
<p id="_00025" general="0024">此處基本上可以設計成，既可依據應用情況將一壓電元件之極軸調整成垂直，必要時也可以調整成平行於薄膜的平面。
</p>
<p id="_00026" general="0025">同樣地，有各種不同的可能方法以量測一壓電感測件/元件上的電壓值。因此，舉例而言可以讓一壓電元件或感測件的數個在其間可因壓縮-、拉伸-或剪應力而產生一電壓的表面中之一個與該本體，特別是一本體之薄膜形成直接接觸。舉例而言，以此方式即可將一此種平面與一裝置，例如一接合機之準確度評估連結在一起。該薄膜本身因而可以構成一壓電元件之一電極。
</p>
<p id="_00027" general="0026">因壓電元件之應力而對應產生的電壓，可以由數個壓電平面中之一者透過在壓電元件之一電極上之相關準確度評估的量測而求得，並且利用量測技術進一步地處理。
</p>
<p id="_00028" general="0027">同樣地也可以取得面對周圍環境形成隔離之一-且相同的壓電元件之兩個電極間的電壓，或者也可以測量設在本體上之多個壓電感測件，特別是多個壓電元件之間的電壓。特別是此處可以安裝不同構型的壓電元件，例如可因一壓縮或拉伸運動，或者一推力-或剪力運動而呈現一壓電效應者。
</p>
<p id="_00029" general="0028">在一特別合適的實施態樣中亦可設計成，一感測件包含至少一壓電元件或數個壓電元件，特別是該或該等壓電元件係形成環狀地圍繞超音波轉換器，且此處尤指該喇叭體或者普遍地指該長軸。如此，一本體之薄膜即可劃分成例如多個分區，其中，圍繞超音波轉換器之各該分區可具有一壓電元件及一或數個電極以進行電壓量測。
</p>
<p id="_00030" general="0029">同樣地，可以將唯一的一個壓電元件做成環狀，其中一此種壓電元件可以圍繞該長軸，且特別是該喇叭體地固
定在該薄膜上。
</p>
<p id="_00031" general="0030">一此種環狀壓電元件之有利設計可以具有數個，至少兩個環狀且互呈同軸排列的電極，其中，此處亦可有一個電極是用薄膜本身所形成。然後可以在兩不同的環狀電極之間進行電壓量測，並藉以回推例如在超音波轉換器或在本體，且特別是在該薄膜中之主要的延伸，特別是橫向延伸或變形。
</p>
<p id="_00032" general="0031">藉由在薄膜的壓電元件上設置數個量測電極，其中個別的電極係如同具有一特定孔徑角(例如2π/電極數)的分度圓地操作，可以測得寄生振盪，例如扭轉振動、橫向振動等。
</p>
<p id="_00033" general="0032">在一具有一個壓電元件和複數個特殊的環狀電極之感測件的較佳配置中，可以測量每兩個電極之間的電位差，此時可視電極的選擇而改變應該可以掌握到一延伸或變形的方向。因此可以利用一依據本發明之，在其本體中的一個或數個壓電元件上包括了數個特殊的環狀電極之超音波轉換器，同時測量不同的電位，並根據特定電極或壓電元件間之電位差來推算在一所選定的方向，例如所選定的電極/壓電元件位處的方向內之延伸量。
</p>
<p id="_00034" general="0033">本發明之技術內容及實施例示於下列圖式。
</p>
<p id="_00035" general="0034">第1圖：一種根據EP 0 275 877號之技術內容的超音波轉換器
</p>
<p id="_00036" general="0035">第2a-d圖：在一轉換器本體的薄膜上之一個壓電元件上的一或數個電極配置
</p>
<p id="_00037" general="0036">第3圖：根據第2圖之一依據本發明的配置之橫斷面
</p>
<p id="_00038" general="0037">第4圖：轉換器之薄膜上的一種舌狀感測元件之配置。
</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p id="_00039" general="0038">第1圖所示為依據EP 0275 877號專利的技術內容之一種習知的超音波轉換器1，其具有數個銑槽或材料挖空部4,5,8，在其中則安裝了感測件6及9。由此可以明顯看出，為了安裝感測件6,9，該習知之超音波轉換器必須在喇叭體1上施以密集的結構性加工，以便例如準確地調整總振動量。同樣地可以看到，當置於習知的應用狀況以便測取該喇叭體在接合時所發生的彎曲，並由之而推導出接合力時，會因為銑槽4和5的存在而使喇叭體1承受彎曲剛性上的損失。
</p>
<p id="_00040" general="0039">相對於此，第2,3及第4圖所示為依據本發明之數種可能的實施態樣之不同的圖式。在第2a-d以及第3圖中分別示出一超音波轉換器之喇叭體1，其具有一本體2,3以便將一個這樣的喇叭體1固定在另一裝置上，例如此處並未示出之一接合機的壓接頭。在此，該本體可以形成該喇叭體的一部分，例如，與之形成一單件式結構。該本體亦可如同一分離的部件而與一喇叭體。或者與一超音波轉換器的其餘各部分或元件，例如振動產生器，結合在一起。
</p>
<p id="_00041" general="0040">該本體以安裝在縱向振動的節點為佳，且在本實施例中主要包括一薄膜2，其係垂直於超音波轉換器或是喇叭體1的長軸而延伸，且另一方面又轉向一對之呈垂直伸展且同軸地繞著該喇叭體1的裝配環3。藉助該裝配環3即可將，例
如在此所示之依據本發明的超音波轉換器1，夾緊地固定在另一個裝置，例如一接合機上。
</p>
<p id="_00042" general="0041">由於薄膜2的設置就如同在縱向波的一個節點中之本體，在轉換器的長軸上面垂直立著的平面，會在該本體中，且以在薄膜2中為佳，達到較高的橫向延伸，因此本發明適合於在薄膜2上面，透過設置至少一個感測件在該薄膜之上或之內以測得該薄膜2之橫向延伸或者也可以測得其它的變形。
</p>
<p id="_00043" general="0042">薄膜2之延伸及/或變形可為各種形式且以可在各個需要的方向為佳，如同此處之第2a-d圖所示的應用情形，利用具有電極4之一壓電元件6所達成者，而壓電元件在本實施例中係利用例如粘貼方式，覆於位在裝配環3之外的薄膜2之表面中的一者。第3圖的斷面圖特別清楚地顯示了這個狀態。
</p>
<p id="_00044" general="0043">第2a圖所示的實施方式中，在薄膜2的表面上粘有一個環狀，圍繞著喇叭體1的壓電元件6，而在這個實施方式中壓電元件6看得到的表面上有一個電極4，而在壓電元件6之粘貼於薄膜2上的表面，在這個情況下是形成了另一個接地電極。此處的接地作用之達成主要係藉使用一導電性膠合劑，及用以支撐喇叭體1之裝置，例如一接合機本身及其金屬部件而接地。
</p>
<p id="_00045" general="0044">因此可以在壓電元件6之在此看得見的表面和主要部分之間取得一電壓U<sub>S</sub>，該電壓取決於壓電材料特性及極軸的調整，代表薄膜2，進而代表壓電元件6在一預定方向之
延伸或變形。從電壓測量值U<sub>S</sub>可以對應地推導出一製程參數。
</p>
<p id="_00046" general="0045">第2b圖與此相對地顯示一種實施方式，其中在一環狀壓電元件6上有兩個半環狀的電極元件4a和4b彼此相對形成環狀地圍繞著喇叭體1。在這個實施方式中可以測得和薄膜的主要電位(Massepoteitial)相關的電壓U<sub>S1</sub>和U<sub>S2</sub>，因此兩個電極元件4a和4b之間的電位差也可以用測量技術取得。藉此亦可測量延伸和變形，特別是垂直軸方向上的延伸。
</p>
<p id="_00047" general="0046">第2c圖所示之配置方式總共有四個電極4a,b,c和d，在薄膜2上呈環狀地於環狀壓電元件上圍繞著喇叭體1。最後，該環狀壓電元件6係相應地劃分成四個象限，以便在兩個面對面或並排的象限之結合方向上求得一電位差，並從而推導出薄膜在這個方向上的延伸或變形。以此方式即可同樣地正確評估寄生振盪，像是扭轉振動、縱向振動和橫向振動。
</p>
<p id="_00048" general="0047">第2d圖所示為另一種配置方式，其中兩個形成環狀的電極4a與4b彼此形成同軸圍繞地設置在一環狀壓電元件6的表面上，該壓電元件則是固定在薄膜2上。此處亦可利用測量技術測得兩個環狀電極4a與4b之間的電壓差，並因而可以推導出發生在該薄膜中的一個特定變形或延伸。
</p>
<p id="_00049" general="0048">上述特殊實施方式可以透過在固定於薄膜2旁邊/上面的一或數個壓電元件之表面上之電極4的不同配置方式而任意地擴展。同樣地可以此處未示出的方式，在內表面和外表面設置彼此相對的壓電元件，並同樣地測量該等元件
間之電壓差。
</p>
<p id="_00050" general="0049">在第4圖所示之另一種實施方式中，一舌狀元件5以例如螺固方式固定在薄膜2之表面上，而該元件係從薄膜2的表面以45度以下的角度翹成小旗子狀。該元件5上搭載一個壓電元件6，該壓電元件則在其外表面上有一個電極4，藉而得以在該電極4及形成有另一個電極之該壓電元件6的背側之間測量電壓。此外，該舌狀搭載元件以採用金屬構成者為佳並以此方式接地。
</p>
<p id="_00051" general="0050">同樣也可以設置數個舌狀元件，藉以如前所述之實施方式，測量視方向而定之寄生振盪。
</p>
<p id="_00052" general="0051">基於該配置，該舌狀元件在發生橫向振動時會受到激發而振動，在壓電元件中產生可測量的電壓。
</p>
<p id="_00053" general="0052">據上所述，利用通常會設在超音波轉換器中以供將該轉換器固定到另一個裝置上的本體，提供一個非常優異的可行性以進行感測件，特別是壓電式感測件的設置，藉以獲取一測量值，並可從而在一超音波轉換器的情形中回推出一製程參數或製程數值。
</p>
<p id="_00054" general="0053">因此可以回推出例如，實際地在轉換器上傳輸之超音波功率，或者亦可回推出一超音波工件之尖端內的作用力。此外，亦可用依據本發明之裝置而以特別簡便的方式來測量各種力，特別是壓接力，因為各種力對於裝設在轉換器上之工件的尖端所起的作用，會影響喇叭體之運動，並因而影響大面積的薄膜2之延伸及/或變形，並且可以反映成電氣測量值的一個顯著變化。
</p>
<p id="_00055" general="0054">在上述實施態樣中特別清楚地呈現，可以藉附加感測件來補充既有的超音波轉換器之不足，以便能夠藉量測技術獲取製程參數或製程數值。根據本發明將無需變更超音波轉換器之幾何構型。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p id="_00056" general="0055">1‧‧‧喇叭體
</p>
<p id="_00057" general="0056">2‧‧‧薄膜
</p>
<p id="_00058" general="0057">3‧‧‧裝配環
</p>
<p id="_00059" general="0058">4‧‧‧電極
</p>
<p id="_00060" general="0059">4a,b,c,d‧‧‧電極元件
</p>
<p id="_00061" general="0060">5‧‧‧舌狀元件
</p>
<p id="_00062" general="0061">6‧‧‧壓電元件
</p>
<p id="_00063" general="0062">U<sub>S</sub>‧‧‧電壓
</p>
<p id="_00064" general="0063">U<sub>S1,</sub>U<sub>S2</sub>‧‧‧電壓
</p>
</description-of-element>
<p id="_00065" general="0064">第1圖：一種根據EP 0 275 877號之技術內容的超音波轉換器
</p>
<p id="_00066" general="0065">第2a-d圖：在一轉換器本體的薄膜上之一個壓電元件上的一或數個電極配置
</p>
<p id="_00067" general="0066">第3圖：根據第2圖之一依據本發明的配置之橫斷面
</p>
<p id="_00068" general="0067">第4圖：轉換器之薄膜上的一種舌狀感測元件之配置。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種超音波轉換器，其包含：至少一感測件；具有一環狀薄膜之一本體，該薄膜係垂直於該超音波轉換器之長軸而延伸；其中該至少一感測件係黏著地接合於該薄膜及/或螺固於該薄膜，特別係以自該薄膜突伸之一舌狀元件的形式為之；以及其中藉由該至少一感測件，其可藉由垂直於一受激發傳播之超音波之測量，檢測一橫向延伸。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其中該至少一感測件係配置於該薄膜之至少一側。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其中該至少一感測件係一壓電式感測件。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第3項之超音波轉換器，其中該至少一感測件具有以一環狀之方式環繞該超音波轉換器之長軸之至少一壓電式元件。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其更包含具有至少二電極之一壓電式元件，於該等至少二電極間可測得一電位差，其中該等電極係配置為彼此同軸。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第5項之超音波轉換器，其中取決於該橫向延伸之至少一測量值(U<sub>s</sub>)可藉由測量二壓電式元件之電極間之一電位差而檢測。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其中相較於其
徑向範圍，該薄膜具有一較小的厚度。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其中該本體係配置於該受激發傳播縱向開來的超音波之節點。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其中該薄膜係薄的且該薄膜係與垂直於該薄膜運轉之一本體環合併且同軸地繞該超音波轉換器之喇叭體延伸。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種用以操作超音波轉換器之方法，該方法包含下列步驟：(1)進行該超音波轉換器之一接合處理：(2)藉由在該步驟(1)之該接合處理期間之測量，檢測至少一測量變數，該測量變數代表一橫向延伸；(3)為評定該接合處理之品質，評估該接合處理期間之該等處理參數，其中該等處理參數係使用為一控制變數；(4)調整該接合力、超音波功率或超音波頻率；其中該超音波轉換器具有至少一感測件，及具有垂直於該超音波轉換器之長軸延伸之環狀薄膜的一本體，其中該至少一感測件係黏著地接合於該薄膜及/或螺固於該薄膜，特別係以自該薄膜突伸之一舌狀元件的形式為之。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第10項之方法，其更包含推斷關於目前根據該至少一經檢測之測量變數，藉由該轉換器傳送的該超音波功率的步驟。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其更包含以一
壓電元件上之一間距配置之至少二電極，其中至少一取決於該橫向延伸之測量值(U<sub>s</sub>)可藉由測量該等至少二電極間之一電位差而檢測。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種超音波轉換器，其包含：至少一感測件；具有一環狀薄膜之一本體，該薄膜係垂直於該超音波轉換器之長軸而延伸；至少一舌狀元件，該至少一舌狀元件係固持於該薄膜，其中該至少一舌狀元件攜載具有一電極之一壓電元件；其中該至少一感測件係配置於該環狀薄膜上；且其中藉由該至少一感測件，其可藉由垂直於一受激發傳播之超音波之測量，檢測一橫向延伸。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種超音波轉換器，其包含：至少一感測件；具有一環狀薄膜之一本體，該薄膜係垂直於該超音波轉換器之長軸而延伸，該薄膜本身形成一電極；其中該至少一感測件配置於該環狀薄膜上；且其中藉由該至少一感測件，其可藉由垂直於一受激發傳播之超音波之測量，檢測一橫向延伸。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第10項之方法，其更包含根據至少一經檢測之測量變數，推斷關於生效於該超音波工具之該尖端內或該尖端之該等力之步驟，特別係關於接合力。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波轉換器，其更包含複數
個以一壓電元件上之一間距配置之電極，其中與一共用電極有關，特別係該薄膜本身形成一電極之至少一取決於該橫向延伸之測量值(U<sub>s</sub>)可藉由測量該等複數個電極間之一電位差而檢測。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings lang="tw" figure-labels="第3圖"><p id="_00069" general="n">2‧‧‧薄膜
</p>
<p id="_00070" general="n">3‧‧‧裝配環
</p>
<p id="_00071" general="n">4‧‧‧電極
</p>
<p id="_00072" general="n">6‧‧‧壓電元件
</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" he="0563" wi="0900" file="img-2/draw/094124324-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2a圖"><img id="i0002" he="759" wi="804" file="img-2/draw/094124324-a0305-03-0001-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2b圖"><img id="i0003" he="713" wi="863" file="img-2/draw/094124324-a0305-03-0001-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2c圖"><img id="i0004" he="762" wi="857" file="img-2/draw/094124324-a0305-03-0001-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2d圖"><img id="i0005" he="791" wi="844" file="img-2/draw/094124324-a0305-03-0001-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0006" he="983" wi="749" file="img-2/draw/094124324-a0305-03-0002-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0007" he="1025" wi="785" file="img-2/draw/094124324-a0305-03-0002-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
