<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification application-num="099113498" dtd-version="1.0.0" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="0992023806-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id= "_00001">本發明提供一種加速液體滲透土層的方法包含準備一注水裝置，及一與該注水裝置連接的超音波裝置，特別的是該超音波裝置具有一成貝茲曲線形狀延伸並繞自身軸線呈對稱結構的喇叭錐，利用具有呈貝茲曲線設計的喇叭錐，提供一種放大效果佳且容易製造的超音波裝置，並利用該超音波裝置產生的高強度超音波，將土層之土石顆粒碎化，並在碎化的過程中去除微粒子阻塞打開土石間隙，而有效補注地下水。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">加速液體滲透土層的方法</invention-title>
<technical-field><p general="0001" id= "_00002">本發明是有關於一種加速液體滲透土層的方法，特別是指一種利用超音波加速液體滲透土層的方法。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id= "_00003">地下水是一種重要的水資源，除了供應一般用水外，對農業灌概、畜牧事業、工業給水，甚至生態功能的維持也都是重要的供應來源；例如整個亞洲有近三分之一的飲水是依靠地下水源，全印度有一半以上農地的灌溉用水是來自地下水，而美國則約有43%的農業灌溉面積是抽取自地下水。</p>
<p general="0003" id= "_00004">地表水藉由入滲而匯入地下水，地下水或儲存於地層中，或經緩慢的流動後進入河道、湖泊或海洋，或經土壤直接蒸發至大氣，或經人為的抽取而被抽出地面；當地下水的流入與流出達平衡時，地下水於地層中達平衡狀態，地下水即可永續利用，一旦地下水的流出量多於流入量，即破壞了地下水的平衡狀態，地層中的地下水將漸趨枯竭；然而，由於地下水抽汲容易，使得地下水很容易被超抽，如台灣西部沿海地區，由於養殖漁業盛行使得地下水自民國70年代起即長期處於超抽狀態，造成近年來衍生的災害不斷，因此，如何能在平時雨季或水源充沛時有效儲存、補充地下水資源，已成為重要課題。</p>
<p general="0004" id= "_00005">目前常用於地下水補注的方法有河床漫溢法、坑溝補注法、地面水塘補注法，及井補注法；然而，根據各國的實施經驗，地下水人工補注設施運轉後，地層的孔隙多會因日久受到阻塞使得補注效率下降，而不論是利用河道或水井補注，當補注水的懸浮物過高時，也會造成地層孔隙被微粒子阻塞，或助長微生物生長，因此需要定期乾燥以殺死微生物，或是利用機械扒鬆淤泥，使河道的土壤重新恢復透水能力；而在深井補注的部分，同樣有阻塞問題且較難解決，所以必須儘量使用乾淨的補注水，且必須定期以反抽方式達到洗井的目的。</p>
<p general="0005" id= "_00006">因此，如何有效去除微粒子阻塞、打開土石間隙，並加速水分入滲土層的速度，以有效補充地下水，則是相關研究人員努力改善的方向。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0006" id= "_00007">因此，本發明之目的，即在提供一種利用超音波加速液體滲透土層的方法。</p>
<p general="0007" id= "_00008">於是，本發明的一種加速液體滲透土層的方法包含以下三個步驟。</p>
<p general="0008" id= "_00009">準備一注水裝置，及一超音波裝置，該注水裝置具有一可容儲液體且與外界連通的注水槽，及一將液體灌注入該注水槽中的灌注單元，該超音波裝置具有一電源供應器，及一與該電源供應器電連結的振幅調整器，該振幅調整器包括一將電能轉換成機械振動的轉換器，及一與該轉換器連接的喇叭錐，且該喇叭錐自該轉換器成貝茲曲線形狀延伸並繞自身軸線呈對稱結構，將該超音波裝置與該注水槽的其中一端連接，並令該喇叭錐可抽離地容設於該注水槽中。</p>
<p general="0009" id= "_00010">將該注水槽以遠離該超音波裝置的一端接觸土層並固定，再自該注水單元灌注液體至該注水槽中並保持液體淹抵該喇叭錐。</p>
<p general="0010" id= "_00011">最後，令該電源供應器輸出電能至該振幅調整器，並以該轉換器將電能轉換成機械振動輸出至該喇叭錐，使該喇叭錐將機械振動的振幅放大後成疏密波傳遞至注水槽中的液體，而將液體推擠入土層中，而完成該加速液體滲透土層的方法。</p>
<p general="0011" id= "_00012">本發明之功效在於：利用具有呈貝茲曲線設計的喇叭錐，提供一種放大效果佳且容易製造的超音波裝置，並利用該超音波裝置產生的高強度超音波，將土層之土石顆粒碎化，並在碎化的過程中去除微粒子阻塞打開土石間隙，而有效補注地下水。</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p general="0012" id= "_00013">有關本發明之前述及其他技術內容、特點與功效，在以下配合參考圖式之一個較佳實施例的詳細說明中，將可清楚的呈現。</p>
<p general="0013" id= "_00014">本發明的一種加速液體滲透土層的方法是利用高強度超音波將土層之土石顆粒碎化，並在碎化的過程中去除微粒子阻塞打開土石間隙，以有效補注地下水。</p>
<p general="0014" id= "_00015">參閱圖1，本發明一種加速液體滲透土層的方法的較佳實施例是包含以下三個步驟。</p>
<p general="0015" id= "_00016">配合參閱圖2，首先進行步驟11，準備一注水裝置2，及一超音波裝置3，並將該注水裝置2與該超音波裝置3彼此連接。</p>
<p general="0016" id= "_00017">詳細地說，該注水裝置2具有一呈中空管狀，並界定出一可容儲液體100且兩端分別與外界連通之容儲空間22的注水槽21，及一灌注單元23，該灌注單元23具有一形成在該注水槽21，並令該容儲空間22與外界連通的注水口24；該超音波裝置3具有一電源供應器31，及一與該電源供應器31電連結的振幅調整器32，該振幅調整器32包括一與該電源供應器31電連接的轉換器321，及一自該轉換器321呈貝茲曲線形狀延伸並繞自身軸線呈對稱結構的喇叭錐322。</p>
<p general="0017" id= "_00018">該超音波裝置3為連結於該注水槽21鄰近該注水口24的一端，且該喇叭錐322為可抽離地容設於該容儲空間22。</p>
<p general="0018" id= "_00019">參閱圖3，該呈貝茲曲線形狀延伸的喇叭錐322具有一與該轉換器321連接的後端面324、一遠離該轉換器321的前端面323，及一連接該前、後端面323、324的圍繞面325，且該圍繞面325的形狀為貝茲曲線，其中，該後端面324的半徑為第一半徑R<sub>1</sub>
，該前端面323的半徑為第二半徑R<sub>2</sub>
，該前、後端面323、324間的距離為軸向長度L，而該圍繞面325的最佳貝茲曲線輪廓可藉由起始點C<sub>o</sub>
與第一、二、三控制點C<sub>1</sub>
、C<sub>2</sub>
、C<sub>3</sub>
決定。</p>
<p general="0019" id= "_00020">具體的說，該起始點C<sub>o</sub>
與第三控制點C<sub>3</sub>
由該喇叭錐的第一、二半徑R<sub>1</sub>
、R<sub>2</sub>
，與軸向長度L給定，該第一、二控制點C<sub>1</sub>
、C<sub>2</sub>
為變數，因此該圍繞面325的最佳貝茲曲線輪廓可藉由以下步驟得到：</p>
<p general="0020" id= "_00021">(a)給定工作頻率、並設定該第一半徑R<sub>1</sub>
、第二半徑R<sub>2</sub>
與軸向長度L後，以第一、二控制點C<sub>1</sub>
、C<sub>2</sub>
為變數。</p>
<p general="0021" id= "_00022">(b)接著給定複數組第一、二控制點C<sub>1</sub>
、C<sub>2</sub>
的變數，並計算出對應的貝茲曲線與放大效能。</p>
<p general="0022" id= "_00023">(c)選出放大效能最佳時所對應的該組變數，即可得到該圍繞面325的最佳貝茲曲線輪廓。</p>
<p general="0023" id= "_00024">由於該超音波產生單元係利用呈貝茲曲線形狀所設計的喇叭錐進行超音波振幅的放大，並藉以調整空蝕場的範圍，其放大效能不僅優於一般懸垂曲面形狀的喇叭錐，且於使用過程中，呈貝茲曲線的喇叭錐所產生的振動應力小於一般階梯形狀的喇叭錐所產生的振動應力，因此，其結構穩定性更優於一般階梯形狀的喇叭錐，而可具有較長的使用壽命。</p>
<p general="0024" id= "_00025">值得一提的是，該注水裝置可更具有一冷卻器，用以冷卻因為超音波裝置於高頻振動時導致容儲於該注水槽中之液體溫度上升的問題。</p>
<p general="0025" id= "_00026">續參閱圖2，接著進行步驟12，將該注水槽21以反向於該超音波裝置3的一端插入土層200並固定後，再利用該注水口24灌注液體100至該容儲空間22中，並保持液體100淹抵該喇叭錐322。</p>
<p general="0026" id= "_00027">最後進行步驟13，令該電源供應器輸出電能至該振幅調整器，並以該轉換器將電能轉換成機械振動輸出至該喇叭錐，使該喇叭錐將機械振動的振幅放大後成疏密波傳遞至注水槽中的液體，而將液體推擠入土層中。</p>
<p general="0027" id= "_00028">具體的說，該電源供應器可將一般110V、60kHz的交流電轉換成20kHz的電能輸出至該轉換器中，該轉換器則可將輸入之電能轉換並調節成機械振動輸出至該喇叭錐，再經由該喇叭錐放大振幅後向液體傳遞，藉由此振波在液體中造成的壓力變化與壓力梯度導致空蝕氣泡(Bubble cavitation)產生，而將土層的土石顆粒碎化，並在碎化的過程中去除微粒子阻塞、打開土石間隙，而可以有效地加速補充液滲透至土層中。</p>
<p general="0028" id= "_00029">由於超音波和聲波一樣是一種壓縮和膨脹交替的波，當產生的波的強度足夠時，則液體在波的膨脹階段會被推開而產生氣泡，而這些氣泡在波的壓縮階段則會在液體中瞬間爆開而產生強大的衝擊力，此即為空蝕現象，而產生空蝕現象所需的最小功率稱為空蝕臨界點(cavitation threshold)，且不同的液體會具有不同的空蝕臨界點，故超音波能量至少須達到空蝕臨界點之功率才能產生空蝕現象，例如於本實施例中，若液體為水，則超音波能量至少須達到120w。</p>
<p general="0029" id= "_00030">要再說明的是，超音波功率大小也會影響喇叭錐末端產生的氣泡空蝕場大小，過大的氣泡空蝕場容易對喇叭錐末端造成耗損，而太小的氣泡空蝕場則無法有效的去除土層的微粒子阻塞並打開土石間隙，此外，由於超音波裝置為將超音波經由喇叭錐集中在一特定空間中，使得超音波的能量密度於此特定空間中可以大幅提昇，並提高氣泡空蝕場的強度與密度，而喇叭錐的末端則為振幅最大且能量最集中之處，因此必須適當的調節超音波功率大小，及該喇叭錐末端與該土層的距離，以達到較佳的氣泡空蝕場及空蝕場範圍。</p>
<p general="0030" id= "_00031">綜上所述，本發明利用具有呈貝茲曲線形狀所設計的喇叭錐的超音波裝置，不僅振幅放大效果佳且容易製造，再藉由此超音波裝置在液體中造成的壓力空蝕氣泡所產生的振波與噴流將土層的土石顆粒碎化，在碎化的過程中去除微粒子阻塞，並打開土石間隙，而可解決一般因為土層孔隙被微粒子阻塞或微生物生長的問題，而可以有效地加速補注地下水，故確實能達成本發明之目的。</p>
<p general="0031" id= "_00032">惟以上所述者，僅為本發明之較佳實施例與具體例而已，當不能以此限定本發明實施之範圍，即大凡依本發明申請專利範圍及發明說明內容所作之簡單的等效變化與修飾，皆仍屬本發明專利涵蓋之範圍內。</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0032" id= "_00033">100．．．液體</p>
<p general="0033" id= "_00034">200．．．土層</p>
<p general="0034" id= "_00035">11．．．步驟</p>
<p general="0035" id= "_00036">12．．．步驟</p>
<p general="0036" id= "_00037">13．．．步驟</p>
<p general="0037" id= "_00038">2．．．注水裝置</p>
<p general="0038" id= "_00039">21．．．注水槽</p>
<p general="0039" id= "_00040">22．．．容儲空間</p>
<p general="0040" id= "_00041">23．．．灌注單元</p>
<p general="0041" id= "_00042">24．．．注水口</p>
<p general="0042" id= "_00043">3．．．超音波裝置</p>
<p general="0043" id= "_00044">31．．．電源供應器</p>
<p general="0044" id= "_00045">32．．．振幅調整器</p>
<p general="0045" id= "_00046">321．．．轉換器</p>
<p general="0046" id= "_00047">322．．．喇叭錐</p>
<p general="0047" id= "_00048">323．．．前端面</p>
<p general="0048" id= "_00049">324．．．後端面</p>
<p general="0049" id= "_00050">325．．．圍繞面</p>
<p general="0050" id= "_00051">R<sub>1</sub>
．．．第一半徑</p>
<p general="0051" id= "_00052">R<sub>2</sub>
．．．第二半徑</p>
<p general="0052" id= "_00053">L．．．軸向長度</p>
<p general="0053" id= "_00054">C<sub>o</sub>
．．．起始點</p>
<p general="0054" id= "_00055">C<sub>1</sub>
．．．第一控制點</p>
<p general="0055" id= "_00056">C<sub>2</sub>
．．．第二控制點</p>
<p general="0056" id= "_00057">C<sub>3</sub>
．．．第一控制點</p>
</description-of-element>
<p general="0057" id= "_00058">圖1是一流程圖，說明本發明的較佳實施例；</p>
<p general="0058" id= "_00059">圖2是一示意圖，輔助說明圖1；及</p>
<p general="0059" id= "_00060">圖3是一示意圖，說明圖2超音波裝置之喇叭錐。</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="independent-claim"><claim-text>一種加速液體滲透土層的方法，包含：(a)準備一注水裝置，及一超音波裝置，該注水裝置具有一可容儲液體且與外界連通的注水槽，及一將液體灌注入該注水槽中的灌注單元，該超音波裝置具有一電源供應器，及一與該電源供應器電連結的振幅調整器，該振幅調整器包括一將電能轉換成機械振動的轉換器，及一與該轉換器連接的喇叭錐，且該喇叭錐自該轉換器成貝茲曲線形狀延伸並繞自身軸線呈對稱結構，將該超音波裝置與該注水槽的其中一端連接，並令該喇叭錐可抽離地容設於該注水槽中；(b)　將該注水槽以遠離該超音波裝置的一端接觸土層並固定，再以該注水單元灌注液體至該注水槽中並保持液體淹抵該喇叭錐；及(c)令該電源供應器輸出電能至該振幅調整器，並以該轉換器將電能轉換成機械振動輸出至該喇叭錐，使該喇叭錐將機械振動的振幅放大後成疏密波傳遞至注水槽中的液體，而將液體推擠入土層中。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項所述加速液體滲透土層的方法，其中，該注水裝置具有一用以冷卻容儲在該注水槽中之液體的冷卻器。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>依據申請專利範圍第1項所述加速液體滲透土層的方法，其中，該步驟(c)之超音波裝置的功率不小於120w。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="圖1 " lang="tw"><p general="y" id= "_00061">11．．．步驟</p>
<p general="y" id= "_00062">12．．．步驟</p>
<p general="y" id= "_00063">13．．．步驟</p>
</figure-drawings>
<drawings lang=""><figure figure-labels="圖1"><img file="img-2/draw/099113498-a0101-03-0001-pic0000.gif" he="0746" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖2"><img alt="" file="img-2/draw/099113498-a0305-03-0002-1.gif" he="0864" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖3"><img file="img-2/draw/099113498-a0101-03-0003-pic0000.gif" he="0593" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</invention-specification>