<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<invention-specification lang="tw" receive-num=" " receive-date=" " dtd-version="1.0.0" filing-date="1000630" application-num="100123074" ipc-mark="B23K26/42 B06B1/00" status="p" produced-by="applicant"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p id="_00001" general="n">本發明係關於一種碎屑清除裝置及清除碎屑之方法，碎屑清除裝置包含一控制裝置、加工平台、一第一波產生裝置及一第二波產生裝置。控制裝置產生一第一訊號及一第二訊號；加工平台具有一上表面，適可將一加工物件置於其上方。第一波產生裝置因應第一訊號先產生一第一超音波後，接著第二波產生裝置方因應第二訊號產生一第二超音波，且第二超音波之一強度係大於第一超音波之一強度。由第一超音波將加工物件上之碎屑移動至加工物件之一上方，再利用第二超音波將碎屑移動至加工物件之一外側，藉此便能清除加工物件上之碎屑。
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en"><abstract-dtext><p id="_00002" general="n">A debris removing apparatus and a method for removing debris are provided. The debris removing apparatus comprises a control device, a machining platform, a first wave generating device and a second wave generating device. The control device generates a first signal and a second signal. The machining platform has an upper surface where a machining object can be disposed. The first wave generating device generates a first ultrasonic wave in response to the first signal, and then the second wave generating device generates a second ultrasonic wave in response to the second signal. Intensity of the first 
ultrasonic wave is stronger than that of the second ultrasonic wave. The first ultrasonic wave moves the debris on the machining object upwards, and the second ultrasonic wave moves the debris out of the machining object. Thereby, the debris on the machining object can be removed.
</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><invention-title lang="tw">碎屑清除裝置及清除碎屑之方法
</invention-title>
<invention-title lang="en">DEBRIS REMOVING 
APPARATUS AND METHOD FOR REMOVING DEBRIS
</invention-title>
<technical-field><p id="_00003" general="0001">本發明係關於一種碎屑清除裝置，更詳細而言，本發明係關於一種利用超音波清除物件於加工過程中所產生的碎屑之裝置。
</p>
</technical-field>
<background-art><p id="_00004" general="0002">隨著各式電子產品漸趨小型化，其內部的零件亦朝更為精密之規格發展。基於此，將各種材料加工成所需零件時，便須符合一定之加工精密度。與傳統機械之鑽、切、鉋、銑等接觸式加工相較下，採用雷射之非接觸式加工，便因雷射具有同調光之高指向性、高亮度及能量集中的優點，逐漸廣泛應用於各種加工領域中，藉以針對金屬、塑膠、玻璃及陶瓷等材料，精確地進行切割及表面處理等加工。
</p>
<p id="_00005" general="0003">在利用高能量的雷射光束於加工物件上進行加工的過程中，雷射光束到達加工物件表面時，會將加工物件之表面物質氣化成蒸氣或電漿雲而揮發於空氣中，而在雷射光束周圍能量較低處，則會形成熔融狀態的液體，當溫度降低後便凝固為固體殘渣而殘留堆積在加工物件表面，導致加工物件的表面不平整，影響加工程序與加工品質，甚而造成加工中斷。
</p>
<p id="_00006" general="0004">為了避免加工過程中所產生的碎屑影響加工品質，美國第2007/0145026號專利公開案便提出利用渦流的方式排除碎屑。如第1圖所示，加工工具1前端裝設一氣體通道13，以便將氣流A注入氣流管15通過氣體通道產生渦流B，藉由渦流B產生之氣流場將碎屑排除遠離加工物件的表面。然而，此種排屑方式須將加
工工具1設置離加工物件極近，方能以渦流B將碎屑帶離，且碎屑亦可能因陷進加工物件凹處死角而無法以渦流B移除，此情況在加工達到一定深度時尤為明顯。
</p>
<p id="_00007" general="0005">另外，美國第4,284,403號專利公告案則提出利用聲波移除碎屑。如本案第2圖所示(本案第2圖即為習知技術中美國第4,284,403號專利公告案之示意圖)，將一聲波震盪器21置於加工平台23之下方，上方則放置一聲波反射面25。聲波震盪器21產生駐波，而此駐波便在聲波震盪器21及聲波反射面25之間來回傳遞，以將碎屑帶離加工物件表面，並懸浮於駐波之一節點上。接著，移動聲波震盪器21或聲波反射面25，使碎屑移至加工平台23外。由於需移動反射面或震盪器方能移動排除碎屑，使得加工程序更為繁複，並造成操作上的不便。
</p>
<p id="_00008" general="0006">綜上所述，提供一種碎屑清除裝置，使其得以清除於加工過程後所留下位於加工物件表面的碎屑，同時解決清除碎屑時可能造成碎屑陷入加工區域的表面不平整處，或是碎屑於移離加工物件時可能會刮損加工區域的表面情形產生，亦不需移動碎屑清除裝置也不會妨礙後續加工過程的進行等問題，乃為此業界亟需努力之目標。
</p>
</background-art>
<disclosure><p id="_00009" general="0007">為解決前述問題，本發明之一目的在於提供一種碎屑清除裝置及清除一加工物件上之複數個碎屑之方法，透過碎屑清除裝置之多個超音波產生裝置，便能將碎屑移離加工物件之表面，使加工物件得以進行後續加工程序。故本發明之碎屑清除裝置可將位於
加工物件表面深處的碎屑殘渣移離至加工物件外，避免碎屑影響加工品質。
</p>
<p id="_00010" general="0008">為達上述目的，本發明提供一種碎屑清除裝置，其包含一控制裝置、加工平台、一第一波產生裝置及一第二波產生裝置。控制裝置產生一第一訊號及一第二訊號；加工平台具有一上表面，適可將一加工物件置於其上方。第一波產生裝置因應第一訊號先產生一第一超音波後，接著第二波產生裝置方因應第二訊號產生一第二超音波，且第二超音波之一強度係大於第一超音波之一強度。先產生之第一超音波將位於加工物件上之複數碎屑移動至加工物件之一上方，再利用第二超音波將碎屑移動至加工物件之一外側，或進一步利用一流體進行吹氣或吸氣之導引，藉此便能移除加工物件上之複數碎屑。
</p>
<p id="_00011" general="0009">在參閱圖式及隨後描述之實施方式後，此技術領域具有通常知識者便可瞭解本發明之其他目的，以及本發明之技術手段及實施態樣。
</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p id="_00012" general="0010">本發明之第一實施例為一種碎屑清除裝置3，主要係應用於非接觸式加工(如雷射加工)，請參考第3圖，其為本發明之碎屑清除裝置3之示意圖。碎屑清除裝置3包含一控制裝置31、一加工平台33、一第一波產生裝置35、一第二波產生裝置37及一氣體導引裝置39。
</p>
<p id="_00013" general="0011">如第3圖所示，控制裝置31用以產生一第一訊號310及一第二訊號312。加工平台33係具有一上表面331，故可將一加工物件
30置於上表面331。
</p>
<p id="_00014" general="0012">第一波產生裝置35包含一第一波產生器351及一第二波產生器353，其中第一波產生器351及第二波產生器353係與加工平台33之上表面331平行設置，第一波產生器351設置於上表面331的上方，而第二波產生器353是設於上表面331的下方(亦即位於加工平台33之下)。於本實施例中，第一波產生器351及第二波產生器353均為駐波產生器，藉此，第一波產生裝置35之第一波產生器351及第二波產生器353適可因應第一訊號310共同產生駐波型態之一第一超音波355，使此第一超音波355於第一波產生器351及第二波產生器353之間傳遞，亦即第一波產生器351與第二波產生器353係對向發射第一超音波355，且此第一超音波355為駐波之型態。此外，當實際設置第一波產生器351及第二波產生器353時，第一波產生器351及第二波產生器353之間需具有一第一間距a，且第一間距a為第一超音波355之一第一波長之倍數。
</p>
<p id="_00015" general="0013">第二波產生裝置37包含一第三波產生器371及一第四波產生器373，其中第三波產生器371及第四波產生器373係與加工平台33之上表面331垂直設置。如第3圖所示，第三波產生器371是設置於上表面331的左方，而第四波產生器373是設置於上表面331的右方。於本實施例中，第三波產生器371及第四波產生器373亦均為駐波產生器，藉此，第二波產生裝置37之第三波產生器371及第四波產生器373適可因應第二訊號312共同產生駐波型態之一第二超音波375，使此第二超音波375於第三波產生器371及第
四波產生器373之間傳遞。第三波產生器371及第四波產生器373之間對向產生駐波型態之第二超音波375機制與上述第一波產生器351及第二波產生器353的運作機制相同，故於此不多加以贅述。同樣地，實際設置第三波產生器371及第四波產生器373時，第三波產生器371及第四波產生器373之間亦必須具有一第二間距b，且第二間距b為第二超音波375之一第二波長之倍數。
</p>
<p id="_00016" general="0014">如前所述，本實施例之第一波產生器351、第二波產生器353、第三波產生器371及第四波產生器373皆為一駐波產生器，是故本實施例的第一波產生裝置35及第二波產生裝置37可產生第一超音波355或第二超音波375。而第一波產生裝置35所發射之第一超音波355為一第一駐波，第二波產生裝置37所發射之第二超音波375為一第二駐波，各駐波產生器之一振動頻率係介於1KHz至100MHz之間，且第一波產生裝置35先是產生第一超音波355後，第二波產生裝置37才接著產生第二超音波375，而第二超音波375之一強度係大於第一超音波355之一強度，於本實施例中，第二超音波375之強度與第一超音波355之強度波峰差值最大可達到22。
</p>
<p id="_00017" general="0015">下文將進一步針對本實施例之碎屑清除裝置3用於清除一加工物件30上之複數碎屑335之操作方法做詳細說明。
</p>
<p id="_00018" general="0016">請一併參考第3圖至第9圖，其依序為本實施例之碎屑清除裝置3的操作過程示意圖。將加工物件30置於加工平台33的上表面331上以進行非接觸式加工(例如雷射加工)，而於加工過程中，加工物件30之表面深處便逐漸產生累積碎屑335，故於加工
過程中需同時或交錯進行除去加工物件30表面深處的碎屑335，以下將詳述操作本實施例之碎屑清除裝置3的方法。
</p>
<p id="_00019" general="0017">首先，利用控制裝置31提供第一訊號310，而第一波產生裝置35接收第一訊號310後，俾使第一波產生器351及第二波產生器353相應產生駐波型態之第一超音波355。需先說明的是，駐波是由多個質點所構成，而每一質點皆行一簡諧運動，故各個質點之一振幅大小皆不相同，其中振幅為零的質點稱為節點，在每一波形中皆有屬於此波形的節點位置，當質點位於此波形的節點位置時適可停留不動。而如第3圖所示，駐波型態之第一超音波355係在實線及虛線之兩條正弦波間震盪，而振幅為零之節點3551適位於此二正弦波中央。藉由上述駐波的特點，故可利用第一超音波355將位於加工物件30表面深處的多個碎屑335移動至第一超音波355之節點3551上，且第一超音波355之節點3551位於加工物件30之上方位置(如第4圖所示)，碎屑335適可位於第一超音波355的節點3551上固定不動。
</p>
<p id="_00020" general="0018">接著請參考第5圖，此時控制裝置31再提供第二訊號312，而第二波產生裝置37接收第二訊號312後，俾使第三波產生器371及第四波產生器373相應產生駐波型態之第二超音波375，此時的碎屑335是集結懸浮於第一超音波355及第二超音波375上之共同節點上，而共同節點此時適位於第一超音波355之節點3551。
</p>
<p id="_00021" general="0019">接著如第6圖所示，調整第一訊號310降低第一超音波355之強度，使第二超音波375之強度係大於第一超音波355之強度；調整第二訊號312以減小第二超音波375之波長，進而變更第二
超音波375之節點位置，使第一超音波355的節點3551與第二超音波375的節點3751兩者位置不再重疊。由於第二超音波375之強度係大於第一超音波355之強度，故可經由調整第二訊號312改變第二超音波375的節點3751位置，藉由第二超音波375節點3751位置的移動適可將碎屑335移離第一超音波355及第二超音波375之共同節點位置。
</p>
<p id="_00022" general="0020">重複調整第二訊號312以再次縮小第二超音波375之波長，此時即如第7圖及第8圖所示，第二超音波375之節點數目增加，節點位置亦有所改變，是故碎屑335便隨著第二超音波375之節點3751’、3751”改變而移動位置，此時碎屑335已慢慢移動至加工物件30之一外側。最後如第9圖所示，第一波產生裝置35及第二波產生裝置37停止產生超音波，並利用氣體導引裝置39將碎屑335移除，而氣體導引裝置39可為一吸氣式氣體導引裝置或一吹氣式氣體導引裝置，此外，藉由重複操作上述碎屑清除裝置3的操作步驟，即可達到連續清除碎屑的功能。
</p>
<p id="_00023" general="0021">本發明之第二實施例亦為一碎屑清除裝置10，其示意圖請參第10圖。與第一實施例之碎屑清除裝置3相似地，第二實施例之碎屑清除裝置10同樣具有一控制裝置101、一加工平台103、一第一波產生裝置105、一第二波產生裝置107及一氣體導引裝置109。然須特別說明的是，第二實施例與第一實施例之主要差異在於，本實施例之第一波產生裝置105中的第二波產生器1053係為一駐波反射器而非第一實施例之駐波產生器，而本實施例第二波產生裝置107之第四波產生器1073係改採用駐波反射器而非第一
實施例之駐波產生器。除此之外，其他各元件間之相應位置及作動關係皆與第一實施例相同，故於此不另贅述。
</p>
<p id="_00024" general="0022">於本實施例中，僅第一波產生器1051及第三波產生器1071為駐波產生器，其適可產生並傳遞出第一超音波1055或第二超音波(圖未示出)，而第二波產生器1053及第四波產生器1073則為一駐波反射器，用以反射第一超音波1055或第二超音波。是故，當駐波產生器之第一波產生器1051發射第一超音波1055後，第一超音波1055再經由駐波反射器之第二波產生器1053反射回第一波產生器1051，於此同時，第一波產生器1051仍持續發射第一超音波1055，反射回之第一超音波1055與後續產生之第一超音波1055相遇時，因相位調整而形成駐波。另一方面，第三波產生器1071及第四波產生器1073之間的作動方式亦如上所述，故於此便不多加贅述。而如同前一實施例所述，第一波產生裝置105先產生第一超音波1055後，第二波產生裝置107才接著產生第二超音波，而第二超音波之一強度係大於第一超音波1055之一強度。
</p>
<p id="_00025" general="0023">關於第二實施例之碎屑1035清除裝置10的操作步驟與第一實施例之碎屑清除裝置3的操作步驟大致相同，故於此不另贅述。此外，熟知本領域技術者亦可輕易推及僅將第一波產生裝置或第二波產生裝置之一個波產生器採用駐波反射器，而其他三個波產生器均採用駐波產生器之態樣及操作方式。
</p>
<p id="_00026" general="0024">本發明之第三實施例同樣為一碎屑清除裝置11，第11圖至第14圖為第三實施例之碎屑清除裝置11的清除過程示意圖。如圖所示，第三實施例之碎屑清除裝置11包含一控制裝置111、一加工
平台113、一第一波產生裝置115、一第二波產生裝置117及一氣體導引裝置119。然須特別說明的是，第三實施例與第二實施例之主要差異在於，本實施例之第一波產生裝置115產生的第一超音波1155為一駐波，而第二波產生裝置117產生的第二超音波1175為一行波，是故第一波產生裝置115先產生駐波型態之第一超音波1155後，第二波產生裝置117才接著產生行波型態之第二超音波1175，且行波型態之第二超音波1175之一強度係大於駐波型態之第一超音波1155之一強度。
</p>
<p id="_00027" general="0025">下文將進一步針對本實施例之碎屑清除裝置11用於清除一加工物件110上之複數碎屑1135之操作方法做詳細說明。
</p>
<p id="_00028" general="0026">請一併參考第11圖至第14圖，其依序為本實施例之碎屑清除裝置11的操作過程示意圖。當加工物件110之表面深處累積一定量之碎屑1135後，便先利用控制裝置111提供第一訊號1110，而第一波產生裝置115之第一波產生器1151及第二波產生器1153接收控制裝置111所發出之第一訊號1110後，便共同產生駐波型態之第一超音波1155。需另說明的是，駐波為多個質點所構成，駐波上的每一質點皆沿平行上表面1131之方向行一簡諧運動，故各個質點之一振幅大小皆不相同，其中振幅為零的質點稱為節點。藉由上述駐波的特點，故可利用第一波產生器1151及第二波產生器1153產生之第一超音波1155將位於加工物件110表面深處的多個碎屑1135移動至第一超音波1155之節點上，且第一超音波1155之節點位於加工物件110之上方位置(如第11圖所示)，碎屑1135適可位於第一超音波1155的節點上固定不動。
</p>
<p id="_00029" general="0027">再如第12圖所示，控制裝置111提供第二訊號1112，而第二波產生裝置117接收第二訊號1112後，俾使第三波產生器1171及第四波產生器1173相應產生行波型態之第二超音波1175，此時的碎屑1135是集結懸浮於第一超音波1155與第二超音波1175之共同節點上，而共同節點此時適位於第一超音波1155之節點。
</p>
<p id="_00030" general="0028">接著調整第一訊號1110降低第一超音波1155之強度，適使第二超音波1175之強度大於第一超音波1155之強度，由於行波雖亦由多個質點所構成，但行波上的質點會隨著行波的波形移動方向而移動，於本實施例中第二超音波1175的前進方向為平行上表面1131之方向。藉由上述行波的特點及強度關係，因此碎屑1135並不會持續停留於第一超音波1155的節點上，而會開始沿著第二超音波1175的波形移動方向(如箭頭所示)而跟著移動，即如第13圖及第14圖所示，此時碎屑1135已隨著第二超音波1175的波形移動方向(如箭頭所示)慢慢移動至加工物件110之一外側。因此，本實施例不需調整第二訊號1112，便可將碎屑1135移動至加工物件110之外側。最後，第一波產生裝置115及第二波產生裝置117停止產生超音波，並利用氣體導引裝置119將碎屑1135移除，於本實施例中，氣體導引裝置119可為一吸氣式氣體導引裝置或一吹氣式氣體導引裝置，此外，藉由重複操作上述碎屑清除裝置11的操作步驟，即可達到連續清除碎屑1135的功能。
</p>
<p id="_00031" general="0029">參閱上述各實施例後，熟知本領域技術者亦可推及其他類似實施態樣。舉例而言，為節省成本或簡化除屑過程，亦可省略氣體導引裝置，並利用當碎屑移動至加工物件外側時，中斷第一訊號
及第二訊號，以使第一波產生裝置及第二波產生裝置停止產生第一超音波及第二超音波，如此一來，碎屑便會掉落於加工物件之外側，適可繼續進行後續加工程序。
</p>
<p id="_00032" general="0030">綜合上述，本發明之碎屑清除裝置毋需接觸加工物件或是碎屑，便可將加工物件表面深處之碎屑移除，使加工物件得以繼續進行後續加工程序，避免影響後續加工品質。此外，上述的第一波產生裝置及第二波產生裝置為可拆卸式裝置，故可任意裝設於加工平台。如此一來，透過本發明之碎屑清除裝置，將能大幅改善習知碎屑清除裝置中所存在之問題。
</p>
<p id="_00033" general="0031">上述之實施例僅用來舉例本發明之實施態樣，以及闡述本發明之技術特徵，並非用來限制本發明之保護範疇。任何熟悉此技術者可輕易完成之改變或均等性之安排均屬於本發明所主張之範圍，本發明之權利保護範圍應以申請專利範圍為準。
</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p id="_00034" general="0032">1‧‧‧加工工具
</p>
<p id="_00035" general="0033">13‧‧‧氣體通道
</p>
<p id="_00036" general="0034">15‧‧‧氣流管
</p>
<p id="_00037" general="0035">A‧‧‧氣流
</p>
<p id="_00038" general="0036">B‧‧‧渦流
</p>
<p id="_00039" general="0037">21‧‧‧聲波震盪器
</p>
<p id="_00040" general="0038">23‧‧‧加工平台
</p>
<p id="_00041" general="0039">25‧‧‧聲波反射面
</p>
<p id="_00042" general="0040">3‧‧‧碎屑清除裝置
</p>
<p id="_00043" general="0041">30‧‧‧加工物件
</p>
<p id="_00044" general="0042">31‧‧‧控制裝置
</p>
<p id="_00045" general="0043">310‧‧‧第一訊號
</p>
<p id="_00046" general="0044">312‧‧‧第二訊號
</p>
<p id="_00047" general="0045">33‧‧‧加工平台
</p>
<p id="_00048" general="0046">331‧‧‧上表面
</p>
<p id="_00049" general="0047">335‧‧‧碎屑
</p>
<p id="_00050" general="0048">35‧‧‧第一波產生裝置
</p>
<p id="_00051" general="0049">351‧‧‧第一波產生器
</p>
<p id="_00052" general="0050">353‧‧‧第二波產生器
</p>
<p id="_00053" general="0051">355‧‧‧第一超音波
</p>
<p id="_00054" general="0052">3551‧‧‧節點
</p>
<p id="_00055" general="0053">37‧‧‧第二波產生裝置
</p>
<p id="_00056" general="0054">371‧‧‧第三波產生器
</p>
<p id="_00057" general="0055">373‧‧‧第四波產生器
</p>
<p id="_00058" general="0056">375‧‧‧第二超音波
</p>
<p id="_00059" general="0057">3751‧‧‧節點
</p>
<p id="_00060" general="0058">3751’‧‧‧節點
</p>
<p id="_00061" general="0059">3751”‧‧‧節點
</p>
<p id="_00062" general="0060">39‧‧‧氣體導引裝置
</p>
<p id="_00063" general="0061">10‧‧‧碎屑清除裝置
</p>
<p id="_00064" general="0062">101‧‧‧控制裝置
</p>
<p id="_00065" general="0063">103‧‧‧加工平台
</p>
<p id="_00066" general="0064">105‧‧‧第一波產生裝置
</p>
<p id="_00067" general="0065">1051‧‧‧第一波產生器
</p>
<p id="_00068" general="0066">1053‧‧‧第二波產生器
</p>
<p id="_00069" general="0067">1055‧‧‧第一超音波
</p>
<p id="_00070" general="0068">107‧‧‧第二波產生裝置
</p>
<p id="_00071" general="0069">1071‧‧‧第三波產生器
</p>
<p id="_00072" general="0070">1073‧‧‧第四波產生器
</p>
<p id="_00073" general="0071">109‧‧‧氣體導引裝置
</p>
<p id="_00074" general="0072">11‧‧‧碎屑清除裝置
</p>
<p id="_00075" general="0073">110‧‧‧加工物件
</p>
<p id="_00076" general="0074">111‧‧‧控制裝置
</p>
<p id="_00077" general="0075">1110‧‧‧第一訊號
</p>
<p id="_00078" general="0076">1112‧‧‧第二訊號
</p>
<p id="_00079" general="0077">113‧‧‧加工平台
</p>
<p id="_00080" general="0078">1131‧‧‧上表面
</p>
<p id="_00081" general="0079">1135‧‧‧碎屑
</p>
<p id="_00082" general="0080">115‧‧‧第一波產生裝置
</p>
<p id="_00083" general="0081">1151‧‧‧第一波產生器
</p>
<p id="_00084" general="0082">1153‧‧‧第二波產生器
</p>
<p id="_00085" general="0083">1155‧‧‧第一超音波
</p>
<p id="_00086" general="0084">117‧‧‧第二波產生裝置
</p>
<p id="_00087" general="0085">1171‧‧‧第三波產生器
</p>
<p id="_00088" general="0086">1173‧‧‧第四波產生器
</p>
<p id="_00089" general="0087">1175‧‧‧第二超音波
</p>
<p id="_00090" general="0088">119‧‧‧氣體導引裝置
</p>
<p id="_00091" general="0089">a‧‧‧第一間距
</p>
<p id="_00092" general="0090">b‧‧‧第二間距
</p>
</description-of-element>
<p id="_00093" general="0091">第1圖係為一習知除屑方式之示意圖；第2圖係為另一習知除屑方式之示意圖；第3圖至第9圖係為本發明第一實施例之碎屑清除裝置及清除步驟示意圖；第10圖係為本發明第二實施例之碎屑清除裝置之示意圖；以及第11圖至第14圖係為本發明第三實施例之碎屑清除裝置及清除步驟示意圖。
</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種碎屑清除裝置，包含：一控制裝置，產生一第一訊號及一第二訊號；一加工平台，具有一上表面；一第一波產生裝置，包含一第一波產生器及一第二波產生器，該第一波產生器及該第二波產生器係與該上表面平行設置，且該第一波產生器設置於該上表面的上方，而該第二波產生器是設於該上表面的下方，並因應該第一訊號產生一第一超音波；以及一第二波產生裝置，包含一第三波產生器及一第四波產生器，該第三波產生器及該第四波產生器係與該上表面垂直設置，且該第三波產生器是設置於該上表面的左方，而該第四波產生器是設置於該上表面的右方，並因應該第二訊號產生一第二超音波，其中，該第一波產生裝置先產生該第一超音波後，該第二波產生裝置方產生該第二超音波，且該第二超音波之一強度係大於該第一超音波之一強度。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項1所述之碎屑清除裝置，其中該第一超音波為一第一駐波，而該第二超音波為一第二駐波。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項2所述之碎屑清除裝置，其中該第一波產生器為一駐波產生器，且該第二波產生器亦為一駐波產生器。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項3所述之碎屑清除裝置，其中該第三波產生器為一駐波產生器，且該第四波產生器亦為一駐波產生器。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項2所述之碎屑清除裝置，其中該第一波產生器為一駐波產生器，且該第二波產生器為一駐波反射器。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項5所述之碎屑清除裝置，其中該第三波產生器為一駐波產生器，且該第四波產生器為一駐波反射器。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項4或6所述之碎屑清除裝置，其中各該駐波產生器之一振動頻率係介於1KHz至100MHz之間。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項5所述之碎屑清除裝置，其中該第一波產生器及該第二波產生器具有一第一間距，該第一間距為該第一超音波之一第一波長之倍數。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項6所述之碎屑清除裝置，其中該第三波產生器及該第四波產生器具有一第二間距，該第二間距為該第二超音波之一第二波長之倍數。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項1所述之碎屑清除裝置，其中該第一超音波為一駐波，而該第二超音波為一行波。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項1所述之碎屑清除裝置，更包含一氣體導引裝置以提供一氣流。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項11所述之碎屑清除裝置，其中該氣體導引裝置可為一吸氣式氣體導引裝置或一吹氣式氣體導引裝置。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種清除一加工物件上之複數個碎屑之方法，包含：(a)提供一第一訊號以相應產生一第一超音波，並利用該第一超音波將該等碎屑移動至該加工物件之一上方；以及(b)提供一第二訊號以相應產生一第二超音波，調整該第一訊號以降低該第一超音波之一強度並利用該第二超音波將該等碎屑移動至該加工物件之一外側，該第二超音波之一強度係大於該第一超音波之該強度。
</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項13所述之方法，更包含(c)利用一流體導引移除該等碎屑。
</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings lang="tw" figure-labels="第5圖"><p id="_00094" general="n">3‧‧‧碎屑清除裝置
</p>
<p id="_00095" general="n">31‧‧‧控制裝置
</p>
<p id="_00096" general="n">310‧‧‧第一訊號
</p>
<p id="_00097" general="n">312‧‧‧第二訊號
</p>
<p id="_00098" general="n">33‧‧‧加工平台
</p>
<p id="_00099" general="n">331‧‧‧上表面
</p>
<p id="_00100" general="n">30‧‧‧加工物件
</p>
<p id="_00101" general="n">335‧‧‧碎屑
</p>
<p id="_00102" general="n">35‧‧‧第一波產生裝置
</p>
<p id="_00103" general="n">351‧‧‧第一波產生器
</p>
<p id="_00104" general="n">353‧‧‧第二波產生器
</p>
<p id="_00105" general="n">355‧‧‧第一超音波
</p>
<p id="_00106" general="n">3551‧‧‧節點
</p>
<p id="_00107" general="n">37‧‧‧第二波產生裝置
</p>
<p id="_00108" general="n">371‧‧‧第三波產生器
</p>
<p id="_00109" general="n">373‧‧‧第四波產生器
</p>
<p id="_00110" general="n">375‧‧‧第二超音波
</p>
<p id="_00111" general="n">39‧‧‧氣體導引裝置
</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第1圖"><img id="i0001" he="0983" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第2圖"><img id="i0002" he="1177" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0002-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第3圖"><img id="i0003" he="1127" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0003-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第4圖"><img id="i0004" he="1097" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0004-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第5圖"><img id="i0005" he="1045" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0005-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第6圖"><img id="i0006" he="1033" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0006-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第7圖"><img id="i0007" he="1061" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0007-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第8圖"><img id="i0008" he="1124" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0008-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第9圖"><img id="i0009" he="1114" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0009-9.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第10圖"><img id="i0010" he="1312" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0010-10.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第11圖"><img id="i0011" he="0971" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0011-11.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第12圖"><img id="i0012" he="1039" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0012-12.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第13圖"><img id="i0013" he="0968" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0013-13.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第14圖"><img id="i0014" he="0974" wi="0900" file="img-2/draw/100123074-a0305-03-0014-14.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
</invention-specification>
