<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="094212123" dtd-version="1.0.0" filing-date="940715" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num=" " status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id="_00001">本創作係提供一種龍門式馬達升降超音波機，係包含一升降總成基座及一可供超音波機置設之調動樞座，其中，該升降總成基座係設有兩相對可垂直置設於一操控機台上之支撐柱，該兩支撐柱上係相對設有一固定橫桿及一活動導架，又該固定橫桿上設有一可控制該活動導架升降之驅動馬達，且該活動導架其內部係設有兩相對垂直軸向之定位導桿，供該調動樞座用以相對穿設作垂直軸向的滑動，再該活動架體上端係設有一用以推壓調動樞座向下滑動之油壓幫浦，俾使應用時，係可由固定橫桿上之驅動馬達供該活動導架達第一階段自動升降，且由該活動導架上之油壓幫浦供調動樞座達第二階段自動調動的同時，即可透過該兩定位導桿供該調動樞座達精確之位移滑動。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">龍門式馬達升降超音波機</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id="_00002">本創作係為一種龍門式馬達升降超音波機，尤指一種可供一超音波機由一驅動馬達制動升降的同時，亦可達精確位移滑動之目的者。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_00003">查，我國專利公報公告號第280211號「低應力超音波機結構」新型專利案，則揭示一種於調整臂上設有調整栓，該調整栓其下接設有一螺桿，乃與固定座所設之連結塊相螺合，使其藉由驅動該調整栓帶動該螺桿正、逆轉動時，以達控制該固定座作升降的位移調配；惟，實際操作應用過程中，乃往往需透過手控旋轉方式轉動該調整栓帶動該螺桿正、逆轉動，方可使該固定座作升降的位移調配，不僅易導致於手控旋轉過程其時間的浪費，更進一步造成作業人員體力的消耗，況且又加上其油壓缸於推壓之過程，僅由伸縮桿向下擠壓該超音波機，致使易於向下擠壓時，產生震動搖晃之情形；是故，如何將上述缺失加以摒除，並提供一種可降低作業人員的體力消耗及時間浪費，同時進一步可達精確位移滑動，即為本案創作人所欲解決之技術困難點之所在，因此研發此一種龍門式馬達升降超音波機。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0003" id="_00004">本創作之主要目的係提供一種龍門式馬達升降超音波機，係包含一升降總成基座及一可供超音波機置設之調動樞座，其中，該升降總成基座係設有兩相對可垂直置設於一操控機台上之支撐柱，該兩支撐柱上係相對設有一固定橫桿及一活動導架，又該固定橫桿上設有一可控制該活動導架升降之驅動馬達，且該活動導架其內部係設有兩相對垂直軸向之定位導桿，供該調動樞座用以相對穿設作垂直軸向的滑動，再該活動架體上端係設有一用以推壓調動樞座向下滑動之油壓幫浦，俾使應用時，係可由固定橫桿上之驅動馬達供該活動導架達第一階段自動升降，且由該活動導架上之油壓幫浦供調動樞座達第二階段自動調動的同時，即可透過該兩定位導桿供該調動樞座達精確之位移滑動。</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p general="0004" id="_00005">為使 貴審查員方便簡捷瞭解本創作之其他特徵內容與優點及其所達成之功效能夠更為顯現，茲將本創作配合附圖，詳細說明如下：（請參閱圖一、二所示）本創作係提供一種龍門式馬達升降超音波機，其包含一升降總成基座1及一可供超音波機置設之調動樞座2，其中；該升降總成基座1，係設有兩相對可垂直置設於一操控機台3上之支撐柱11，俾與該操控機台3上所設之套接座31相結合置設，又該兩支撐柱11上係以固定架設有一固定橫桿12及套設有一活動導架13，該固定橫桿12上係設有第一透孔121、第二透孔122，以分別供該活動導架13上所係以垂直置設之調動螺桿131及升降滑桿132相互對應穿設，且該固定橫桿12係於第一透孔121處，裝設有一可供該調動螺桿131對應穿設嚙合之馬達4，即馬達4內部所設之齒輪係與該調動螺桿131其螺紋呈90度相嚙合（圖未示），以達驅動該調動螺桿131升降的同時，亦可帶動該活動導架13於兩支撐柱11上作垂直升降的滑動；再者，該活動導架13設有一可供該調動樞座2容置之中空部133，該中空部133內係垂直設有兩相對應之定位導桿134，俾供該調動樞座2其本體兩側所對應凸設至少兩個以上之結合部21上，所對應鑿設之定位導孔22予以相互對應穿設，進達該調動樞座2可於該活動導架13之中空部133內，作垂直軸向的精確位移滑動，又該活動導架13上端相對於供一氣動泵浦5置設處係設有一透孔135，以供該氣動泵浦5之推桿51可穿設至該透孔135與該調動樞座2相接設，使其藉由該氣動泵浦5用以推壓該調動樞座2作垂直升降的滑動；綜上所述（請配合參閱圖三所示），為本創作之整體作動實施例示意圖，其中，俾使經由該固定橫桿12上所設之馬達4，驅動該調動螺桿131升降的同時，亦可帶動該活動導架13於兩支撐柱11上作垂直升降的滑動，以達置設於該調動樞座2內之超音波機（圖未示），俾具第一階段自動升降之功效；其次，再藉由該活動導架13上所設之氣動泵浦5，可用以推壓該調動樞座2作另一垂直升降的滑動，俾供該超音波機（圖未示）具第二階段自動升降之功效，同時，又當該氣動泵浦5推壓該調動樞座2作垂直升降滑動時，係可進一步透過兩定位導桿134的定位，俾使該調動樞座2可達到精確位移垂直滑動。</p>
<p general="0005" id="_00006">為使本創作更加顯現出其進步性與實用性，茲與習用作一比較分析如下：習用缺失：1、需透過手控旋轉方式，調配作業機台作升降。</p>
<p general="0006" id="_00007">2、易導致於手控旋轉過程其時間的浪費。</p>
<p general="0007" id="_00008">3、易造成作業人員體力的消耗。</p>
<p general="0008" id="_00009">4、僅由單一伸縮桿向下擠壓該超音波機，致使易產生震動搖晃之情形。</p>
<p general="0009" id="_00010">本創作優點：1、具自動升降滑動之功效。</p>
<p general="0010" id="_00011">2、可排除手控旋轉過程其時間的浪費。</p>
<p general="0011" id="_00012">3、可排除作業人員體力的消耗。</p>
<p general="0012" id="_00013">4、具兩定位導桿的定位，俾可達到該超音波機垂直軸向的精確位移滑動。</p>
<p general="0013" id="_00014">綜上所述，本創作在突破先前之技術結構下，確實已達到所欲增進之功效，且也非熟悉該項技藝者所易於思及，再者，本創作申請前未曾公開，其所具之進步性、實用性，顯已符合創作專利之申請要件，爰依法提出創作申請，懇請 貴局核准本件創作專利申請案，以勵創作，至感德便。</p>
<p general="0014" id="_00015">惟上列詳細說明係針對本創作之一可行實施例之具體說明，該實施例並非用以限制本創作之專利範圍，而凡未脫離本創作技藝精神所為之等效實施或變更，均應包含於本案之專利範圍中。</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0015" id="_00016">1．．．升降總成基座</p>
<p general="0016" id="_00017">11．．．支撐柱</p>
<p general="0017" id="_00018">12．．．固定橫桿</p>
<p general="0018" id="_00019">121．．．第一透孔</p>
<p general="0019" id="_00020">122．．．第二透孔</p>
<p general="0020" id="_00021">13．．．活動導架</p>
<p general="0021" id="_00022">131．．．調動螺桿</p>
<p general="0022" id="_00023">132．．．升降滑桿</p>
<p general="0023" id="_00024">133．．．中空部</p>
<p general="0024" id="_00025">134．．．定位導桿</p>
<p general="0025" id="_00026">135．．．透孔</p>
<p general="0026" id="_00027">2．．．調動樞座</p>
<p general="0027" id="_00028">21．．．結合部</p>
<p general="0028" id="_00029">22．．．定位導孔</p>
<p general="0029" id="_00030">3．．．操控機台</p>
<p general="0030" id="_00031">31．．．套接座</p>
<p general="0031" id="_00032">4．．．馬達</p>
<p general="0032" id="_00033">5．．．氣動泵浦</p>
<p general="0033" id="_00034">51．．．推桿</p>
</description-of-element>
<p general="0034" id="_00035">第一圖係為本創作之整體結構分解示意圖。</p>
<p general="0035" id="_00036">第二圖係為本創作之整體結構進一步分解及其配置示意圖。</p>
<p general="0036" id="_00037">第三圖係為本創作之整體結構應用實施例示意圖。</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim" num="1"><claim-text>一種龍門式馬達升降超音波機，其包含：一升降總成基座，係設有兩相對可垂直置設於一操控機台上之支撐柱，該兩支撐柱上係以固定架設有一固定橫桿及套設有一活動導架，該固定橫桿上係設有第一透孔、第二透孔，以分別供該活動導架上所係以垂直置設之調動螺桿及升降滑桿相互對應穿設，且該固定橫桿係於第一透孔處，裝設有一可與該調動螺桿對應穿設嚙合之馬達，又該活動導架設有一中空部，該中空部內係垂直設有兩相對應之定位導桿；一可供超音波機置設之調動樞座，係容置於前述之中空部內，其本體兩側對應凸設至少兩個以上之結合部，該結合部上係鑿設有可供前述之定位導桿予以相互對應穿設之定位導孔者。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="2"><claim-text>如申請專利範圍第1項所敘述之一種龍門式馬達升降超音波機，其中，該操控機台上係設有可供支撐柱結合置設之套接座者。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="3"><claim-text>如申請專利範圍第1項所敘述之一種龍門式馬達升降超音波機，其中，該活動導架上端相對於供一氣動泵浦置設處係設有一透孔，又該氣動泵浦之推桿係可穿設至該透孔與該調動樞座相接設者。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="4"><claim-text>如申請專利範圍第1項所敘述之一種龍門式馬達升降超音波機，其中，該馬達內部所設之齒輪係與該調動螺桿其螺紋呈90度相嚙合者。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="第三圖 " lang="tw"><p general="y" id="_00038">11．．．支撐柱</p>
<p general="y" id="_00039">12．．．固定橫桿</p>
<p general="y" id="_00040">13．．．活動導架</p>
<p general="y" id="_00041">131．．．調動螺桿</p>
<p general="y" id="_00042">134．．．定位導桿</p>
<p general="y" id="_00043">2．．．調動樞座</p>
<p general="y" id="_00044">4．．．馬達</p>
<p general="y" id="_00045">5．．．氣動泵浦</p>
</figure-drawings>
<drawings lang=""><figure figure-labels="第一圖 "><img file="img-2/draw/094212123-a0101-03-0001-pic0000.gif" he="0751" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第二圖 "><img file="img-2/draw/094212123-a0101-03-0002-pic0000.gif" he="0580" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第三圖 "><img file="img-2/draw/094212123-a0101-03-0003-pic0000.gif" he="0857" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
