<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="099207843" dtd-version="1.0.0" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="0992024058-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id="_0001">一種振動裝置改良，其包含一外殼、一馬達及一偏心輪；該外殼包含殼本體及蓋體，殼本體設有用於容納馬達的馬達槽，馬達槽的槽口覆蓋有蓋體，蓋體設有軸孔；該馬達係結合在馬達槽中，馬達具有可轉動的轉軸，轉軸穿設在蓋體的軸孔中；該偏心輪係結合在馬達的轉軸。其中，該外殼也可以是按摩器外殼，在按摩器外殼凸設馬達座，在馬達座設有馬達槽及蓋體。藉此，利用蓋體的軸孔對馬達的轉軸端構成限位，防止馬達的轉軸鬆動或磨耗，致影響馬達的使用壽命者。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">振動裝置改良</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id="_0002">本創作係有關一種振動裝置，尤指一種能夠防止馬達的轉軸發生鬆動、偏轉或固定馬達的外殼破損的振動裝置改良。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_0003">習知的振動按摩器、振動清洗機及其他任何需要使用振動功能的機器或機構，經常需要實施有一振動裝置，如第一圖所示，習知的振動裝置係包含一驅動馬達10及一偏心輪20，使該偏心輪20結合在該驅動馬達10的轉軸101，當該驅動馬達10帶動偏心輪20高速轉動時，就能利用偏心輪20產生振動作用，若該震動裝置係實施在習知的震動按摩器，將能藉此獲致振動按摩效果。</p>
<p general="0003" id="_0004">但習知的震動裝置使用時，因為該偏心輪20係在該驅動馬達10的轉軸101端產生不平衡的離心力(甩力)，致使該驅動馬達10的轉軸易於產生鬆動、偏轉的情形，而影響馬達10的使用壽命。又如第一圖所示，習知固定該驅動馬達10的塑膠外殼30，通常只包覆在相反於轉軸101的驅動馬達10一端，其結構較為脆弱，經過使用一段時間之後，就容易導致用來固定在驅動馬達10的塑膠外殼30破裂。</p>
<p general="0004" id="_0005">因此如何創作出一種振動裝置改良，以克服上述振動裝置的驅動馬達10容易損壞，及塑膠外殼30容易破裂的缺點，將是本創作所要積極揭露之處。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0005" id="_0006">本創作主要目的，係在提供一種振動裝置改良，藉由一外殼、一馬達及一偏心輪組成振動裝置，特別是通過該外殼與馬達組合結構改良，並令馬達的轉軸兩端都具有定位支撐，可達到防止馬達損壞、防止外殼破裂，及提升振動裝置使用壽命之目的。</p>
<p general="0006" id="_0007">為達到上述目的，本創作振動裝置改良之實施內容係包含：一外殼，該外殼包含一殼本體及一蓋體，該殼本體設有一用於容納馬達的馬達槽，該馬達槽的槽口覆蓋該蓋體，該蓋體設有一軸孔；一馬達，該馬達結合在該殼本體的馬達槽中，該馬達具有可轉動的一轉軸，該轉軸穿設在該蓋體的軸孔中，而呈可轉動作動；及一偏心輪，該偏心輪結合在該馬達的轉軸。</p>
<p general="0007" id="_0008">其中，上述該蓋體的軸孔之中結合一軸承，該馬達的轉軸穿設在該軸承。該殼本體的馬達槽的槽口周圍設有至少一第一結合部，該蓋體的周圍設有至少一結合在該第一結合部的第二結合部。該第一結合部係為設置在該馬達槽的槽口周圍的凹槽，該第二結合部係為突出在該蓋體周圍的凸塊，該凸塊嵌入該凹槽之中。</p>
<p general="0008" id="_0009">本創作振動裝置改良之另一實施內容係包含：一按摩器外殼，該按摩器外殼凸設一馬達座，該馬達座設有一用於容納馬達的馬達槽，該馬達槽的槽口覆蓋一蓋體，該蓋體設有一軸孔；一馬達，該馬達結合在該馬達座的馬達槽中，該馬達具有可轉動的一轉軸，該轉軸穿設在該蓋體的軸孔中；及一偏心輪，該偏心輪結合在該馬達的轉軸。</p>
<p general="0009" id="_0010">其中，上述該蓋體的軸孔之中結合一軸承，該馬達的轉軸穿設在該軸承。該馬達座的馬達槽的槽口周圍設有至少一第一結合部，該蓋體的周圍設有至少一結合在該第一結合部的第二結合部。該第一結合部係為設置在該馬達槽的槽口周圍的凹槽，該第二結合部係為突出在該蓋體周圍的凸塊，該凸塊嵌入該凹槽之中。</p>
<p general="0010" id="_0011">藉上述本創作之振動裝置改良，使該外殼或按摩器外殼的蓋體可以作為馬達轉軸端的支點，使該外殼或按摩器外殼具有更佳的結構強度，用來增進抵抗該偏心輪轉動時的不平衡離心力，進而達到防止馬達損壞、防止外殼破裂，及提升振動裝置使用壽命之功效。</p>
</disclosure>
<mode-for-invention><p general="0011" id="_0012">茲依附圖實施例將本創作之結構特徵及其他之作用、目的詳細說明如下：如第二圖及第三圖所示，本創作之振動裝置改良，其較佳的實施例係包含：一外殼1，該外殼1包含一殼本體11及一結合在殼本體11的蓋體12，該殼本體11可為圓形或其他形狀的塑膠材所構成，在該殼本體11一端設有一用於容納馬達的馬達槽111，該馬達槽111的槽口112處覆蓋該蓋體12，而該蓋體12設有一對應該馬達槽111的軸孔121；一馬達2，該馬達2係結合在該殼本體11的馬達槽111之中，該馬達2具有可轉動的一轉軸21，並使該轉軸21穿設在該蓋體12的軸孔121之中，而呈可轉動作動；及一偏心輪3，該偏心輪3係結合在該馬達2的轉軸21，藉此組成本創作之振動裝置，可以再利用該外殼1組裝在任何需要振動裝置的機器或器具。</p>
<p general="0012" id="_0013">復如第二圖所示，本創作上述該外殼1較佳的實施例包含：上述該蓋體12的軸孔121之中結合一軸承122，該軸承122可為滾珠軸承、陶瓷軸承、塑膠軸承或其他特殊軸承其中之一種，如此使該馬達2的轉軸21穿設在該軸承122之中，以防止該轉軸21與蓋體12的軸孔121相互摩擦。另外，上述該殼本體1的馬達槽111的槽口112周圍可以設有至少一第一結合部113，該蓋體12的周圍設有至少一結合在該第一結合部113的第二結合部123；該第一結合部113係為設置在該馬達槽111的槽口112周圍的凹槽1131或其他結構，該第二結合部123係為突出在該蓋體12周圍的凸塊1231或其他結構，使該凸塊1231嵌入該凹槽1131之中，藉此達到該蓋體12與殼本體11穩固組合的功能。</p>
<p general="0013" id="_0014">如第三圖所示，藉本創作之振動裝置改良，其組裝在任何需要振動裝置的機器或器具上使用時，因為該馬達2容置在該殼本體11的馬達槽111之中，並使轉軸21穿設在蓋體12軸孔121中的軸承122，如此使該轉軸21兩端都具有支點，使該外殼1具有更佳的結構強度，以用來增進抵抗該偏心輪3轉動時的不平衡離心力，因此能構達到防止馬達損壞、防止外殼破裂，及提升振動裝置使用壽命的功效。</p>
<p general="0014" id="_0015">如第四圖及第五圖所示，本創作之振動裝置改良，另一種較佳的實施例係包含：一按摩器外殼4，該按摩器外殼4凸設一馬達座41，該馬達座41可為圓形或其他形狀的塑膠材所構成，該馬達座41一端設有一用於容納馬達的馬達槽411，該馬達槽411的槽口112處覆蓋一蓋體42，該蓋體42設有一對應該馬達槽411的軸孔421；一馬達2，該馬達2係結合在該馬達座41的馬達槽411之中，該馬達2具有可轉動的一轉軸21，並使該轉軸21穿設在該蓋體42的軸孔421之中；及一偏心輪3，該偏心輪3係結合在該馬達2的轉軸21，藉此組成本創作之振動裝置，可以作為按摩器的震動裝置，如第六圖及第七圖所示，在該按摩器外殼4再結合一背蓋5及其他必要元件，就能組成一部振動按摩器。</p>
<p general="0015" id="_0016">復如第四圖所示，本創作上述該按摩器外殼4較佳的實施例包含：上述該蓋體42的軸孔421之中同樣可以結合一軸承422，該軸承422可為滾珠軸承、陶瓷軸承、塑膠軸承或其他特殊軸承其中之一種，如此使該馬達2的轉軸21穿設在該軸承422之中，以防止該轉軸21與蓋體42的軸孔421相互摩擦。另外，上述該馬達座41的馬達槽411的槽口412周圍可以設有至少一第一結合部413，該蓋體42的周圍設有至少一結合在該第一結合部413的第二結合部423；其中，該第一結合部413係為設置在該馬達槽411的槽口412周圍的凹槽4131或其他結構，該第二結合部423係為突出在該蓋體42周圍的凸塊4231或其他結構，使該凸塊4231嵌入該凹槽4131之中，藉此達到該蓋體42與馬達座41穩固組合的功能。</p>
<p general="0016" id="_0017">如第五圖所示，藉本創作之振動裝置改良，其作為振動按摩器的振動裝置使用時，因為該馬達2容置在該馬達座41的馬達槽411之中，並使轉軸21穿設在蓋體42軸孔421中的軸承422，如此使該轉軸21兩端都具有支點，使該按摩器外殼4具有更佳的結構強度，以用來增進抵抗該偏心輪3轉動時的不平衡離心力，因此能構達到防止馬達損壞、防止外殼破裂，及提升振動按摩器使用壽命的功效。</p>
<p general="0017" id="_0018">綜上所述，本創作振動裝置改良，已確具實用性與創作性，其技術手段之運用亦出於新穎無疑，且功效與設計目的誠然符合，已稱合理進步至明。為此，依法提出新型專利申請，惟懇請　鈞局惠予詳審，並賜准專利為禱，至感德便。</p>
</mode-for-invention>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0018" id="_0019">1．．．外殼</p>
<p general="0019" id="_0020">11．．．殼本體</p>
<p general="0020" id="_0021">111．．．馬達槽</p>
<p general="0021" id="_0022">112．．．槽口</p>
<p general="0022" id="_0023">113．．．第一結合部</p>
<p general="0023" id="_0024">1131．．．凹槽</p>
<p general="0024" id="_0025">12．．．蓋體</p>
<p general="0025" id="_0026">121．．．軸孔</p>
<p general="0026" id="_0027">122．．．軸承</p>
<p general="0027" id="_0028">123．．．第二結合部</p>
<p general="0028" id="_0029">1231．．．凸塊</p>
<p general="0029" id="_0030">2．．．馬達</p>
<p general="0030" id="_0031">21．．．轉軸</p>
<p general="0031" id="_0032">3．．．偏心輪</p>
<p general="0032" id="_0033">4．．．按摩器外殼</p>
<p general="0033" id="_0034">41．．．馬達座</p>
<p general="0034" id="_0035">411．．．馬達槽</p>
<p general="0035" id="_0036">412．．．槽口</p>
<p general="0036" id="_0037">413．．．第一結合部</p>
<p general="0037" id="_0038">4131．．．凹槽</p>
<p general="0038" id="_0039">42．．．蓋體</p>
<p general="0039" id="_0040">421．．．軸孔</p>
<p general="0040" id="_0041">422．．．軸承</p>
<p general="0041" id="_0042">423．．．第二結合部</p>
<p general="0042" id="_0043">4231．．．凸塊</p>
<p general="0043" id="_0044">5．．．背蓋</p>
</description-of-element>
<p general="0044" id="_0045">第一圖為習知振動裝置之示意圖。</p>
<p general="0045" id="_0046">第二圖為本創作振動裝置第一實施例之分解立體圖。</p>
<p general="0046" id="_0047">第三圖為本創作振動裝置第一實施例之組合斷面圖。</p>
<p general="0047" id="_0048">第四圖為本創作振動裝置第二實施例之分解立體圖。</p>
<p general="0048" id="_0049">第五圖為本創作振動裝置第二實施例之組合斷面圖。</p>
<p general="0049" id="_0050">第六圖為本創作實施在振動按摩器之分解立體圖一。</p>
<p general="0050" id="_0051">第七圖為本創作實施在振動按摩器之分解立體圖二。</p>
</description-of-drawings>
</description>
<claims><claim dependency="independent-claim"><claim-text>一種振動裝置改良，其包含：一外殼，該外殼包含一殼本體及一蓋體，該殼本體設有一用於容納馬達的馬達槽，該馬達槽的槽口覆蓋該蓋體，該蓋體設有一軸孔；一馬達，該馬達結合在該殼本體的馬達槽中，該馬達具有可轉動的一轉軸，該轉軸穿設在該蓋體的軸孔中；及一偏心輪，該偏心輪結合在該馬達的轉軸。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之振動裝置改良，其中，該蓋體的軸孔之中結合一軸承，該馬達的轉軸穿設在該軸承。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述之振動裝置改良，其中，該殼本體的馬達槽的槽口周圍設有至少一第一結合部，該蓋體的周圍設有至少一結合在該第一結合部的第二結合部。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第3項所述之振動裝置改良，其中，該第一結合部係為設置在該馬達槽的槽口周圍的凹槽，該第二結合部係為突出在該蓋體周圍的凸塊，該凸塊嵌入該凹槽之中。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>一種振動裝置改良，其包含：一按摩器外殼，該按摩器外殼凸設一馬達座，該馬達座設有一用於容納馬達的馬達槽，該馬達槽的槽口覆蓋一蓋體，該蓋體設有一軸孔；一馬達，該馬達結合在該馬達座的馬達槽中，該馬達具有可轉動的一轉軸，該轉軸穿設在該蓋體的軸孔中；及一偏心輪，該偏心輪結合在該馬達的轉軸。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第5項所述之振動裝置改良，其中，該蓋體的軸孔之中結合一軸承，該馬達的轉軸穿設在該軸承。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第5項所述之振動裝置改良，其中，該馬達座的馬達槽的槽口周圍設有至少一第一結合部，該蓋體的周圍設有至少一結合在該第一結合部的第二結合部。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="independent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第7項所述之振動裝置改良，其中，該第一結合部係為設置在該馬達槽的槽口周圍的凹槽，該第二結合部係為突出在該蓋體周圍的凸塊，該凸塊嵌入該凹槽之中。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="第二圖 " lang="tw"><p general="y" id="_0052">1．．．外殼</p>
<p general="y" id="_0053">11．．．殼本體</p>
<p general="y" id="_0054">111．．．馬達槽</p>
<p general="y" id="_0055">112．．．槽口</p>
<p general="y" id="_0056">113．．．第一結合部</p>
<p general="y" id="_0057">1131．．．凹槽</p>
<p general="y" id="_0058">12．．．蓋體</p>
<p general="y" id="_0059">121．．．軸孔</p>
<p general="y" id="_0060">122．．．軸承</p>
<p general="y" id="_0061">123．．．第二結合部</p>
<p general="y" id="_0062">1231．．．凸塊</p>
<p general="y" id="_0063">2．．．馬達</p>
<p general="y" id="_0064">21．．．轉軸</p>
<p general="y" id="_0065">3．．．偏心輪</p>
</figure-drawings>
<drawings lang=""><figure figure-labels="第一圖 "><img file="img-2/draw/099207843-a0101-03-0001-pic0000.gif" he="0960" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0899"/></figure>
<figure figure-labels="第二圖 "><img file="img-2/draw/099207843-a0101-03-0002-pic0000.gif" he="1592" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第三圖 "><img file="img-2/draw/099207843-a0101-03-0003-pic0000.gif" he="1318" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第四圖 "><img file="img-2/draw/099207843-a0101-03-0004-pic0000.gif" he="1357" id="i0004" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第五圖 "><img file="img-2/draw/099207843-a0101-03-0005-pic0000.gif" he="0972" id="i0005" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第六圖 "><img file="img-2/draw/099207843-a0101-03-0006-pic0000.gif" he="1299" id="i0006" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第七圖 "><img file="img-2/draw/099207843-a0101-03-0007-pic0000.gif" he="0645" id="i0007" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>
