<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="103207050" dtd-version="1.0.0" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="1032024387-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id="_00001">一種超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，包含：一冷凍保溫槽，該冷凍保溫槽用於承裝一二次低溫冷凍液，並透過一冷凝盤管與一制冷機連接；該制冷機用於提供冷源給該冷凝盤管；一升降機構組，用於將提供動力使被凍物可放入該冷凍保溫槽中低溫冷凍；至少一置物框，將被凍物置放於該置物框，再將該置物框降下至該冷凍保溫槽中；一超音波振盪機構，位在該冷凍保溫槽的底部係成板狀的結構，該超音波振盪機構可經由振盪而產生超音波，而令該超音波傳遞於整個該冷凍保溫槽內，所以可令該冷凍保溫槽內的水產品與冷凍液的水分子團被打散，而產生均勻同方向性的結構；以及一超音波致動源，連結該超音波振盪機構，可以令該超音波振盪機構產生振盪而導致所需要的超音波音頻。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id="_00002">本創作係有關於冷凍加工自動化，尤其是一種超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_00003">傳統的食品冷凍加工，係利用冷凍液作為食品冷凍的媒介，冷凍液的冷凍速度快，所以必須透過人工持續操作。過去擺放食品的置物籃或置物架等可放被凍物的物件透過滑輪機構來做升降的動作，工作人員透過該滑輪機構手動將被凍物透過懸掛籃或其他可置放被凍物的物件放入冷凍液中，經過所須的冷凍時間後，工作人員再手動將置物籃或置物架等可放被凍物的物件自冷凍液中取出作後續的處理，並重複以上的步驟。此一方式工作人員易碰觸到冷凍液，造成工作人員工作上的危險，且易造成冷凍液的損耗與汙染。因此將冷凍加工由人工改為自動化為現今極需克服的問題。</p>
<p general="0003" id="_00004">申請人於中華民國專利申請號100219259中提出一種浸漬式冷凍升降式專用機組，包含一冷凍保溫槽，該冷凍保溫槽用於承裝一二次低溫冷凍液，並透過一冷凝盤管與一制冷機連接；該二次低溫冷凍液用於令被凍物降溫冰凍；該制冷
機用於提供冷源給該冷媒管；一升降機構組，該升降機構組位於該冷凍保溫槽後方，用於將提供動力使被凍物可放入該冷凍保溫槽中低溫冷凍；至少一置物框，該置物框位於該中空機殼外部且位於該冷凍保溫槽上方，用以容納被凍物；一操控裝置，該操控裝置用於控制該置物框的升降及做其餘的設定；以及一延伸桿，該延伸桿自該中空機殼的側邊向外延伸至該操控裝置。</p>
<p general="0004" id="_00005">應用該案的結構可自動化且節省人力，工作人員只需將被凍物放上置物框，以及當食品冷凍完畢後將其從置物框取下即可，置物框利用後方的升降機構組帶動，工作人員透過操作裝置即可操控該置物框的升降，可避免人員與二次低溫冷凍液接觸，減少二次低溫冷凍液的消耗與汙染。</p>
<p general="0005" id="_00006">惟無論習知或上述的技術皆還是存在冷凍時水產品無法均勻冷凍的現象，某些部位快速冷凍、某些部位冷凍速度較慢所以解凍時會影響整體肉質。究其原因係因為溶液中及水產品中的水分子團大小及方向性並不一致，以致在熱量傳遞時無法均勻，因此有必要經過物理性的方式對水液做處理，讓水分子團能均勻分佈。</p>
<p general="0006" id="_00007">以上為傳統食品冷凍加工的缺點，本創作之發明人亟需構思一種新技術以改善其問題。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0007" id="_00008">所以本創作的目的係為解決上述習知技術上的問題，本創作中提出一種超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，可令該冷凍保溫槽內的水產品與冷凍液的水分子團被打散，而產生均勻同方向性的結構。所以可以使得冷凍時間縮短，快速冷凍。由於水分分佈均勻所以冷凍品質佳，解凍的時間也快。另一方面，工作人員只需將被凍物放上置物框，以及當被凍物冷凍完畢後將其從置物，框取下即可，其餘動作皆可透過自動化操作，如此可避免人員與二次低溫冷凍液接觸，減少二次低溫冷凍液的消耗與汙染。</p>
<p general="0008" id="_00009">為了達到上述的目的本創作中提出一種超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，包含：一冷凍保溫槽，該冷凍保溫槽用於承裝一二次低溫冷凍液，並透過一冷凝盤管與一制冷機連接；該二次低溫冷凍液用於令被凍物降溫冰凍；該冷凝盤管之一端均勻環繞在該冷凍保溫槽之內部，另一端則穿出該冷凍保溫槽以利與該制冷機連接，該冷凝盤管利用管中的冷媒使該二次低溫冷凍液降溫達到冷凍食品之功用；該制冷機用於提供冷源給該冷凝盤管；一升降機構組，該升降機構組位於該冷凍保溫槽後方，用於將提供動力使被凍物可放入該冷凍保溫槽中低溫冷凍；其中該升降機構組包含：一中空機殼，該中空機殼內有至少一動力傳輸機構，用於傳輸動力；至少一驅動馬達，該驅動馬達位於該中空機殼上方，用於做為該動力傳輸機構的動力來源，使該動力傳輸機構可以
將動能傳輸到外部元件；至少一置物框，該置物框位於該中空機殼外部且位於該冷凍保溫槽上方；將被凍物置放於該置物框，再將該置物框降下至該冷凍保溫槽中，經過一段時間即可將該置物框升起並將已冷凍之被凍物卸下；一操控裝置，該操控裝置用於控制該置物框的升降及做其餘的設定，操控人員可利用該操控裝置來控制相關元件；一延伸桿，該延伸桿自該中空機殼的側邊向外延伸至該操控裝置；設置該延伸桿使人員操控該機組更加方便，可依人員位置調整該延伸桿，使該操控裝置位於最好操作的位置；一超音波振盪機構，位在該冷凍保溫槽的底部係成板狀的結構，該超音波振盪機構可經由振盪而產生超音波，而令該超音波傳遞於整個該冷凍保溫槽內，所以可令該冷凍保溫槽內的水產品與冷凍液的水分子團被打散，而產生均勻同方向性的結構；以及一超音波致動源，連結該超音波振盪機構，可以令該超音波振盪機構產生振盪而導致所需要的超音波音頻。</p>
<p general="0009" id="_00010">由下文的說明可更進一步瞭解本創作的特徵及其優點，閱讀時並請參考附圖。</p>
</disclosure>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0010" id="_00011">10‧‧‧冷凍保溫槽</p>
<p general="0011" id="_00012">11‧‧‧二次低溫冷凍液</p>
<p general="0012" id="_00013">12‧‧‧冷凝盤管</p>
<p general="0013" id="_00014">13‧‧‧制冷機</p>
<p general="0014" id="_00015">20‧‧‧升降機構組</p>
<p general="0015" id="_00016">30‧‧‧中空機殼</p>
<p general="0016" id="_00017">31‧‧‧動力傳輸機構</p>
<p general="0017" id="_00018">40‧‧‧驅動馬達</p>
<p general="0018" id="_00019">50‧‧‧置物框</p>
<p general="0019" id="_00020">51‧‧‧蓋板</p>
<p general="0020" id="_00021">52‧‧‧連接桿</p>
<p general="0021" id="_00022">53‧‧‧四柱體</p>
<p general="0022" id="_00023">54‧‧‧矩形板子</p>
<p general="0023" id="_00024">60‧‧‧操控裝置</p>
<p general="0024" id="_00025">61‧‧‧延伸桿</p>
<p general="0025" id="_00026">70‧‧‧攪拌馬達</p>
<p general="0026" id="_00027">71‧‧‧薄板</p>
<p general="0027" id="_00028">80‧‧‧攪拌裝置</p>
<p general="0028" id="_00029">90‧‧‧過濾器</p>
<p general="0029" id="_00030">91‧‧‧軟管</p>
<p general="0030" id="_00031">100‧‧‧超音波振盪機構</p>
<p general="0031" id="_00032">105‧‧‧超音波致動源</p>
</description-of-element>
<p general="0032" id="_00033">圖一為本創作立體示意圖。</p>
<p general="0033" id="_00034">圖二為本創作前視圖。</p>
<p general="0034" id="_00035">圖三為本創作升降機構動力傳輸圖。</p>
<p general="0035" id="_00036">圖四為本創作置物框降下前視圖。</p>
<p general="0036" id="_00037">圖五為本創作另一實施例。</p>
<p general="0037" id="_00038">圖六為本創作攪拌機構示意圖。</p>
</description-of-drawings>
<mode-for-invention><p general="0038" id="_00039">茲謹就本案的結構組成，及所能產生的功效與優點，配合圖式，舉本案之一較佳實施例詳細說明如下。</p>
<p general="0039" id="_00040">請參考圖一及圖二，本創作之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，包含：</p>
<p general="0040" id="_00041">一冷凍保溫槽10，該冷凍保溫槽10用於承裝一二次低溫冷凍液11，並透過一冷凝盤管12與一制冷機13連接。其中該二次低溫冷凍液11用於令被凍物降溫冰凍，為一食品級低溫冷凍液，其原料為食用酒精、丙二醇、丙三醇(甘油)及食鹽水，該二次低溫冷凍液11具有無毒、無味，熱傳導率高、冰結點低等特性；該冷凝盤管12之一端均勻環繞在該冷凍保溫槽10之內部，另一端則穿出該冷凍保溫槽10以利與該制冷機13連接，如圖二所示，該冷凝盤管12利用管中的冷媒使該二次低溫冷凍液11降溫達到冷凍食品之功用；該制冷機13用於提供冷源給該冷凝盤管12。</p>
<p general="0041" id="_00042">一超音波振盪機構100，位在該冷凍保溫槽10的底部係成板狀的結構，該超音波振盪機構100可經由震盪而產生超音波，而令該超音波傳遞於整個該冷凍保溫槽10內，所以可
令該冷凍保溫槽10內的水產品與二次低溫冷凍液11的水分子團被打散，而產生均勻同方向性的結構。所以可以使得冷凍時間縮短，快速冷凍。由於水分分佈均勻所以冷凍品質佳，解凍的時間也快。</p>
<p general="0042" id="_00043">一超音波致動源105，連結該超音波振盪機構100，可以令該超音波振盪機構100產生振盪而導致所需要的超音波音頻。其中該超音波致動源105為可程式的裝置，可由操作者設定超音波的頻率，功率及產生時間。</p>
<p general="0043" id="_00044">在本案之一操作例中，在超音波頻率20kHz~40kHz條件下，先採用600W的功率處理5~10min，然後變換到400W的功率處理5~10min，然後變換到200W的功率處理5~10min。本發明的方法減小了魚肉的凍結時間，形成的冰晶細小均勻，防止了形成冰晶對細胞壁的損害，進而減少了魚肉的冷凍變性和營養損失。</p>
<p general="0044" id="_00045">一升降機構組20，該升降機構組20位於該冷凍保溫槽10後方，用於將提供動力使被凍物可放入該冷凍保溫槽中低溫冷凍，其中該升降機構組20包含：</p>
<p general="0045" id="_00046">一中空機殼30，該中空機殼30內有至少一動力傳輸機構31，該動力傳輸機構31由鏈條組所構成，用於傳輸動力。</p>
<p general="0046" id="_00047">至少一驅動馬達40，該驅動馬達40位於該中空機殼30
上方，用於做為該動力傳輸機構31的動力來源，使該動力傳輸機構31可以將動能傳輸到外部元件，其傳輸如圖三所示。</p>
<p general="0047" id="_00048">至少一置物框50，該置物框50位於該中空機殼30外部且位於該冷凍保溫槽10上方。圖一中以兩個置物框50為例，但本創作中之置物框50不限個數，一個、兩個或多個置物框50均為本創作之範圍。該置物框50上方有一蓋板51，該蓋板51透過兩連接桿52連接至該動力傳輸機構31，利用該動力傳輸機構31傳輸之動能使該置物框50升降。該蓋板51向下延伸出四柱體53，該四柱體53下方以一矩形板子54作為底板，形成一中空之空間。將需被凍物置放於該置物框50的中空空間，再將該置物框50降下至該冷凍保溫槽10中，如圖四所示。經過一段時間即可將該置物框50升起並將已冷凍之被凍物卸下。其中，各該置物框50之蓋板51可為相連也可分開，如圖五所示。</p>
<p general="0048" id="_00049">一操控裝置60，該操控裝置60用於控制該置物框50的升降及做其餘的設定，操控人員可利用該操控裝置60來控制相關元件。該操控裝置60位於一延伸桿61之末端，該延伸桿61自該中空機殼30的側邊向外延伸至該操控裝置60，該延伸桿61為一可動式延伸桿。設置該可動延伸桿61使人員操控該機組更加方便，可依人員位置調整該延伸桿61，使該操控裝置60位於最好操作的位置。</p>
<p general="0049" id="_00050">至少一攪拌馬達70，該攪拌馬達70透過一薄板71使其位於該冷凍保溫槽10之上方，該薄板71緊貼於該冷凍保溫槽10的邊緣，上方承載至少一攪拌馬達70。該攪拌馬達70透過對應之延伸軸72提供動力給該薄板71下方的對應元件。</p>
<p general="0050" id="_00051">至少一攪拌裝置80，該攪拌裝置80為一葉片型的裝置，其外觀類似螺旋槳，如圖六所示，利用對應的攪拌馬達70提供之動力轉動，使該二次低溫冷凍液11可以產生對流，加速冷卻。</p>
<p general="0051" id="_00052">一過濾器90，該過濾器90用於去除該二次低溫冷凍液11中的雜質，透過兩軟管91與該冷凍保溫槽10連接。</p>
<p general="0052" id="_00053">應用時，先開啟該制冷機13透過該冷凝盤管12使該二次低溫冷凍液11之溫度下降，其中利用攪拌裝置80可加速其冷卻時間。操作人員將被凍物放於該置物框50上後，即可利用該操控裝置60將該置物框50降下至該冷凍保溫槽10。經過所需時間，操作人員再利用該操控裝置60將該置物框50升起，並取下已冷凍的被凍物進行後續的包裝等動作。</p>
<p general="0053" id="_00054">本創作的優點為，自動化且節省人力，透過本創作，可令該冷凍保溫槽內的水產品與冷凍液的水分子團被打散，而產生均勻同方向性的結構。所以可以使得冷凍時間縮短，快速冷凍。由於水分分佈均勻所以冷凍品質佳，解凍的時間也快。另一方面，工作人員只需將被凍物放上置物框，以及當
被凍物冷凍完畢後將其從置物框取下即可，置物框利用後方的升降機構組帶動，工作人員透過操作裝置即可操控該置物框的升降。透過本創作自動化的設備，只需利用人力將被凍物放入置物框以及將被凍物自置物框取出，其餘動作皆可透過自動化操作，如此可避免人員與二次低溫冷凍液接觸，減少二次低溫冷凍液的消耗與汙染。</p>
<p general="0054" id="_00055">本創作中所有電器元件的驅動線路，為習之技術中可輕易達成者，所以在圖中及文中並沒有予以揭露。熟悉本技術者，可輕易應用已知技術達成。</p>
<p general="0055" id="_00056">綜上所述，本案人性化之體貼設計，相當符合實際需求。其具體改進現有缺失，相較於習知技術明顯具有突破性之進步優點，確實具有功效之增進，且非易於達成。本案未曾公開或揭露於國內與國外之文獻與市場上，已符合專利法規定。</p>
<p general="0056" id="_00057">上列詳細說明係針對本創作之一可行實施例之具體說明，惟該實施例並非用以限制本創作之專利範圍，凡未脫離本創作技藝精神所為之等效實施或變更，均應包含於本案之專利範圍中。</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，包含：一冷凍保溫槽，該冷凍保溫槽用於承裝一二次低溫冷凍液，並透過一冷凝盤管與一制冷機連接；該二次低溫冷凍液用於令被凍物降溫冰凍；該冷凝盤管之一端均勻環繞在該冷凍保溫槽之內部，另一端則穿出該冷凍保溫槽以利與該制冷機連接，該冷凝盤管利用管中的冷媒使該二次低溫冷凍液降溫達到冷凍食品之功用；該制冷機用於提供冷源給該冷凝盤管；一升降機構組，該升降機構組位於該冷凍保溫槽後方，用於將提供動力使被凍物可放入該冷凍保溫槽中低溫冷凍；其中該升降機構組包含：一中空機殼，該中空機殼內有至少一動力傳輸機構，用於傳輸動力；至少一驅動馬達，該驅動馬達位於該中空機殼上方，用於做為該動力傳輸機構的動力來源，使該動力傳輸機構可以將動能傳輸到外部元件；至少一置物框，該置物框位於該中空機殼外部且位於該冷凍保溫槽上方；將被凍物置放於該置物框，再將該置物框降下至該冷凍保溫槽中，經過一段時間即可將該置物框升起
並將已冷凍之被凍物卸下；一操控裝置，該操控裝置用於控制該置物框的升降及做其餘的設定，操控人員可利用該操控裝置來控制相關元件；一延伸桿，該延伸桿自該中空機殼的側邊向外延伸至該操控裝置；設置該延伸桿使人員操控該機組更加方便，可依人員位置調整該延伸桿，使該操控裝置位於最好操作的位置；一超音波振盪機構，位在該冷凍保溫槽的底部係成板狀的結構，該超音波振盪機構可經由振盪而產生超音波，而令該超音波傳遞於整個該冷凍保溫槽內，所以可令該冷凍保溫槽內的水產品與冷凍液的水分子團被打散，而產生均勻同方向性的結構；以及一超音波致動源，連結該超音波振盪機構，可以令該超音波振盪機構產生振盪而導致所需要的超音波音頻。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該超音波致動源為可程式的裝置，可由操作者設定超音波的頻率，功率及產生時間。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該超音波致動源在超音波頻率20kHz~40kHz條件下，先採用600W的功率處理5~10min，然後變換到400W的功率處理5~10min，然後變換到200W的功率處理5~10min；本發明的方法減小了魚肉的凍結時間，形成
的冰晶細小均勻，防止了形成冰晶對細胞壁的損害，進而減少了魚肉的冷凍變性和營養損失。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，尚包含：至少一攪拌馬達，該攪拌馬達透過一薄板使其位於該冷凍保溫槽之上方，該薄板緊貼於該冷凍保溫槽的邊緣，上方承載至少一攪拌馬達；該攪拌馬達透過對應之延伸軸提供動力給該薄板下方的對應元件；以及至少一攪拌裝置，利用對應的攪拌馬達提供之動力轉動，使該二次低溫冷凍液可以產生對流，加速冷卻。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，尚包含：一過濾器，該過濾器用於去除該二次低溫冷凍液中的雜質，透過兩軟管與該冷凍保溫槽連接。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該二次低溫冷凍液為一食品級低溫冷凍液，其原料為食用酒精、丙二醇、丙三醇(甘油)及食鹽水。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該置物框上方有一蓋板，該蓋板透過兩連接桿連接至該動力傳輸機構，利用該動力傳輸機構傳輸之動能使該置物框升降；該蓋板向下延伸出四柱體，該四柱體
下方以一矩形板子作為底板，形成一中空之空間。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該置物框的個數為兩個。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該延伸桿為可動式之延伸桿。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該動力傳輸機構由鏈條組所構成。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第4項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中該攪拌裝置為一葉片型的裝置，其外觀類似螺旋槳。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第7項之超音波冷凍之浸漬式冷凍升降式專用機組，其中各該置物框之蓋板可為相連也可分開。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="圖一" lang="tw"><p general="n" id="_00058">10‧‧‧冷凍保溫槽</p>
<p general="n" id="_00059">13‧‧‧制冷機</p>
<p general="n" id="_00060">20‧‧‧升降機構組</p>
<p general="n" id="_00061">30‧‧‧中空機殼</p>
<p general="n" id="_00062">40‧‧‧驅動馬達</p>
<p general="n" id="_00063">50‧‧‧置物框</p>
<p general="n" id="_00064">51‧‧‧蓋板</p>
<p general="n" id="_00065">52‧‧‧連接桿</p>
<p general="n" id="_00066">53‧‧‧四柱體</p>
<p general="n" id="_00067">54‧‧‧矩形板子</p>
<p general="n" id="_00068">60‧‧‧操控裝置</p>
<p general="n" id="_00069">61‧‧‧延伸桿</p>
<p general="n" id="_00070">70‧‧‧攪拌馬達</p>
<p general="n" id="_00071">90‧‧‧過濾器</p>
<p general="n" id="_00072">91‧‧‧軟管</p>
<p general="n" id="_00073">105‧‧‧超音波致動源</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="圖一"><img alt="" file="img-2/draw/103207050-a0101-14-0001-1.gif" he="0617" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖二"><img alt="" file="img-2/draw/103207050-a0101-14-0001-2.gif" he="0621" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖三"><img alt="" file="img-2/draw/103207050-a0101-14-0002-3.gif" he="516" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖四"><img alt="" file="img-2/draw/103207050-a0101-14-0002-4.gif" he="0656" id="i0004" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖五"><img alt="" file="img-2/draw/103207050-a0101-14-0003-5.gif" he="0615" id="i0005" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖六"><img alt="" file="img-2/draw/103207050-a0101-14-0003-6.gif" he="0967" id="i0006" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>