<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="103208076" dtd-version="1.0.0" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="1032027661-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id= "_00001">本創作係為一種超音波震動傳輸模組，用以接觸一預設之工作物，以激發該工作物產生超音波振動，包括有一主體及一振動指向頭；該主體可連接一電子振盪器，使其主體可產生超音波振動，且主體其一端設有一夾持鎖合部，該夾持鎖合部可套設鎖接一鎖合蓋；而振動指向頭其一端設有一連接端及其另一端設有一接觸端；藉此，振動指向頭其連接端可穿設於主體內部，由主體所產生超音波振動可傳遞至振動指向頭之接觸端，且利用主體之夾持鎖合部用以夾設固定連接端，使得振動指向頭可活動與主體相連接，達到振動指向頭具快速、簡易拆卸更換之功效。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">超音波震動傳輸模組</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id= "_00002">本創作有關一種超音波震動傳輸模組，尤指一種用以接觸一預設之工作物，以激發該工作物產生超音波振動，用以消除工作物於研削過程中所產生的摩擦振動；其次，本案之超音波震動傳輸模組之主體與其所設之振動指向頭可為活動拆卸替換，而主體其一端設有一夾持鎖合部，且夾持鎖合部可套設鎖接一鎖合蓋，藉其將振動指向頭其一端之連接端穿設於主體內部，利用主體之夾持鎖合部用以夾設固定連接端，使得振動指向頭可活動與主體相連接，達到該振動指向頭具快速、簡易拆卸與更換之功效。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id= "_00003">隨著工業的需求提升，超音波輔助加工之相關研究不斷的研發進步，其中以超音波研削加工，乃是一種在短時間內完成之微量研削過程，然而超音波研削加工，主要是結合超音波之高頻振動與研磨刀具，以高速旋轉的一種研削加工技術，其加工方法是以超音波研削過程中，直接讓刀具在研削方向上進行高頻振動，再透過機頭本身之自重向工件施加壓力實施切、削與鑽、磨加工。</p>
<p general="0003" id= "_00004">又，以超音波研、削技術，是以高頻脈衝形式進行工作，刀具在很小的位移上，就可以得到很大的瞬時速度和加速度；因此，在局部位置會產生很高能量，用以降低研削所需求之力量及其摩擦係數，相對地
降低研削應力、降低研削熱量產生、抑制工件變形或燒傷現象、改善研削表面粗糙度、提高加工精度及研削效率，並有效延長刀具壽命………等優勢，再加上結構簡單，操作容易維修方便，長久以來在相關產業上廣泛得到應用。</p>
<p general="0004" id= "_00005">然而，傳統的研、削機具，因無配置超音波產生裝置，也使得傳統的研、削機具，對於工件(被研、削之工作物)處於研、削過程中，工件則會產生共振，直間接影響精密加工之誤差值；此外，若當傳統的研、削機具，應用於醫療所需之鑽研或研、削時(例如：對牙齒進行鑽研時)，受到研、削機具本身之振動，除會增加施做應力外，更會導致研削熱量產生與刀具損傷，相為地亦會對患者造成極大的壓迫感與不適感。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0005" id= "_00006">鑒於以上問題，本創作在於提供一種超音波震動傳輸模組，利用超音波震動傳輸模組之主體用以接觸一預設之工作物，以激發該工作物產生一超音波振動，用以消除工作物於研削過程所產生的振動；此外，利用主體之夾持鎖合部用以夾設固定振動指向頭，使得振動指向頭可活動與主體相連接，達到振動指向頭具快速、簡易拆卸更換之功效。</p>
<p general="0006" id= "_00007">根據本新型所揭露之超音波震動傳輸模組，包括有一主體及一振動指向頭。主體可連接一電子振盪器，使其主體可產生超音波振動，且主體其一端設有一夾持鎖合部，夾持鎖合部可套設鎖接一鎖合蓋，當鎖合蓋套設鎖接於夾持鎖合部時，可迫使夾持鎖合部所設之第一穿孔之孔徑縮小；振動指向頭其一端設有一連接端及其另一端設有一接觸端。藉此，振動指向頭其連接端可穿設於主體內部，由主體所產生超音波振動可傳遞至振動指向頭其接觸端，透過振動指向頭之接觸端接觸一預設之工作物，以激發該工作物產生一超音波振動，用以消除工作物於研削過程中，所產
生之振動；其次，利用主體之夾持鎖合部用以夾設固定振動指向頭之連接端，使得振動指向頭可活動與主體相連接，達到振動指向頭具快速、簡易拆卸更換之功效。</p>
</disclosure>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0007" id= "_00008">1‧‧‧主體</p>
<p general="0008" id= "_00009">10‧‧‧容置空間</p>
<p general="0009" id= "_00010">11‧‧‧夾持鎖合部</p>
<p general="0010" id= "_00011">111‧‧‧剖槽</p>
<p general="0011" id= "_00012">112‧‧‧第一穿孔</p>
<p general="0012" id= "_00013">12‧‧‧鎖合蓋</p>
<p general="0013" id= "_00014">121‧‧‧第二穿孔</p>
<p general="0014" id= "_00015">13‧‧‧換能器</p>
<p general="0015" id= "_00016">14‧‧‧錐形體</p>
<p general="0016" id= "_00017">2‧‧‧振動指向頭</p>
<p general="0017" id= "_00018">21‧‧‧連接端</p>
<p general="0018" id= "_00019">22‧‧‧接觸端</p>
<p general="0019" id= "_00020">3‧‧‧電子振盪器</p>
<p general="0020" id= "_00021">31‧‧‧開關</p>
<p general="0021" id= "_00022">32‧‧‧頻率調整鈕</p>
<p general="0022" id= "_00023">4‧‧‧傳導線</p>
<p general="0023" id= "_00024">41‧‧‧正極端</p>
<p general="0024" id= "_00025">42‧‧‧負極端</p>
<p general="0025" id= "_00026">5‧‧‧工作物</p>
<p general="0026" id= "_00027">6‧‧‧研削機具</p>
</description-of-element>
<p general="0027" id= "_00028">第一圖：係本創作超音波震動傳輸模組一外觀示意圖。</p>
<p general="0028" id= "_00029">第二圖：係本創作超音波震動傳輸模組一實施例示意圖。</p>
<p general="0029" id= "_00030">第三圖：係本創作超音波震動傳輸模組之本體部分剖視側視圖。</p>
<p general="0030" id= "_00031">第四圖：係本創作超音波震動傳輸模組一應用實施例示意圖。</p>
<p general="0031" id= "_00032">第五圖：係本創作超音波震動傳輸模組與傳統工機具之振動頻率對照圖。</p>
</description-of-drawings>
<mode-for-invention><p general="0032" id= "_00033">為使 貴審查員方便簡捷瞭解本創作之其他特徵內容與優點及其所達成之功效能夠更為顯現，茲將本創作配合附圖，詳細敘述本創作之特徵以及優點，以下之實施例係進一步詳細說明本新型之觀點，但非以任何觀點限制本新型之範疇。</p>
<p general="0033" id= "_00034">請先參閱第一至五圖所示，本創作係揭露一種超音波震動傳輸模組，用以接觸一預設之工作物5，以激發工作物5產生超音波振動，而超音波震動傳輸模組包括有：一主體1及一振動指向頭2。</p>
<p general="0034" id= "_00035">主體1用以產生超音波振動，所述之主體1其內部設有一容置空間10，主體1外部其一端設有一夾持鎖合部11，夾持鎖合部11設有一第一穿孔112，第一穿孔112與主體1內部之容置空間10貫通，而夾持鎖合部11設有複數剖槽111，使得夾持鎖合部11可被擠壓而迫緊，且夾持鎖合部11可套設鎖接一鎖合蓋12，鎖合蓋12設有一第二穿孔121，鎖合蓋12之第二穿孔121與夾持鎖合部11之第
一穿孔112相對應，而鎖合蓋12套設鎖接於夾持鎖合部11時，鎖合蓋12可迫緊於夾持鎖合部11，使得夾持鎖合部11可被迫緊而使第一穿孔112之孔徑縮小；此外，所述之主體1其內部之容置空間10設有一換能器13；又，主體1其內部相對於換能器13與夾持鎖合部11之間另設有一錐形體14。</p>
<p general="0035" id= "_00036">振動指向頭2係活動結合於主體1，所述之振動指向頭2其一端設有一連接端21及其另一端設有一接觸端22，所述之振動指向頭2之連接端21相對穿設鎖合蓋12之第二穿孔及夾持鎖合部11之第一穿孔112，並延伸至主體1內部之容置空間10，再相對穿設錐形體14與換能器13連接；所述之振動指向頭2接觸端22，用以與預設之工作物進行5接觸之。</p>
<p general="0036" id= "_00037">所述主體1另可連接一電子振盪器3，該電子振盪器3可設有一開關31及一頻率調整鈕32，且電子振盪器3可輸出一電子脈衝波，而電子脈衝波之頻率可為20KHz~2MKHz；又，電子振盪器3設有一傳導線4與主體1電性連接，傳導線4設有一正極端41及負極端42，由傳導線4之正極端41及負極端4與主體1之換能器13電性連接。</p>
<p general="0037" id= "_00038">由電子振盪器3輸出電子脈衝波至主體1之換能器13，使換能器13產生超音波振動，並將超音波振動傳遞至振動指向頭2之接觸端22。如此，當一研削機具6對工作物5進行研削時(如第四圖所示)，可同時將振動指向頭2之接觸端22接觸工作物5，以激發工作物5產生一超音波振動，利用主體1所產生的超音波振動用以抵消研削機具6所產生之振動，藉以消除工作物於研削過程所產生之振動或共振。</p>
<p general="0038" id= "_00039">再者，利用鎖合蓋12套設鎖接於夾持鎖合部11時，鎖合
蓋12可迫緊於夾持鎖合部11，使得夾持鎖合部11可被迫緊而使第一穿孔112之孔徑縮小，由夾持鎖合部11可夾持固定振動指向頭2之連接端21，使得振動指向頭2可活動與主體1相連接，達到振動指向頭2具快速、簡易拆卸更換之功效。</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種超音波震動傳輸模組，用以接觸一預設之工作物，以激發該工作物產生超音波振動，該超音波震動傳輸模組包括有：一主體，用以產生超音波振動，該主體其一端設有一夾持鎖合部，該夾持鎖合部設有一與該主體內部貫通之第一穿孔，且該夾持鎖合部可套設鎖接一鎖合蓋，該鎖合蓋設有一第二穿孔，該第二穿孔與該第一穿孔相對應；一振動指向頭，係活動結合於該主體，該振動指向頭其一端設有一連接端及其另一端設有一接觸端，該連接端相對穿設該第二穿孔及該第一穿孔並延伸至該主體內部，且令該主體之夾持鎖合部夾設固定該連接端，該接觸端係用以接觸該工作物。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項1所述之超音波震動傳輸模組，其中該主體其內部設有一容置空間，該主體於該容置空間內設有一換能器，且該主體其內部相對於該換能器與該夾持鎖合部之間，另設有一錐形體。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項2所述之超音波震動傳輸模組，其中該主體另可連接一電子振盪器，該電子振盪器設有一傳導線與該主體電性連接，該傳導線設有一正極端及負極端，該正極端及該負極端與該換能器電性連接。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項3所述之超音波震動傳輸模組，其中該電子振盪器可輸出一電子脈衝波，該電子脈衝波之頻率可為20KHz~2MKHz。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項3所述之超音波震動傳輸模組，其中該電子振盪器可設有一開關及一頻率調整鈕。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項1所述之超音波震動傳輸模組，其中該夾持鎖合部設有複數剖槽，且該鎖合蓋可擠壓該夾持鎖合部，令該夾持鎖合部之第一穿孔可被迫緊而縮小孔徑者。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="第二圖" lang="tw"><p general="n" id= "_00040">1‧‧‧主體</p>
<p general="n" id= "_00041">11‧‧‧夾持鎖合部</p>
<p general="n" id= "_00042">111‧‧‧剖槽</p>
<p general="n" id= "_00043">112‧‧‧第一穿孔</p>
<p general="n" id= "_00044">12‧‧‧鎖合蓋</p>
<p general="n" id= "_00045">121‧‧‧第二穿孔</p>
<p general="n" id= "_00046">2‧‧‧振動指向頭</p>
<p general="n" id= "_00047">21‧‧‧連接端</p>
<p general="n" id= "_00048">22‧‧‧接觸端</p>
<p general="n" id= "_00049">3‧‧‧電子振盪器</p>
<p general="n" id= "_00050">31‧‧‧開關</p>
<p general="n" id= "_00051">32‧‧‧頻率調整鈕</p>
<p general="n" id= "_00052">4‧‧‧傳導線</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第一圖"><img alt="" file="img-2/draw/103208076-a0101-14-0001-1.gif" he="0864" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第二圖"><img alt="" file="img-2/draw/103208076-a0101-14-0002-2.gif" he="0920" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第三圖"><img alt="" file="img-2/draw/103208076-a0101-14-0003-3.gif" he="0724" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第四圖"><img alt="" file="img-2/draw/103208076-a0101-14-0004-4.gif" he="1048" id="i0004" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第五圖"><img alt="" file="img-2/draw/103208076-a0305-03-0005-1.gif" he="0749" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0899"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>