<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="103212497" dtd-version="1.0.0" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="1032041436-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id="_00001">一種改良之超音波雕刻機，包括一轉軸，其透過一馬達與一皮帶互相連動以旋轉，該轉軸之一端係與一水源通接，該轉軸之另一端係與一雕刻鑽頭底座相連接；以及一超音波震盪器，其係具有一高速震動之功能，包設於該轉軸外；本創作可有效解決習用之電動雕刻機存在之發生雕刻鑽頭拖移之現象及工件碎屑易堆積等缺點。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">改良之超音波雕刻機</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id="_00002">本創作係關於一種改良之超音波雕刻機，可有效解決習用之電動雕刻機存在之發生雕刻鑽頭拖移之現象及工件碎屑易堆積等缺點。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_00003">按，習用之電動雕刻機，請參閱第二圖所示，其係由一工具頭1及一握持本體2，以可組、卸方式活動套接而成，而該握持該本體2後端則供一動力供應裝置5之一輸送管51套接，以利驅動該工具頭1內相互套接之傳動軸(圖中未示)同步旋轉，進而連動該工具頭1上之一雕刻鑽頭20旋轉，用以進行前後往復動作來刻製切削工件(圖中未示)。</p>
<p general="0003" id="_00004">惟，習用之電動雕刻機仍存在有以下缺點：</p>
<p general="0004" id="_00005">一、發生雕刻鑽頭拖移之現象：於切削工件過程中，因該雕刻鑽頭20與工件間之摩擦力極大，會導致該雕刻鑽頭20產生拖移之現象，嚴重影響刻製切削之精準度及穩定度。</p>
<p general="0005" id="_00006">二、工件碎屑易堆積：於切削工件過程中所伴隨產之工件碎屑會堆積於該雕刻鑽頭20上，另需移除或以水沖洗，相當困擾及不便。</p>
<p general="0006" id="_00007">由此可見，習用之電動雕刻機係存在發生雕刻鑽頭拖移之現象及工件碎屑易堆積等缺點，非一良善之設計者，而亟待加以改良。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0007" id="_00008">鑒於習用之電動雕刻機存在發生雕刻鑽頭拖移之現象及工件碎屑易堆積等缺點；因此，創作人依據多年來從事此方面之相關經驗，乃經過長久努力研究與實驗，並配合相關學理，終於開發設計出本創作之一種「改良之超音波雕刻機」。</p>
<p general="0008" id="_00009">本創作之目的係提供一種改良之超音波雕刻機，其包括一馬達、一皮帶、一轉軸、一出水孔道、一超音波震盪器、以及一雕刻鑽頭底座；其中該馬達係透過該皮帶與該轉軸互相連動，藉以帶動該轉軸旋轉；該轉軸係包設該超音波震盪器內，該超音波震盪器係具有一高速震動之功能，該轉軸之一端係與一水源通接，該轉軸之另一端係與該雕刻鑽頭底座相連接，而該轉軸中係通設有該出水孔道，該水源可自該出水孔道之一端流入，並自該出水孔道之另一端流出於該雕刻鑽頭底座上，該雕刻鑽頭底座係一座體結構，用以固設雕刻鑽頭；藉此本創作可同時解決習用之電動雕刻機存在之發生雕刻鑽頭拖移之現象及工件碎屑易堆積等缺點。</p>
</disclosure>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0009" id="_00010">1‧‧‧工具頭</p>
<p general="0010" id="_00011">11‧‧‧馬達</p>
<p general="0011" id="_00012">12‧‧‧皮帶</p>
<p general="0012" id="_00013">13‧‧‧轉軸</p>
<p general="0013" id="_00014">131‧‧‧出水孔道</p>
<p general="0014" id="_00015">14‧‧‧超音波震盪器</p>
<p general="0015" id="_00016">15‧‧‧雕刻鑽頭底座</p>
<p general="0016" id="_00017">151‧‧‧螺紋</p>
<p general="0017" id="_00018">2‧‧‧握持本體</p>
<p general="0018" id="_00019">20‧‧‧雕刻鑽頭</p>
<p general="0019" id="_00020">3‧‧‧水源</p>
<p general="0020" id="_00021">5‧‧‧動力供應裝置</p>
<p general="0021" id="_00022">51‧‧‧輸送管</p>
</description-of-element>
<p general="0022" id="_00023">第一圖係本創作之示意圖。</p>
<p general="0023" id="_00024">第二圖係習用之電動雕刻機之示意圖。</p>
</description-of-drawings>
<mode-for-invention><p general="0024" id="_00025">為便於 貴審查委員能對本創作之技術手段及運作過程有更進一步之認識與瞭解，茲舉實施例配合圖式，詳細說明如下。</p>
<p general="0025" id="_00026">本創作係提供一種改良之超音波雕刻機，請參閱第一圖，其包括一馬達11、一皮帶12、一轉軸13、一出水孔道131、一超音波震盪器14、以及一雕刻鑽頭底座15。</p>
<p general="0026" id="_00027">其中該馬達11係透過該皮帶12與該轉軸13互相連動，藉以帶動該轉軸13旋轉；該轉軸13係包設該超音波震盪器14內，該超音波震盪器14係具有一高速震動之功能，該轉軸13之一端係與一水源3通接，該轉軸13之另一端係與該雕刻鑽頭底座15相連接，而該轉軸13中係通設有該出水孔道14，該水源3可自該出水孔道14之一端流入，並自該出水孔道14之另一端流出於該雕刻鑽頭底座15上，該雕刻鑽頭底座15係一座體結構，用以固設雕刻鑽頭(圖中未示)。</p>
<p general="0027" id="_00028">在本創作中，該雕刻鑽頭底座15較佳係具有一螺紋151，用以與雕刻鑽頭相互緊密螺合固定，可有效避免雕刻鑽頭於刻製切削工件過程中時，因震動而導致雕刻鑽頭鬆脫。</p>
<p general="0028" id="_00029">當使用者欲刻製切削工件時，先固設雕刻鑽頭於該雕刻鑽頭底座15上，再供應本創作電力使該馬達11及該超音波震盪器14運轉，分別使該馬達11帶動該轉軸13旋轉及該超音波震盪器
14震動該轉軸13，進而連動該雕刻鑽頭底座15及雕刻鑽頭高速震動旋轉，同時供應該水源3流入將該轉軸13之一端，使該水源3自該出水孔道14之另一端流出於該雕刻鑽頭底座15上、進而均勻散佈於雕刻鑽頭上，使用者即可以本創作刻製切削工件。</p>
<p general="0029" id="_00030">在使用本創作刻製切削工件時，藉由該超音波震盪器14震動該轉軸13及雕刻鑽頭，可大幅降低雕刻鑽頭與工件間之摩擦力，以有效避免切削工件過程中雕刻鑽頭發生拖移之現象，同時提昇刻製切削之精準度及穩定度。</p>
<p general="0030" id="_00031">又，藉由該超音波震盪器14震動雕刻鑽頭，亦可大幅提昇本創作之刻製切削之效率達3倍，具有提高大幅提昇刻製切削之效率的優點；同時透過震動，可將切削工件過程中所伴隨產之工件碎屑自雕刻鑽頭上移除，以解決習用之電動雕刻機所存在之工件碎屑易堆積的缺點。</p>
<p general="0031" id="_00032">再，於切削工件過程中，該水源3自該出水孔道14之另一端流出於該雕刻鑽頭底座15上，進而均勻散佈於雕刻鑽頭上，可有效將堆積於雕刻鑽頭上之工件碎屑沖洗移除，有效解決習用之電動雕刻機所存在之工件碎屑易堆積的缺點，而該水源3同時可大幅降低雕刻鑽頭高速震動旋轉時所產生之高溫，在本創作中，因該水源3可自該出水孔道14之另一端流出於該雕刻鑽頭底座15上，進而均勻散佈於雕刻鑽頭上，故本創作可搭配一般市售之雕刻鑽頭，毋須搭配使用一開設有出水孔道之雕刻鑽頭(其製造成本極高，高達約新台幣數百元)，可大幅
降低成本，具有經濟之優點。</p>
<p general="0032" id="_00033">上列詳細說明係針對本創作之一可行實施例之具體說明，惟該實施例並非用以限制本創作之專利範圍，凡未脫離本創作技藝精神所為之等效實施或變更，均應包含於本案之專利範圍中。</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種改良之超音波雕刻機，包括：一轉軸，其透過一馬達與一皮帶互相連動以旋轉，該轉軸之一端係與一水源通接，該轉軸之另一端係與一雕刻鑽頭底座相連接；以及一超音波震盪器，其係具有一高速震動之功能，包設於該轉軸外。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項1所述之改良之超音波雕刻機，其中該雕刻鑽頭底座係一座體結構，用以固設一雕刻鑽頭。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項2所述之改良之超音波雕刻機，其中該轉軸中係通設有一出水孔道。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項3所述之改良之超音波雕刻機，其中該水源可自該出水孔道之一端流入，並自該出水孔道之另一端流出於該雕刻鑽頭底座上。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如請求項4所述之改良之超音波雕刻機，其中該雕刻鑽頭底座係具有一螺紋。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="第一圖" lang="tw"><p general="n" id="_00034">11‧‧‧馬達</p>
<p general="n" id="_00035">12‧‧‧皮帶</p>
<p general="n" id="_00036">13‧‧‧轉軸</p>
<p general="n" id="_00037">131‧‧‧出水孔道</p>
<p general="n" id="_00038">14‧‧‧超音波震盪器</p>
<p general="n" id="_00039">15‧‧‧雕刻鑽頭底座</p>
<p general="n" id="_00040">151‧‧‧螺紋</p>
<p general="n" id="_00041">3‧‧‧水源</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第一圖"><img alt="" file="img-2/draw/103212497-a0101-14-0001-2.gif" he="0468" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="第二圖"><img alt="" file="img-2/draw/103212497-a0101-14-0002-3.gif" he="0553" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>