<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="103215750" dtd-version="1.0.0" lang="tw" produced-by="applicant" receive-date=" " receive-num="1032052072-0" status="p"><abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="n" id="_00001">一種超音波震盪裝置，包括一震盪盤、多個震盪子以及多個鰭片。震盪盤具有相對的一第一表面與一第二表面。震盪子依序排列於震盪盤的第一表面，其中震盪盤具有多個溝槽，依序配置在第一表面，以分隔震盪子。鰭片依序排列在震盪盤的第二表面，其中震盪子對應位在鰭片的每相鄰兩者之間，且鰭片對應於溝槽。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en"><abstract-dtext><p general="n" id="_00002">An ultrasonic vibrating device including a vibrating plate, a plurality of vibrating elements and a plurality of fins is provided. The vibrating plate has a first surface and a second surface oppositely. The vibrating elements are arranged at the first surface of the vibrating plate in sequence, wherein the vibrating plate has a plurality of trenches disposed at the first surface in sequence, so as to separate the vibrating elements. The fins are arranged at the second surface of the vibrating plate in sequence, wherein the vibrating elements are located between each two of the adjacent fins correspondingly, and the fins are corresponding to the trenches.</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">超音波震盪裝置</utility-model-title>
<utility-model-title lang="en">ULTRASONIC VIBRATING DEVICE</utility-model-title>
<technical-field><p general="0001" id="_00003">本新型創作是有關於一種震盪裝置，且特別是有關於一種超音波震盪裝置。</p>
</technical-field>
<background-art><p general="0002" id="_00004">近年來，隨著科技產業日益發達，電子產品例如筆記型電腦(notebook computer，NB)、平板電腦(tablet computer)與智慧型手機(smart phone)已頻繁地出現在日常生活中。電子產品的型態與使用功能越來越多元，因此應用於電子產品中的印刷線路板(printer circuit board，PCB)也成為相關技術中的重要角色。印刷線路板具有以介電層彼此分隔的多層線路層，其中每一線路層可依據所需的線路佈局而製作出不同的導電線路，且各線路層可藉由導電孔彼此連接。此外，不同種類的電子元件可依據需求配置於印刷線路板上，而增加使用功能。</p>
<p general="0003" id="_00005">印刷線路板可藉由蝕刻(etching)或其他適用的製程製作出具有導電線路的線路層，亦可藉由雷射鑽孔(laser drill)、電鍍(plating)或其他適用的製程製作出導通各線路層的導電孔，或者在各線路層製作完成之後藉由清潔製程清潔印刷線路板。其
中，現已有些作法是藉由超音波震盪裝置來提升上述製程的效率。舉例而言，在作為線路層的導電材料上蝕刻出導電線路的蝕刻製程中，超音波震盪裝置對線路板傳遞出超音波，以藉由超音波能量轉換而成的熱能來提升蝕刻材料(例如是蝕刻液)在導電材料上蝕刻出導電線路的效率。傳統的超音波震盪裝置係在震盪盤上配置數顆震盪子，以藉由震盪子傳遞出超音波。如此，當震盪子的排列過於緊密時，震盪子所傳遞出的超音波容易彼此產生干擾，進而降低超音波傳遞效率。此外，震盪子排列過於緊密亦容易使震盪子運作時所產生的熱能堆積在震盪盤的周圍，而使震盪子容易產生損毀。再者，震盪盤下方的流場容易產生擾流，使得超音波震盪裝置所傳遞的超音波的傳遞效率大幅降低。</p>
</background-art>
<disclosure><p general="0004" id="_00006">本新型創作提供一種超音波震盪裝置，其可提高超音波傳遞效率與散熱效率。</p>
<p general="0005" id="_00007">本新型創作的超音波震盪裝置包括一震盪盤、多個震盪子以及多個鰭片。震盪盤具有相對的一第一表面與一第二表面。震盪子依序排列於震盪盤的第一表面，其中震盪盤具有多個溝槽，依序配置在第一表面，以分隔震盪子。鰭片依序排列在震盪盤的第二表面，其中震盪子對應位在鰭片的每相鄰兩者之間，且鰭片對應於溝槽。</p>
<p general="0006" id="_00008">在本新型創作的一實施例中，上述的溝槽包括環型溝
槽，且溝槽對應環繞震盪子。</p>
<p general="0007" id="_00009">在本新型創作的一實施例中，上述的溝槽包括線型溝槽，且震盪子對應位在溝槽的每相鄰兩者之間。</p>
<p general="0008" id="_00010">在本新型創作的一實施例中，上述的震盪子的一排列方向與鰭片的一排列方向平行於震盪盤的一長度方向。</p>
<p general="0009" id="_00011">在本新型創作的一實施例中，上述的各鰭片的一延伸方向垂直於震盪子的排列方向，且各鰭片的延伸方向平行於震盪盤的一法線方向。</p>
<p general="0010" id="_00012">在本新型創作的一實施例中，上述的各鰭片的一長度大於鰭片的任相鄰兩者之間的一間距。</p>
<p general="0011" id="_00013">在本新型創作的一實施例中，上述的各鰭片的一厚度大於各溝槽的一寬度。</p>
<p general="0012" id="_00014">在本新型創作的一實施例中，上述的鰭片的材質包括純金屬、合金或複合金屬。</p>
<p general="0013" id="_00015">在本新型創作的一實施例中，上述的震盪盤與鰭片藉由一體成型製程、機械加工製程或銲接加工製程而彼此固定在一起。</p>
<p general="0014" id="_00016">在本新型創作的一實施例中，上述的超音波震盪裝置更包括一上蓋，配置在震盪盤上，並覆蓋震盪子。</p>
<p general="0015" id="_00017">基於上述，在本新型創作的超音波震盪裝置中，震盪子依序排列於震盪盤的第一表面，且震盪子藉由多個溝槽彼此分隔。鰭片依序排列在震盪盤的第二表面並對應於溝槽，且震盪子對應位在鰭片的每相鄰兩者之間。藉此，以溝槽彼此分隔的震盪
子所發出的超音波不會彼此互相干擾，故震盪子在震盪盤上的分布密度可提高，進而增加所傳遞的超音波能量與傳遞距離。此外，震盪子所發出的超音波藉由對應的鰭片產生反射而集中，且震盪子運作時所產生的熱能可藉由鰭片散熱。據此，本新型創作的超音波震盪裝置可提高超音波傳遞效率與散熱效率。</p>
<p general="0016" id="_00018">為讓本新型創作的上述特徵和優點能更明顯易懂，下文特舉實施例，並配合所附圖式作詳細說明如下。</p>
</disclosure>
<description-of-drawings><description-of-element><p general="0017" id="_00019">100、100a‧‧‧超音波震盪裝置</p>
<p general="0018" id="_00020">110、110a‧‧‧震盪盤</p>
<p general="0019" id="_00021">112‧‧‧第一表面</p>
<p general="0020" id="_00022">114‧‧‧第二表面</p>
<p general="0021" id="_00023">116、116a‧‧‧溝槽</p>
<p general="0022" id="_00024">120‧‧‧震盪子</p>
<p general="0023" id="_00025">130‧‧‧鰭片</p>
<p general="0024" id="_00026">140‧‧‧上蓋</p>
<p general="0025" id="_00027">D1‧‧‧第一方向</p>
<p general="0026" id="_00028">D2‧‧‧第二方向</p>
<p general="0027" id="_00029">d1、d2‧‧‧間距</p>
<p general="0028" id="_00030">L‧‧‧長度</p>
<p general="0029" id="_00031">t1‧‧‧厚度</p>
<p general="0030" id="_00032">w1‧‧‧寬度</p>
</description-of-element>
<p general="0031" id="_00033">圖1是本新型創作的一實施例的超音波震盪裝置的示意圖。</p>
<p general="0032" id="_00034">圖2是圖1的超音波震盪裝置的俯視示意圖。</p>
<p general="0033" id="_00035">圖3是本新型創作的另一實施例的超音波震盪裝置的俯視示意圖。</p>
</description-of-drawings>
<mode-for-invention><p general="0034" id="_00036">圖1是本新型創作的一實施例的超音波震盪裝置的示意圖。圖2是圖1的超音波震盪裝置的俯視示意圖。請參考圖1與圖2，在本實施例中，超音波震盪裝置100包括震盪盤110、多個震盪子120以及多個鰭片130。震盪盤110具有相對的第一表面112與第二表面114。震盪子120依序排列於震盪盤110的第一表面112。更進一步地說，震盪子120可藉由銲接加工或其他適用的
製程固定在於震盪盤110的第一表面112上。再者，鰭片130依序排列在震盪盤110的第二表面114，且震盪子120對應位在鰭片130的每相鄰兩者之間。更進一步地說，震盪盤110與鰭片130可藉由一體成型、機械加工、銲接加工或其他適用的製程而固定在一起。此外，本實施例的超音波震盪裝置100更包括上蓋140。上蓋140配置在震盪盤110的第一表面112上，並覆蓋震盪子120。換言之，震盪盤110與上蓋140彼此接合並構成容置空間，而配置在震盪盤110的第一表面112上的震盪子120位在容置空間內。上蓋140繪示於圖1，且圖2省略繪示上蓋140，以清楚呈現超音波震盪裝置100的內部結構。</p>
<p general="0035" id="_00037">具體而言，在本實施例中，震盪盤110具有多個溝槽116，依序配置在第一表面112，以分隔震盪子120。其中，溝槽116可藉由機械加工，例如是電腦數值控制(computer numerical control，CNC)，或者其他適用的製程而配置在第一表面112上，且位在第二表面114的鰭片130對應於位在第一表面112的溝槽116。更進一步地說，本實施例的溝槽116例如是環型溝槽，且溝槽116對應環繞震盪子120。換言之，呈現環狀的溝槽116在震盪盤110的第一表面112上環繞出多個區域，而震盪子120對應配置在所述區域內。如此，每一震盪子120被對應的溝槽116環繞，故震盪子120可據此被分隔。藉此，震盪子120所發出的超音波藉由溝槽116分隔而不會彼此互相干擾，故震盪子120在震盪盤110上的分布密度可提高。換言之，藉由採用溝槽116的設計，可以降
低相鄰的震盪子120所發出的超音波彼此互相干擾的狀況，而可進而將震盪子120排列地更為接近，即每兩相鄰的震盪子120之間的間距d1僅需略大於各溝槽116的寬度w1即可。如此，即使震盪子120彼此排列的更為接近(即提高震盪子120在震盪盤110上的分布密度)，也可藉由溝槽116彼此分隔而降低相鄰的震盪子120所發出的超音波彼此互相干擾的狀況。據此，當震盪子120的分布密度提高時，超音波震盪裝置100所傳遞的超音波能量與其傳遞距離也因而增加。如此，當超音波震盪裝置100應用於印刷電路板(未繪示)的製程中時，超音波震盪裝置100的超音波傳遞效率藉由上述設計提升，使得由超音波能量轉換而得的熱能亦得以提升，進而增加印刷電路板的製程效率。然而，本新型創作並不限制溝槽116的形狀，其可依據需求調整。</p>
<p general="0036" id="_00038">圖3是本新型創作的另一實施例的超音波震盪裝置的俯視示意圖。請參考圖3，在圖3的實施例中，超音波震盪裝置100a與前述的超音波震盪裝置100具有類似的結構，其主要差異在於，超音波震盪裝置100a的震盪盤110a具有多個溝槽116a，依序配置在第一表面112，以分隔震盪子120，其中溝槽116a例如是線型溝槽，且震盪子120對應位在溝槽116a的每相鄰兩者之間。換言之，呈現線型的溝槽116a在震盪盤110a的第一表面112上分隔出多個區域，而震盪子120對應配置在所述區域內。如此，每一震盪子120被對應的溝槽116a分隔。溝槽116a可藉由機械加工或者其他適用的製程而配置在第一表面112上，但本新型創作不以
此為限制。藉此，震盪子120所發出的超音波藉由溝槽116a分隔而不會彼此互相干擾，故震盪子120在震盪盤110a上的分布密度可提高。由此可知，本新型創作並不限制溝槽116與116a的形狀，其可依據需求調整。藉此，本新型創作藉由提高震盪子120在震盪盤110或110a上的分布密度(配置數量較多的震盪子120)來增加超音波震盪裝置100或100a所傳遞的超音波能量與其傳遞距離，於此同時更藉由溝槽116或116a的設計而分隔緊密排列的震盪子120，以避免相鄰的震盪子120所發出的超音波因兩者之間的間距縮小而彼此互相干擾。</p>
<p general="0037" id="_00039">請再次參考圖1與圖2，在本實施例中，震盪子120呈現線性排列，且震盪子120的排列方向較佳地是平行於震盪盤110的長度方向。此外，鰭片130亦呈現線性排列，且鰭片130的排列方向較佳地是平行於震盪盤110的長度方向。具體而言，在本實施例中，震盪盤110為長條型板材，且其長度方向可視為是如圖1與圖2所示的第一方向D1。其中，排列於震盪盤110的第一表面112上的震盪子120沿著第一方向D1呈現線性排列，故震盪子120的排列方向即為第一方向D1。類似地，排列於震盪盤110的第二表面114上的鰭片130亦沿著第一方向D1呈現線性排列，故鰭片130的排列方向亦為第一方向D1。如此，本實施例的震盪子120的排列方向與鰭片130的排列方向較佳地是平行於震盪盤110的長度方向，但本新型創作不以此為限制。再者，在本實施例中，各鰭片130從震盪盤110的第二表面114朝向遠離第二表面
114的方向延伸，其中各鰭片130的延伸方向較佳地是垂直於震盪子120的排列方向，且各鰭片130的延伸方向較佳地是平行於震盪盤110的法線方向。具體而言，在本實施例中，鰭片130為長條型板材，其從震盪盤110的第二表面114沿著如圖1與圖2所示的第二方向D2延伸並遠離第二表面114。據此，鰭片130的延伸方向可視為是前述的第二方向D2。此外，震盪盤110的法線方向即為第一表面112與第二表面114的連線方向，其亦可視為是前述的第二方向D2。如此，各鰭片130的延伸方向(即第二方向D2)垂直於震盪子120的排列方向(即第一方向D1)，且各鰭片130的延伸方向(即第二方向D2)平行於震盪盤110的法線方向(即第二方向D2)。</p>
<p general="0038" id="_00040">此外，在本實施例中，各鰭片130的長度L大於鰭片130的任相鄰兩者之間的間距d2，且各鰭片130的厚度t1大於各溝槽116的寬度w1。如此，鰭片130的任相鄰兩者所環繞出的空間呈現長條型，但本新型創作不以此為限制。如此，排列在震盪盤110的第一表面112的震盪子120所發出的超音波可藉由震盪盤110朝著鰭片130傳遞，如圖1所示的第二方向D2，並可藉由對應的鰭片130產生反射而集中於對應的鰭片130之間。換言之，由於本實施例的震盪子120對應位在鰭片130的每相鄰兩者之間，即每一震盪子120的相對兩側均可對應兩鰭片130，故每一震盪子120所發出的超音波可藉由對應的鰭片130的反射而被限制並集中在對應且相鄰的兩鰭片130所構成的長條型空間內。如此，位
在震盪盤110的第二表面114下方的流場可藉由鰭片130區隔，而位在相鄰兩鰭片130之間的流場與位在另相鄰兩鰭片130之間的流場彼此不干擾，故可避免震盪盤110的第二表面114周圍(即震盪盤110下方)的流場產生擾流而干擾超音波震盪裝置100傳遞超音波的傳遞效率，並可據此避免降低超音波能量轉換成熱能的轉換效率，使得應用超音波震盪裝置100的印刷電路板製程設備可具有良好的製程效率。此外，在本實施例中，藉由在震盪盤110的第二表面114設置鰭片130，使得震盪盤110的第二表面114上形成多個呈現半封閉的空間(即前述的長條型空間)，故可增強超音波中的縱波(primary wave或pressure wave，簡稱P-wave)的強度，使得超音波在傳遞過程中的損失可大幅降低，如此亦有助於增加超音波震盪裝置100所傳遞的超音波能量。</p>
<p general="0039" id="_00041">再者，在本實施例中，鰭片130的材質包括純金屬、合金、複合金屬或其他適用的金屬材質。如此，震盪子120運作時所產生的熱能可藉由鰭片130往外傳遞而散熱。具體而言，鰭片130的材質可選用具有散熱效果的材質，以使震盪子120的熱能可藉由鰭片130往外傳遞。另外，在震盪盤110的第二表面114上配置鰭片130，亦可增加震盪盤110的散熱面積。如此，藉由鰭片130的設計，可提高超音波震盪裝置100的散熱效率，進而延長震盪子120的使用年限。此外，金屬材質的鰭片130有助於傳遞超音波中的橫波(secondary wave或shear wave，簡稱S-wave)的強度，如此亦有助於增加超音波震盪裝置100所傳遞的超音波能量。</p>
<p general="0040" id="_00042">綜上所述，在本新型創作的超音波震盪裝置中，震盪子依序排列於震盪盤的第一表面，且震盪子藉由多個溝槽彼此分隔。鰭片依序排列在震盪盤的第二表面並對應於溝槽，且震盪子對應位在鰭片的每相鄰兩者之間。由此可知，藉由溝槽的設計，可以溝槽彼此分隔的震盪子所發出的超音波不會彼此干擾，故震盪子在震盪盤上的分布密度可提高，亦即可在震盪盤上設置更多的震盪子，進而增加超音波震盪裝置所傳遞的超音波能量與傳遞距離。此外，藉由鰭片的設計，震盪子所發出的超音波藉由對應的鰭片產生反射而集中，且震盪子運作時所產生的熱能可藉由金屬製的鰭片散熱，故可以增加震盪盤的散熱效率，亦可避免震盪盤的第二表面周圍的流場產生擾流而干擾超音波震盪裝置傳遞超音波的傳遞效率。據此，本新型創作的超音波震盪裝置可提高超音波傳遞效率與散熱效率，而當超音波震盪裝置應用於印刷電路板的製程中時，超音波震盪裝置的超音波傳遞效率藉由上述設計提升，使得由超音波能量轉換而得的熱能亦得以提升，進而增加印刷電路板的製程效率。</p>
<p general="0041" id="_00043">雖然本新型創作已以實施例揭露如上，然其並非用以限定本新型創作，任何所屬技術領域中具有通常知識者，在不脫離本新型創作的精神和範圍內，當可作些許的更動與潤飾，故本新型創作的保護範圍當視後附的申請專利範圍所界定者為準。</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim"><claim-text>一種超音波震盪裝置，包括：一震盪盤，具有相對的一第一表面與一第二表面；多個震盪子，依序排列於該震盪盤的該第一表面，其中該震盪盤具有多個溝槽，依序配置在該第一表面，以分隔該些震盪子；以及多個鰭片，依序排列在該震盪盤的該第二表面，其中該些震盪子對應位在該些鰭片的每相鄰兩者之間，且該些鰭片對應於該些溝槽。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，其中該些溝槽包括環型溝槽，且該些溝槽對應環繞該些震盪子。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，其中該些溝槽包括線型溝槽，且該些震盪子對應位在該些溝槽的每相鄰兩者之間。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，其中該些震盪子的一排列方向與該些鰭片的一排列方向平行於該震盪盤的一長度方向。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第4項所述的超音波震盪裝置，其中各該鰭片的一延伸方向垂直於該些震盪子的該排列方向，且各該鰭片的該延伸方向平行於該震盪盤的一法線方向。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，其中各該鰭片的一長度大於該些鰭片的任相鄰兩者之間的一間距。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，其中各該鰭片的一厚度大於各該溝槽的一寬度。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，其中該些鰭片的材質包括純金屬、合金或複合金屬。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，其中該震盪盤與該些鰭片藉由一體成型製程、機械加工製程或銲接加工製程而彼此固定在一起。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim"><claim-text>如申請專利範圍第1項所述的超音波震盪裝置，更包括：一上蓋，配置在該震盪盤上，並覆蓋該些震盪子。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings figure-labels="圖1" lang="tw"><p general="n" id="_00044">100‧‧‧超音波震盪裝置</p>
<p general="n" id="_00045">110‧‧‧震盪盤</p>
<p general="n" id="_00046">112‧‧‧第一表面</p>
<p general="n" id="_00047">114‧‧‧第二表面</p>
<p general="n" id="_00048">116‧‧‧溝槽</p>
<p general="n" id="_00049">120‧‧‧震盪子</p>
<p general="n" id="_00050">130‧‧‧鰭片</p>
<p general="n" id="_00051">140‧‧‧上蓋</p>
<p general="n" id="_00052">D1‧‧‧第一方向</p>
<p general="n" id="_00053">D2‧‧‧第二方向</p>
<p general="n" id="_00054">d1、d2‧‧‧間距</p>
<p general="n" id="_00055">L‧‧‧長度</p>
<p general="n" id="_00056">t1‧‧‧厚度</p>
<p general="n" id="_00057">w1‧‧‧寬度</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="圖1"><img alt="" file="img-2/draw/103215750-a0101-14-0001-1.gif" he="0698" id="i0001" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖2"><img alt="" file="img-2/draw/103215750-a0101-14-0002-2.gif" he="0606" id="i0002" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
<figure figure-labels="圖3"><img alt="" file="img-2/draw/103215750-a0101-14-0003-4.gif" he="0632" id="i0003" img-content="drawing" img-format="gif" inline="no" orientation="portrait" wi="0900"/></figure>
</drawings>
</utility-model-specification>