<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="dc.xsl"?>
<utility-model-specification application-num="103222974" dtd-version="1.0.0" filing-date="20141225170339" produced-by="applicant" receive-date="20141225170339" receive-num="1032077282-0" status="p"><case-code></case-code>
<abstract lang="tw"><abstract-dtext><p general="" id="_0001">本創作為一種超音波加工裝置改良，其包含一擴幅夾座、一筒夾、一套筒、一壓電組、一迫緊件及一連動裝置，該擴幅夾座內部具有一通道，該筒夾設於該通道，該套筒貼設於該擴幅夾座後側，其內部具有一拘束空間，該套筒後側設有連通該拘束空間之一開口，該壓電組設於該拘束空間，且緊貼該擴幅夾座一側，該迫緊件設於該拘束空間，且相對該擴幅夾座緊貼該壓電組一側，該連動裝置包含一彈性組及一拉桿，該彈性組設於該開口，並緊貼該迫緊件後側，該拉桿穿設該彈性組而抵頂於後側，且再穿過該迫緊件及該壓電組，進一步伸入該通道連接該筒夾。</p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<abstract lang="en"><abstract-dtext><p general="" id="_0002"> </p>
</abstract-dtext>
</abstract>
<description><utility-model-title lang="tw">超音波加工裝置改良</utility-model-title>
<technical-field><heading>【0001】</heading>
<p general="0001" id="_0003">本創作係有關於一種加工裝置，尤指一種超音波加工裝置的改良。<br></br>
<br></br>
</p>
</technical-field>
<background-art><heading>【0002】</heading>
<p general="0002" id="_0004">按，自西元1927年意外發現超音波可用來加工之後，超音波加工應用在工業界已有好幾十年的歷史，在非傳統加工的領域中，扮演著舉足輕重的角色。傳統麻花鑽頭在陶瓷材料的加工上施行困難，往往造成鑽頭接觸工件時打滑、孔穴斜偏、真圓度不佳及切屑排除不易等問題。經研究實驗證實，應用超音波輔助加工可提升相關的加工品質，提升刀具壽命等優勢。為使超音波加工可以廣泛的應用，並考量成本效益，不少學者、專家開始著手進行傳統麻花鑽頭的改善或新的陶瓷材料加工方法，Hocheng應用傳統超音波加工來鑽孔，孔的粗糙度及邊緣的平滑平整、孔穴間隙都獲得重大改善。Andrea Stoll經由實驗發現，傳統式鑽孔機加上超音波的輔助，有助於切屑的切斷，且加工靜壓力較低、鑽頭壽命較長、也有較高的材料移除率。</p>
<heading>【0003】</heading>
<p general="0003" id="_0005">超音波加工或超音波振動研磨加工等係屬非傳統式切削加工，其在機械的振動裝置所形成的刀具與加工物之間，注入磨粒及水或油的混合物(Abrasive Slurry，磨漿)，再以超音波的振動加速磨粒的打擊作用，磨粒經由工具前端的振動衝擊加工物，破壞加工物表面來進行加工，係現行精密加工之ㄧ種。</p>
<heading>【0004】</heading>
<p general="0004" id="_0006">當加工又硬又脆的材料時(如玻璃、陶瓷材料、二氧化鋯…等)，若能以高頻振盪的超音波加工機主軸來加工，不但可使加工所產生的碎屑變得更細薄，還可延長加工工具壽命；另外，當超音波加工機主軸進行高頻振盪加工時，加工工具因振動源加入，所以在加工工具與加工物接觸時，加工工具除了主軸旋轉外又加了加工工具軸向高頻振動，在加工工具雙重運動下，促進切除材料。因此具有，減輕加工阻力、提高加工效率、改善加工面粗糙度、加工工具本身因振動而不沾黏殘屑，延長加工工具的使用壽命、殘留加工應力小的優勢，所以目前超音波加工機主軸已廣泛地被產業界所應用。</p>
<heading>【0005】</heading>
<p general="0005" id="_0007">然，加工工具係屬耗材，在超音波加工ㄧ段時間後，必需更換新的加工工具，習知的結構係以鎖固工具於該前夾座上進行加工，工具進行取卸及鎖固之操作上相當費時繁瑣，尤其超音波加工常應用於平板、數控面板等之大量玻璃板加工，加工工具之更換相當不符經濟效率之要求，再者，構成超音波加工裝置最為重要的元件：壓電件，其設置的精密度會影響震動及加工的品質。一般壓電件會被拘束於一空間中，並於其一側設置一迫緊件以填滿該空間，使壓電件能夠有效發揮其作用。而該空間及迫緊件之結構設計，亦同時左右該壓電件是否能夠正常、有效率的進行工作，不過此部份技術鮮少有相關業者進行研究並改良，以至於習知的超音波加工裝置在運作上未能達到最佳化，舊有的缺點依然存在。</p>
<heading>【0006】</heading>
<p general="0006" id="_0008">由於現有技術尚無法完善處理此類問題，所以有加以突破、解決之必要。因此，如何提升方便性、實用性與經濟效益，此為業界應努力解決、克服之重點項目。</p>
<heading>【0007】</heading>
<p general="0007" id="_0009">緣此，本創作人有鑑於習知技術之問題缺失未臻理想之事實，即著手研發其解決方案，希望能開發出一種更具便利性、實用性與高經濟效益之超音波加工裝置改良，以促進社會之發展，遂經多時之構思而有本創作之產生。</p>
</background-art>
<disclosure><heading>【0008】</heading>
<p general="0008" id="_0010">本創作之一目的，係提供一種超音波加工裝置改良，其擴幅夾座係可拆換式接合加工心軸，以便於更換該擴幅夾座。</p>
<heading>【0009】</heading>
<p general="0009" id="_0011">本創作之再一目的，係提供一種超音波加工裝置改良，其具有自動夾持加工工具及方便交換加工工具之功效。</p>
<heading>【0010】</heading>
<p general="0010" id="_0012">本創作之又一目的，係提供一種超音波加工裝置改良，其進一步透過定位補償件迫緊壓電組及迫緊件，以補償零件尺寸誤差所產生的空間，令壓電組具有合適的作動空間及受壓力。</p>
<heading>【0011】</heading>
<p general="0011" id="_0013">為了達到上述所指稱之各目的與功效，本創作係揭示了一種超音波加工裝置改良，其包含一擴幅夾座，其內部具有一通道，該擴幅夾座可拆換式設於一心軸之前端；一筒夾，其設於該通道內；一套筒，其貼設於該擴幅夾座後側，該套筒內部具有一拘束空間，該套筒後側設有連通該拘束空間之一開口；一壓電組，其設於該拘束空間，且緊貼於該擴幅夾座後側；一迫緊件，其設於該拘束空間，且相對該擴幅夾座緊貼於該壓電組後側；及一連動裝置，其包含一彈性組及一拉桿，該彈性組設於該套筒之該開口，該彈性組並緊貼該迫緊件後側，該拉桿穿設於該彈性組而抵頂於後側，該拉桿並穿過該迫緊件及該壓電組，且該拉桿伸入該通道連接該筒夾。<br></br>
<br></br>
</p>
</disclosure>
<description-of-drawings><description-of-element><heading></heading>
<p general="0012" id="_0014">5‧‧‧心軸<br></br>
10‧‧‧擴幅夾座<br></br>
11‧‧‧擴幅夾座接部<br></br>
111‧‧‧心軸環接溝槽<br></br>
112‧‧‧套筒環接槽<br></br>
12‧‧‧通道<br></br>
122‧‧‧壁面<br></br>
124‧‧‧斜度溝槽<br></br>
14‧‧‧第一孔<br></br>
20‧‧‧筒夾<br></br>
22‧‧‧斜度面<br></br>
24‧‧‧夾槽<br></br>
30‧‧‧套筒<br></br>
31‧‧‧環接部<br></br>
32‧‧‧拘束空間<br></br>
33‧‧‧開口<br></br>
34‧‧‧限位件<br></br>
342‧‧‧限位孔<br></br>
344‧‧‧定位補償件<br></br>
36‧‧‧第二孔<br></br>
38‧‧‧焊接部<br></br>
40‧‧‧壓電組<br></br>
41‧‧‧通口<br></br>
42‧‧‧壓電件<br></br>
44‧‧‧第一壓電件<br></br>
46‧‧‧第二壓電件<br></br>
48‧‧‧絕緣隔片<br></br>
50‧‧‧迫緊件<br></br>
51‧‧‧通口<br></br>
60‧‧‧連動裝置<br></br>
62‧‧‧彈性組<br></br>
64‧‧‧拉桿<br></br>
641‧‧‧連結端<br></br>
642‧‧‧抵頂端<br></br>
70‧‧‧吸震墊片<br></br>
80‧‧‧接合件</p>
</description-of-element>
<heading>【0012】</heading>
<p general="0013" id="_0015"><br></br>
第一A圖：其為本創作之第一較佳實施例之結構示意圖；<br></br>
第一B圖：其為本創作之第一較佳實施例之結構分解圖；<br></br>
第二A圖：其為本創作之第二較佳實施例之結構分解圖；<br></br>
第二B圖：其為本創作之第三較佳實施例之結構示意圖；<br></br>
第三圖：其為本創作之第四較佳實施例之結構分解圖；<br></br>
第四圖：其為本創作之第五較佳實施例之結構分解圖；<br></br>
第五圖：其為本創作之第六較佳實施例之結構示意圖；以及<br></br>
第六圖：其為本創作之第七較佳實施例之結構示意圖。<br></br>
<br></br>
</p>
</description-of-drawings>
<mode-for-invention><heading>【0013】</heading>
<p general="0014" id="_0016">為使　貴審查委員對本創作之特徵及所達成之功效有更進一步之瞭解與認識，謹佐以較佳之實施例及配合詳細之說明，說明如後：</p>
<heading>【0014】</heading>
<p general="0015" id="_0017">請參閱第一A圖及第一B圖，其為本創作之第一實施例之結構示意圖及結構分解圖；如圖所示，本創作之超音波加工裝置改良包含一擴幅夾座10、一筒夾20、一套筒30、一壓電組40、一迫緊件50及一連動裝置60；該擴幅夾座10內部具有一貫通之通道12，其可拆換式設於一心軸5之前端，該擴幅夾座10具有後方(依圖示方向/下同)之一擴幅夾座接部11，該擴幅夾座接部11設有一心軸環接溝槽111，用以連接該心軸5，該擴幅夾座接部11於該心軸環接溝槽111一側部位設有一套筒環接槽112；該筒夾20設於該通道12內，用以夾持定位一加工工具(未圖示)；該套筒30接設於該擴幅夾座10一側(後方)且設於該心軸5內，該套筒30內側前方設有環接部31，該環接部31設於該套筒環接槽112，其接設方式為螺接，該套筒30內部具有一拘束空間32及後方設有一連通該拘束空間32之開口33，該開口33之外環側係形成該套筒30之一限位件34；該壓電組40設於該拘束空間32，且緊貼於該擴幅夾座10一側(後方)，該壓電組40具有中心部位之一通口41；該迫緊件50設於該拘束空間32，且相對該擴幅夾座10緊貼於該壓電組40一側(後方)，該迫緊件50後方抵接於該套筒30之限位件34，該迫緊件50具有中心部位之一通口51；該連動裝置60包含一彈性組62及一拉桿64，該彈性組62嵌設於該套筒30之開口33，並緊貼該迫緊件50，該拉桿64具有前端之一連結端641及後端之一抵頂端642，該拉桿64依序穿過該彈性組62、迫緊件50之通口51及壓電組40之通口41，且伸入該通道12連接該筒夾20，該拉桿64藉其連結端641以螺接、卡接或其他方式連結該筒夾20，而該抵頂端642抵接於該彈性組62。其中，該彈性組為一彈簧或由複數彈片構成。</p>
<heading>【0015】</heading>
<p general="0016" id="_0018">該擴幅夾座10係可拆換式與該心軸5結合，其可利用螺接、卡接或利用其他鎖固元件進行連接，本實施例係以螺接表示，該擴幅夾座10內之通道12用以設置該筒夾20，該筒夾20具有彈性結構，其受到該通道12之空間壓迫時，會由該筒夾20之一側產生一朝該通道12之一壁面122方向之推力，使該筒夾20固定於該通道12內，其中該通道12前端周緣具有一斜度溝槽124，該筒夾20具有配合該斜度溝槽124之一斜度面22，該拘束空間32用以設置該壓電組40，使該壓電組40被侷限於合適的空間內進行作動，該迫緊件50用以填滿該拘束空間32，並使該壓電組40一側(前方)緊貼該擴幅夾座10，該連動裝置60之彈性組62用於提供一彈力至該拉桿64，使該拉桿64具有受彈力作用而具位移調整功能，該拉桿64(連結端641)係螺接於該筒夾20一側，以使該拉桿64有連動該筒夾20之功用。該套筒30(限位件34)緊貼該迫緊件50，用以緊頂定位該壓電組40，同時，該開口33之大小需符合該彈性組62得以穿設組裝之尺寸。</p>
<heading>【0016】</heading>
<p general="0017" id="_0019">當有一壓力施加於該拉桿64一側，並壓縮該彈性組62時，該拉桿64會連動該筒夾20，將該筒夾20往該通道12外推出，以使該筒夾20之斜度面22脫離該擴幅夾座10之斜度溝槽124，此時，該夾筒20沒有被施加任何壓力，該筒夾20之一夾槽24為開放狀態，原本設於該夾槽24之一加工工具即能被取下，或者設置該加工工具於該夾槽24；若原本施加於該拉桿64及彈性組62之壓力消失時，該彈性組62會藉由其彈力作用，將該拉桿64推回原位，該拉桿64連動該筒夾20，使該筒夾20回到該通道12，該斜度面22接觸該斜度溝槽124，該夾槽24受到該通道12之壁面122壓縮，使其程封閉狀態，若該夾槽24內有設置該加工工具，則該加工工具會被夾持固定。</p>
<heading>【0017】</heading>
<p general="0018" id="_0020">請參閱第二A圖，其為本創作之第二實施例之結構分解圖；本實施例與第一實施例之差異在於該擴幅夾座10與套筒30接合之方式不同：該擴幅夾座10(擴幅夾座接部11)之環面上設複數貫通之第一孔14，該套筒30之前方側側環面上設複數對應該些第一孔14之第二孔36，複數接合件80(如螺桿)穿過該些第一孔14螺鎖於該些第二孔36，使該擴幅夾座10接合該套筒30。該接合件80具有一第一螺紋段(未圖示)，該第二孔36內具有一對應該第一螺紋段之第二螺紋段(未圖示)，以使該接合件80穿過該第一孔14後與第二孔36之第二螺紋段螺鎖，此外，該第一孔14內亦可設有一第三螺紋段(未圖示)，使該接合件80之第一螺紋段螺鎖該第三螺紋段，再進一步螺鎖該第二螺紋段。</p>
<heading>【0018】</heading>
<p general="0019" id="_0021">請參閱第二B圖，其為本創作之第三實施例之結構示意圖；本實施例與第一實施例之差異在於該擴幅夾座10與套筒30接合之方式不同：該擴幅夾座(擴幅夾座接部11)一側連接該套筒30前端，並於該擴幅夾座接部11及該套筒30前端之連接處形成一焊接部38。</p>
<heading>【0019】</heading>
<p general="0020" id="_0022">請參閱第三圖，其為本創作之第四實施例之結構分解圖；其係基於第一實施例之結構基礎上加以變換設置，其差異係在：該壓電組40具有一壓電件42及二絕緣隔片48，該二絕緣隔片48分別設於該壓電件42之前後側，即該二絕緣隔片48分別設於該壓電件42與該擴幅夾座10之間及該壓電件42與該迫緊件50之間，如此，該壓電件42產生之電流不會傳遞至該擴幅夾座10及該迫緊件50，導致電流由裝置外部漏出及造成短路的問題。</p>
<heading>【0020】</heading>
<p general="0021" id="_0023">請參閱第四圖，其為本創作之第五實施例之結構分解圖；其係基於第一實施例之結構基礎上加以變換設置，其差異係在：該擴幅夾座10與套筒30接合之方式不同，該壓電組40包含一第一壓電件44、第二壓電件46及二絕緣隔片48，該些絕緣隔片48分別設於該第一壓電件44與該擴幅夾座10之間及該第二壓電件46與該迫緊件50之間。藉此，隔絕該第一壓電件44及該第二壓電件46產生的電流傳遞至裝置之外部及解決可能短路的問題。</p>
<heading>【0021】</heading>
<p general="0022" id="_0024">請參閱第五圖，其為本創作之第六實施例之結構示意圖；其係基於第一實施例之結構基礎上加以變換設置，其差異係在：該限位件34設有至少一限位孔342及對應該限位孔342數量之定位補償件344，該限位孔342穿設貫通該限位件34，該定位補償件344由該限位件34後側穿設進入，並穿過該限位孔342觸及該迫緊件50。由於零件產出後，可能都會有些許誤差，使得該拘束空間32內無法被適當的填滿，多餘的空隙會導致該壓電件42無法有效率的作動，而該定位補償件344之作用在於施加一壓力於該迫緊件50，使得該壓電件42被適當的拘束，避免零件的誤差造成壓電件42不正常運作。</p>
<heading>【0022】</heading>
<p general="0023" id="_0025">請參閱第六圖，其為本創作之第七實施例之結構示意圖；其係基於第一實施例之結構基礎上加以變換設置，其差異係在：本實施例更包含一吸震墊片70，其設於該迫緊件50及彈性組62之間，且位於該開口33處。由於該壓電件42作動時，是一種高頻率的震動，當此震動傳遞至該彈性組62時，該彈性組62震動頻率無法達到如該壓電件42，該彈性組62會產生遲滯的現象，進而導致該壓電件42的振幅下降或不穩定，因此，該吸震墊片70之作用則用以改善此缺點，使該壓電件42能夠正常運作。</p>
<heading>【0023】</heading>
<p general="0024" id="_0026">綜上所述，本創作為一種超音波加工裝置改良，其擴幅夾座可拆卸式與心軸接合，有利於該擴幅夾座之更換，且其結構之作動具有自動夾持及方便置換加工工具之功效，再者，其利用定位補償件解決零件製作後尺寸上的誤差，導致拘束空間無法被填滿，壓電件無法有效率的進行運作等問題，如此改善習知超音波加工裝置的缺失。而在前揭諸實施例中，該擴幅夾座與套筒定位接合之構成方式係可相互適用。</p>
</mode-for-invention>
</description>
<claims><claim dependency="dependent-claim" num="1"><claim-text>【第1項】</claim-text>
<claim-text>一種超音波加工裝置改良，其包含:<br></br>
一擴幅夾座，其內部具有一通道，該擴幅夾座可拆換式設於一心軸之前端；<br></br>
一筒夾，其設於該通道內；<br></br>
一套筒，其貼設於該擴幅夾座後側，該套筒內部具有一拘束空間，該套筒後側設有連通該拘束空間之一開口；<br></br>
一壓電組，其設於該拘束空間，且緊貼於該擴幅夾座後側；<br></br>
一迫緊件，其設於該拘束空間，且相對該擴幅夾座緊貼於該壓電組後側；及<br></br>
一連動裝置，其包含一彈性組及一拉桿，該彈性組設於該套筒之該開口，該彈性組並緊貼該迫緊件後側，該拉桿穿設於該彈性組而抵頂於後側，該拉桿並穿過該迫緊件及該壓電組，且該拉桿伸入該通道連接該筒夾。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="2"><claim-text>【第2項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，其中該通道前端周緣具有一斜度溝槽，該筒夾具有配合該斜度溝槽之一斜度面。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="3"><claim-text>【第3項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，其中該拉桿係螺接於該筒夾一側，該套筒係螺接該擴幅夾座一側，該拉桿具有前端之一連結端及後端之一抵頂端，該連結端連接該筒夾一端。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="4"><claim-text>【第4項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，其中該擴幅夾座一側環設複數第一孔，該套筒一側環設複數對應該些第一孔之第二孔，複數接合件穿過該些第一孔螺鎖於該些第二孔，該擴幅夾座接合該套筒。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="5"><claim-text>【第5項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第4項所述之超音波加工裝置改良，其中該擴幅夾座具有一擴幅夾座接部，其環面上設複數貫通之該第一孔，該擴幅夾座接部設有一心軸環接溝槽，該擴幅夾座接部於該心軸環接溝槽內環側部位設有一套筒環接槽，其對應該套筒之一環接部。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="6"><claim-text>【第6項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，其中該擴幅夾座一側連接該套筒，並於其連接處形成一焊接部。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="7"><claim-text>【第7項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，其中該壓電組具有奇數個壓電件及二絕緣隔片，該二絕緣隔片分別設於該壓電件與該擴幅夾座之間及該壓電件與該迫緊件之間，該壓電組具有中心部位之一通口。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="8"><claim-text>【第8項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，其中該壓電組包含偶數個壓電件，該壓電組具有中心部位之一通口。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="9"><claim-text>【第9項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第8項所述之超音波加工裝置改良，其中該壓電組更包含二絕緣隔片，其分別設於該壓電件與該擴幅夾座之間及該壓電件與該迫緊件之間。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="10"><claim-text>【第10項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，其中該開口之外環側係形成該套筒之一限位件，該限位件緊貼該迫緊件，該限位件設有至少一限位孔及對應該限位孔數量之定位補償件，該限位孔穿設該限位件，該定位補償件設於該限位件一側，並穿過該限位孔觸及該迫緊件。</claim-text>
</claim>
<claim dependency="dependent-claim" num="11"><claim-text>【第11項】</claim-text>
<claim-text>如請求項第1項所述之超音波加工裝置改良，更包含一吸震墊片，其設於該迫緊件及彈性組之間。</claim-text>
</claim>
</claims>
<figure-drawings lang="tw" figure-labels="第一A圖"><p id="_00002" general="n">5‧‧‧心軸
</p>
<p id="_00003" general="n">10‧‧‧擴幅夾座
</p>
<p id="_00004" general="n">20‧‧‧筒夾
</p>
<p id="_00005" general="n">30‧‧‧套筒
</p>
<p id="_00006" general="n">40‧‧‧壓電組
</p>
<p id="_00007" general="n">50‧‧‧迫緊件
</p>
<p id="_00008" general="n">60‧‧‧連動裝置
</p>
</figure-drawings>
<drawings lang="tw"><figure figure-labels="第一A圖"><img id="i0001" he="658" wi="0900" file="103222974-a0305-03-0001-1.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第一B圖"><img id="i0002" he="0555" wi="0900" file="103222974-a0305-03-0002-2.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第二A圖"><img id="i0003" he="0605" wi="0900" file="103222974-a0305-03-0003-3.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第二B圖"><img id="i0004" he="0656" wi="0900" file="103222974-a0305-03-0004-4.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第三圖"><img id="i0005" he="0574" wi="0900" file="103222974-a0305-03-0005-5.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第四圖"><img id="i0006" he="0543" wi="0899" file="103222974-a0305-03-0006-6.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第五圖"><img id="i0007" he="0593" wi="0900" file="103222974-a0305-03-0007-7.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
<figure figure-labels="第六圖"><img id="i0008" he="0647" wi="0899" file="103222974-a0305-03-0008-8.gif" alt="" img-content="drawing" img-format="gif" orientation="portrait" inline="no"/>
</figure>
</drawings>
<spec-edit-type>040</spec-edit-type>
</utility-model-specification>